[{"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwedishFootballReferees", "http://dbpedia.org/class/yago/Adjudicator109769636", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/FootballOfficial110101427", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372076", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Referee110514429", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople"], "label": ["Andreas Ekberg", "Andreas Ekberg", "Andreas Ekberg"], "comment": ["Andreas Ekberg (Malm\u00f6, 2 januari 1985) is een Zweeds voetbalscheidsrechter. Hij is in dienst van FIFA en UEFA sinds 2013. Ook leidt hij wedstrijden in de Allsvenskan. Op 19 juli 2009 leidde Ekberg zijn eerste wedstrijd in de Zweedse eerste divisie. De wedstrijd tussen Gefle IF en Helsingborgs IF eindigde in een 0-2-nederlaag voor Gefle. Hij gaf in dit duel drie gele kaarten. Vier jaar later, op 4 juli 2013, floot de scheidsrechter zijn eerste wedstrijd in de UEFA Europa League. Videoton FC en FK Mladost Podgorica troffen elkaar in de eerste ronde (2-1). In dit duel deelde de Zweedse leidsman vier gele kaarten uit.", "Andreas Ekberg (born 2 January 1985) is a Swedish football referee. Ekberg currently resides in Malm\u00f6. He has been a full international referee for FIFA since 2013. He became a professional referee in 2004 and has been an Allsvenskan referee since 2009. Ekberg has refereed 74 matches in Allsvenskan, 55 matches in Superettan and 14 international matches as of 2014."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.0r8pwt9", "http://yago-knowledge.org/resource/Andreas_Ekberg", "http://it.dbpedia.org/resource/Andreas_Ekberg", "http://nl.dbpedia.org/resource/Andreas_Ekberg", "Q13604736", "http://www.wikidata.org/entity/Q13604736"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Malm\u00f6", "http://dbpedia.org/resource/Sweden"], "birthDate": ["1985-1-1", "1985-01-02"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1985_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_football_referees"], "wikiPageID": ["38616368"], "wikiPageRevisionID": ["741802554"], "wikiPageExternalLink": ["http://fogis.se/domare/elitdomare/fifa-herr/", "http://www.fifa.com/associations/association=swe/footballofficials/referees/peoplekind=ref.html"], "name": ["Andreas Ekberg"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andreas_Ekberg_(2015,_crop_2).jpg"], "description": ["Swedish football referee"], "givenName": ["Andreas"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Andreas_Ekberg"], "surname": ["Ekberg"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Andreas_Ekberg_(2015,_crop_2).jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Andreas_Ekberg?oldid=741802554"], "abstract": ["Andreas Ekberg (Malm\u00f6, 2 januari 1985) is een Zweeds voetbalscheidsrechter. Hij is in dienst van FIFA en UEFA sinds 2013. Ook leidt hij wedstrijden in de Allsvenskan. Op 19 juli 2009 leidde Ekberg zijn eerste wedstrijd in de Zweedse eerste divisie. De wedstrijd tussen Gefle IF en Helsingborgs IF eindigde in een 0-2-nederlaag voor Gefle. Hij gaf in dit duel drie gele kaarten. Vier jaar later, op 4 juli 2013, floot de scheidsrechter zijn eerste wedstrijd in de UEFA Europa League. Videoton FC en FK Mladost Podgorica troffen elkaar in de eerste ronde (2-1). In dit duel deelde de Zweedse leidsman vier gele kaarten uit.", "Andreas Ekberg (born 2 January 1985) is a Swedish football referee. Ekberg currently resides in Malm\u00f6. He has been a full international referee for FIFA since 2013. He became a professional referee in 2004 and has been an Allsvenskan referee since 2009. Ekberg has refereed 74 matches in Allsvenskan, 55 matches in Superettan and 14 international matches as of 2014."], "confederation": ["FIFA listed"], "fullname": ["Lars Christian Andreas Ekberg"], "league": ["http://dbpedia.org/resource/Allsvenskan", "http://dbpedia.org/resource/Superettan"], "role": ["Referee"], "years": ["2007", "2009"], "internationalrole": ["Referee"], "internationalyears": ["2013"], "officialname": ["Andreas Ekberg"], "otheroccupation": ["Police officer"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Referee"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Andreas_Ekberg"], "referee": ["http://dbpedia.org/resource/Belgium_national_under-21_football_team", "http://dbpedia.org/resource/Swedish_Under-19_Football_Championships", "http://dbpedia.org/resource/2014_Djurg\u00e5rdens_IF_season", "http://dbpedia.org/resource/2012_BK_H\u00e4cken_season", "http://dbpedia.org/resource/2015_Djurg\u00e5rdens_IF_season", "http://dbpedia.org/resource/2015_IFK_Norrk\u00f6ping_season", "http://dbpedia.org/resource/2016_IFK_Norrk\u00f6ping_season", "http://dbpedia.org/resource/2016_Djurg\u00e5rdens_IF_season", "http://dbpedia.org/resource/2015\u201316_Svenska_Cupen", "http://dbpedia.org/resource/2016_\u00d6stersunds_FK_season", "http://dbpedia.org/resource/England_national_under-21_football_team_results", "http://dbpedia.org/resource/2014\u201315_in_Polish_football", "http://dbpedia.org/resource/2014_BK_H\u00e4cken_season"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianCanoeists", "http://dbpedia.org/class/yago/Boatman109861946", "http://dbpedia.org/class/yago/Canoeist109891470", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCanoeistsAtThe1960SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicCanoeistsOfItaly"], "label": ["Danilo Tognon", "Danilo Tognon"], "comment": ["Partecip\u00f2 alle Olimpiadi di Roma del 1960 nel C1 1000 metri.", "The Canoeist Danilo Tognon (born October 9, 1937) is an Italian sprint canoer who competed in the early 1960s. He was eliminated in the semifinals of the C-1 1000 m event at the 1960 Summer Olympics in Rome(the capital of Italy)."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q5219638", "http://it.dbpedia.org/resource/Danilo_Tognon", "Q5219638", "http://yago-knowledge.org/resource/Danilo_Tognon", "http://rdf.freebase.com/ns/m.07k65_n"], "birthDate": ["1937-10-9"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Canoeists_at_the_1960_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_canoeists_of_Italy", "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_male_canoeists"], "wikiPageID": ["24188476"], "wikiPageRevisionID": ["743258933"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.sports-reference.com/olympics/athletes/to/danilo-tognon-1.html"], "name": ["Danilo Tognon"], "description": ["Italian canoeist"], "givenName": ["Danilo"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Danilo_Tognon"], "surname": ["Tognon"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Danilo_Tognon?oldid=743258933"], "abstract": ["Partecip\u00f2 alle Olimpiadi di Roma del 1960 nel C1 1000 metri.", "The Canoeist Danilo Tognon (born October 9, 1937) is an Italian sprint canoer who competed in the early 1960s. He was eliminated in the semifinals of the C-1 1000 m event at the 1960 Summer Olympics in Rome(the capital of Italy)."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Canoer"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Danilo_Tognon"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465", "http://dbpedia.org/class/yago/Feminist110084635", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Psychologist110488865", "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194", "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanFeminists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPsychologists"], "label": ["Lorine Livington Pruette", "Lorine Livington Pruette", "Lorine Livington Pruette"], "comment": ["Lorine Livington Pruette (1896\u20131977) est une psychologue am\u00e9ricaine, \u00e9crivain et f\u00e9ministe dont les id\u00e9es sur le r\u00f4le des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9, le mariage et la famille sont consid\u00e9r\u00e9es en avance sur son temps.", "La madre e la nonna materna sono state tra le prime generazioni di donne laureate negli Stati Uniti.", "Lorine Livington Pruette (1896\u20131977) was an American feminist, psychologist, and writer."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q16191058", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0j44fqb", "http://yago-knowledge.org/resource/Lorine_Livington_Pruette", "http://fr.dbpedia.org/resource/Lorine_Livington_Pruette", "http://it.dbpedia.org/resource/Lorine_Livington_Pruette", "Q16191058"], "deathDate": ["1977-1-1"], "birthDate": ["1896-1-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1896_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1977_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_feminists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_psychologists"], "wikiPageID": ["34851942"], "wikiPageRevisionID": ["739189460"], "name": ["Lorine Livington Pruette"], "description": ["American psychologist"], "gender": ["female"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Lorine_Livington_Pruette"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Lorine_Livington_Pruette?oldid=739189460"], "abstract": ["Lorine Livington Pruette (1896\u20131977) est une psychologue am\u00e9ricaine, \u00e9crivain et f\u00e9ministe dont les id\u00e9es sur le r\u00f4le des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9, le mariage et la famille sont consid\u00e9r\u00e9es en avance sur son temps.", "La madre e la nonna materna sono state tra le prime generazioni di donne laureate negli Stati Uniti.", "Lorine Livington Pruette (1896\u20131977) was an American feminist, psychologist, and writer."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Feminist"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Lorine_Livingston_Pruette"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Lorine_Livington_Pruette"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/Actor109765278", "http://dbpedia.org/class/yago/Actress109767700", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanMusicalTheatreActresses", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople"], "label": ["Megan Lawrence", "Megan Lawrence"], "comment": ["Ha recitato in numerosi musical, tra cui Les Mis\u00e9rables (Broadway, 1990), Grease (tour statunitense, 1994), Urinetown: The Musical (Broadway, 2001), The Pajama Game (Broadway, 2006; candidata al Tony Award alla miglior attrice non protagonista in un musical), Hair (Off Broadway, 2007 e 2008; Broadway, 2009; Londra, 2010) e Holiday Inn (Broadway, 2016).", "Megan Lawrence (born 1972) is an American actress best known for her roles on Broadway. Among other honors, she has been nominated for a Tony Award. She has also appeared Off-Broadway, in regional theatre and on television."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.0js_vx2", "Q6808688", "http://www.wikidata.org/entity/Q6808688", "http://it.dbpedia.org/resource/Megan_Lawrence", "http://yago-knowledge.org/resource/Megan_Lawrence"], "birthDate": ["1972-1-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1972_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_musical_theatre_actresses", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Cincinnati_\u2013_College-Conservatory_of_Music_alumni"], "wikiPageID": ["35710429"], "wikiPageRevisionID": ["721633284"], "wikiPageExternalLink": ["http://broadwayworld.com/article/Megan-Lawrence-Ryan-Duncan-Join-Festival-of-New-Musicals-1027-28-20111026"], "name": ["Megan Lawrence"], "description": ["Theatre actor"], "givenName": ["Megan"], "gender": ["female"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Megan_Lawrence"], "surname": ["Lawrence"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Megan_Lawrence?oldid=721633284"], "abstract": ["Ha recitato in numerosi musical, tra cui Les Mis\u00e9rables (Broadway, 1990), Grease (tour statunitense, 1994), Urinetown: The Musical (Broadway, 2001), The Pajama Game (Broadway, 2006; candidata al Tony Award alla miglior attrice non protagonista in un musical), Hair (Off Broadway, 2007 e 2008; Broadway, 2009; Londra, 2010) e Holiday Inn (Broadway, 2016).", "Megan Lawrence (born 1972) is an American actress best known for her roles on Broadway. Among other honors, she has been nominated for a Tony Award. She has also appeared Off-Broadway, in regional theatre and on television."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Actress"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Megan_Lawrence"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Nikolaos Ventouras", "Nikolaos Ventouras"], "comment": ["Nikos Ventouras (August 31, 1899 \u2013 April 1, 1990) was a Greek artist."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q20736291", "http://el.dbpedia.org/resource/\u039d\u03b9\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03bf\u03c2_\u0392\u03b5\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03c1\u03b1\u03c2", "http://it.dbpedia.org/resource/Nikolaos_Ventouras", "Q20736291"], "deathDate": ["1990-1-1"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Corfu"], "birthDate": ["1899-1-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Greek_artists", "http://dbpedia.org/resource/Category:1899_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1990_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Corfu", "http://dbpedia.org/resource/Category:Greek_people_of_Venetian_descent"], "wikiPageID": ["51206686"], "wikiPageRevisionID": ["742227357"], "wikiPageExternalLink": ["http://tab.ionio.gr/culture/activities/projects/epigraphs/viewer.php?id=113", "http://www.artcorfu.com/en", "https://www.alpha.gr/page/default.asp?id=687&la=1", "http://www.ventouras.gr", "http://www.nationalgallery.gr/site/content.php?sel=606&artist_id=4898", "http://dp.iset.gr/en/artist/view.html?id=1541", "http://www.artcorfu.com/el/mnuenter/mnu20senture/mnu20aft1snture.html", "http://www.artcorfu.com/el/mnupinakothiki/mnucollections"], "name": ["Nikolaos Ventouras"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/With-Press-Ventouras.jpg"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Nikolaos_Ventouras"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/With-Press-Ventouras.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Nikolaos_Ventouras?oldid=742227357"], "abstract": ["Nikos Ventouras (August 31, 1899 \u2013 April 1, 1990) was a Greek artist."], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Nikolaos_ventouras"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Nikolaos_Ventouras"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchAbbots", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchTheologians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatScholasticPhilosophers", "http://dbpedia.org/class/yago/Abbot109754404", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Religious110518602", "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousPerson109628382", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/Superior110675876", "http://dbpedia.org/class/yago/Theologian110705615", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"], "label": ["Peter Ceffons", "Peter Ceffons"], "comment": ["Peter era un cistercense francese, che, come Giovanni di Mirecourt, ha studiato presso il St Bernard's College e all'Universit\u00e0 di Parigi. Ha commentato Sentenze a Parigi alla fine del 1340. E 'stato influenzato da Adam Wodeham, Gregorio da Rimini e Giovanni di Mirecourt.Nel 1352 scrisse un'opera satirica Epistola Luciferi ad Cleros, contro il clero secolare", "Peter Ceffons (French: Pierre Ceffons, Latin: Petrus de Ceffons Clarevallensis; fl.1340s) was a French Cistercian theologian and scholastic philosopher, who became Abbot of Clairvaux. He is considered an early humanist for his style. He lectured on the Sentences at Paris in the late 1340s, using angle as a metaphor. He was influenced by Adam Wodeham, Gregory of Rimini and John of Mirecourt. He wrote a satirical work Epistola Luciferi ad Cleros, an attack on the secular clergy; it is dated to 1352."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.03w9z_x", "http://it.dbpedia.org/resource/Peter_Ceffons", "http://www.wikidata.org/entity/Q7173221", "Q7173221", "http://yago-knowledge.org/resource/Peter_Ceffons"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:French_abbots", "http://dbpedia.org/resource/Category:French_Cistercians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medieval_French_theologians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Scholastic_philosophers", "http://dbpedia.org/resource/Category:14th-century_Christian_clergy"], "wikiPageID": ["16131521"], "wikiPageRevisionID": ["708207159"], "name": ["Peter Ceffons"], "givenName": ["Peter"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Ceffons"], "surname": ["Ceffons"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Ceffons?oldid=708207159"], "abstract": ["Peter era un cistercense francese, che, come Giovanni di Mirecourt, ha studiato presso il St Bernard's College e all'Universit\u00e0 di Parigi. Ha commentato Sentenze a Parigi alla fine del 1340. E 'stato influenzato da Adam Wodeham, Gregorio da Rimini e Giovanni di Mirecourt.Nel 1352 scrisse un'opera satirica Epistola Luciferi ad Cleros, contro il clero secolare", "Peter Ceffons (French: Pierre Ceffons, Latin: Petrus de Ceffons Clarevallensis; fl.1340s) was a French Cistercian theologian and scholastic philosopher, who became Abbot of Clairvaux. He is considered an early humanist for his style. He lectured on the Sentences at Paris in the late 1340s, using angle as a metaphor. He was influenced by Adam Wodeham, Gregory of Rimini and John of Mirecourt. He wrote a satirical work Epistola Luciferi ad Cleros, an attack on the secular clergy; it is dated to 1352."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Theologian"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Pierre_Ceffons", "http://dbpedia.org/resource/Pierre_de_Ceffons"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Peter_Ceffons"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIranianPainters", "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Painter110391653", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"], "label": ["Sani ol molk", "\u0410\u0431\u0443-\u043b\u044c-\u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0413\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u0438", "Sani ol molk"], "comment": ["Abu'l-Hasan Khan Ghaffari Kashani (1814\u20131866) (Persian: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u063a\u0641\u0627\u0631\u06cc\u200e\u200e), also known as Sani ol Molk (Persian: \u0635\u0646\u06cc\u0639\u200c\u0627\u0644\u0645\u0644\u06a9\u200e\u200e) was an Iranian painter, miniature and lacquer artist and book illustrator.", "\u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0413\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u0438 \u041a\u0430\u0448\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0430\u043d\u0438 \u041e\u043b\u044c \u041c\u043e\u043b\u044c\u043a \u0438 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439; 1814 \u2212 1866 \u0433\u0433) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a. \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u0448\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u043b\u0430\u043d\u0443 \u0413\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u0438, \u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0418\u0440\u0430\u043d\u0443 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u2014 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0445. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043c \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0437\u044b \u041c\u0443\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0434\u0430 \u0413\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u0438, \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043d\u0443\u0447\u0430\u0442\u044b\u043c \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0435\u0449\u0451 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0443 \u2014 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d\u0443 \u041c\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0444\u0438. \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0413\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u2014 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e\u043c \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u044b, \u0432\u043e\u0434\u044f\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0440\u043e\u0441\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e \u043b\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0448\u043a\u0430\u0442\u0443\u043b\u043e\u043a. \u0412 1829 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041c\u0438\u0445\u0440 \u0410\u043b\u0438, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0424\u0430\u0442\u0445 \u0410\u043b\u0438-\u0448\u0430\u0445\u0430 (1797\u20141834). \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u043e\u0441\u0432\u043e\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u044b \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438. \u0412 1842 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442 \u0448\u0430\u0445\u0430 \u041c\u0443\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0434\u0430 "], "sameAs": ["http://it.dbpedia.org/resource/Sani_ol_molk", "Q4055189", "http://www.wikidata.org/entity/Q4055189", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0_fpt0g", "http://yago-knowledge.org/resource/Mirza_Abolhassan_Khan_Ghaffari"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Tehran"], "deathDate": ["1866-1-1"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Kashan"], "birthDate": ["1814-1-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Iranian_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Persian_miniature_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Portrait_miniaturists", "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Iranian_people"], "wikiPageID": ["41728834"], "wikiPageRevisionID": ["741716105"], "name": ["Mirza Abolhassan Khan Ghaffari"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sani_ol_molk.jpg"], "description": ["Iranian painter"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Sani_ol_molk"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sani_ol_molk.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Sani_ol_molk?oldid=741716105"], "abstract": ["\u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0413\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u0438 \u041a\u0430\u0448\u0430\u043d\u0438 (\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0421\u0430\u043d\u0438 \u041e\u043b\u044c \u041c\u043e\u043b\u044c\u043a \u0438 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0412\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439; 1814 \u2212 1866 \u0433\u0433) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a. \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u043b \u043a \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043a\u0430\u0448\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043a\u043b\u0430\u043d\u0443 \u0413\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u0438, \u0434\u0430\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443 \u0418\u0440\u0430\u043d\u0443 \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432\u044b\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u2014 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u0443\u0447\u0435\u043d\u044b\u0445. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u043c \u0441\u044b\u043d\u043e\u043c \u0432 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u041c\u0438\u0440\u0437\u044b \u041c\u0443\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0434\u0430 \u0413\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u0438, \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432\u043d\u0443\u0447\u0430\u0442\u044b\u043c \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f\u043d\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0435\u0449\u0451 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0443 \u2014 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d\u0443 \u041c\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0444\u0438. \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0413\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b \u0432 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u043a\u0430\u0445 \u2014 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e\u043c \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u044b, \u0432\u043e\u0434\u044f\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440\u044b, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0440\u043e\u0441\u043f\u0438\u0441\u044c\u044e \u043b\u0430\u043a\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0448\u043a\u0430\u0442\u0443\u043b\u043e\u043a. \u0412 1829 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 \u043f\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0438 \u043b\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0442\u0434\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041c\u0438\u0445\u0440 \u0410\u043b\u0438, \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0443 \u0424\u0430\u0442\u0445 \u0410\u043b\u0438-\u0448\u0430\u0445\u0430 (1797\u20141834). \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u043e\u0441\u0432\u043e\u0438\u043b \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u044b \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438. \u0412 1842 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442 \u0448\u0430\u0445\u0430 \u041c\u0443\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0434\u0430 (1834\u20141848), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u043e\u043d\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0435\u0433\u043e \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443, \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u0434\u043b\u044f \u0437\u0430\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0446\u044b. \u041a \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0441\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0441\u044f, \u0438 \u0443\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438. \u0412 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e\u043c \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043c\u0430\u043d\u0435\u0440\u044b \u041c\u0438\u0445\u0440 \u0410\u043b\u0438; \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u0435\u0433\u043e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442 \u043c\u0430\u0441\u043b\u043e\u043c \u2014 \u044d\u0442\u043e \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u044b. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0432 \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440 \u043e\u043d \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b \u0433\u043e\u0440\u0430\u0437\u0434\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u044e \u0438 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u0415\u0433\u043e \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440\u0430\u043c \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b \u043e\u0440\u0438\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e. \u041e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u044d\u0442\u043e \u043a\u0430\u0441\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440\u044b. \u041a\u0430\u043a \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0435\u043c\u0443 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0413\u0430\u0444\u0444\u0430\u0440\u0438 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u043b \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432\u0443. \u0423\u0435\u0445\u0430\u0432 \u0438\u0437 \u041f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0438 \u0432 1846 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043e\u043d \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043b\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0451\u043b \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044f \u043f\u043e \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u0438, \u0438 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u044f\u0441\u044c \u0441 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0432 \u0420\u0438\u043c\u0435, \u0424\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0438 \u0412\u0435\u043d\u0435\u0446\u0438\u0438. \u0412 1850 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443. \u0412 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u00ab\u043d\u0430\u043a\u043a\u0430\u0448-\u0431\u0430\u0448\u0438\u00bb (\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0448\u0430\u0445\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0432\u043e\u0440\u0430). \u0412 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u0414\u0430\u0440 \u0430\u043b\u044c-\u0424\u043e\u043d\u0443\u043d (\u041e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0441\u0442\u0432) \u2014 \u0432\u044b\u0441\u0448\u0435\u043c \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438, \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u043e\u043c \u0448\u0430\u0445\u043e\u043c \u041d\u0430\u0441\u0438\u0440 \u0430\u0434 \u0414\u0438\u043d\u043e\u043c (1848\u20141896); \u0442\u0430\u043c \u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u043b\u0438 \u043d\u043e\u0432\u0435\u0439\u0448\u0438\u043c \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430\u043c \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c. \u0412 1853 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0433\u0440\u0430\u043d\u0434\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e \u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u043e\u0432 \u00ab\u0422\u044b\u0441\u044f\u0447\u0430 \u0438 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0447\u044c\u00bb. \u041c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440 \u043e\u043d \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0440\u0443\u0447\u043d\u043e, \u043d\u043e, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u043e \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u043d\u0430\u0434 \u0432\u0441\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0437\u0430\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b 42 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0448\u0438\u0435 \u043d\u0430 1134 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0446\u0430\u0445 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 3600 \u0438\u043b\u043b\u044e\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u0439. \u0412\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435 \u0441 \u0442\u043e\u043d\u043a\u0438\u043c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438 \u0431\u043b\u0435\u0441\u0442\u044f\u0449\u0438\u043c \u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0438\u0442\u043e\u043c, \u044d\u0442\u0438\u043c \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440\u0430\u043c \u043f\u0440\u0438\u0441\u0443\u0449\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c: \u0441\u043a\u0430\u0437\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0438 \u0438 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u044b \u0432 \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d XIX \u0432\u0435\u043a\u0430, \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0440\u0430\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0443\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430\u0445, \u0430 \u0431\u0430\u0433\u0434\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0445\u0430\u043b\u0438\u0444 \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043f\u043e\u0445\u043e\u0436 \u043d\u0430 \u0448\u0430\u0445\u0430 \u041d\u0430\u0441\u0438\u0440 \u0430\u0434-\u0414\u0438\u043d\u0430. \u0421\u0435\u0433\u043e\u0434\u043d\u044f \u044d\u0442\u043e \u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0431\u0438\u0431\u043b\u0438\u043e\u0442\u0435\u043a\u0435 \u0434\u0432\u043e\u0440\u0446\u0430 \u0413\u0443\u043b\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d \u0432 \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d\u0435. \u0414\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c, \u043f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d\u0443 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u044f, \u0431\u044b\u043b\u043e \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 (\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u0441 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438) \u0441\u0442\u0435\u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u043e\u0441\u043f\u0438\u0441\u0435\u0439 \u0441 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0448\u0430\u0445\u0430 \u041d\u0430\u0441\u0438\u0440 \u0430\u0434 \u0414\u0438\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u043e\u043d\u0435, \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u044c\u044f, \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u044b, \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0440\u0438\u0434\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0445, \u0438 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u044b (1856 \u0433., \u0422\u0435\u0433\u0435\u0440\u0430\u043d, \u043c\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0418\u0440\u0430\u043d \u0411\u0430\u0441\u0442\u0430\u043d). \u0412 1861 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0433\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u0438\u0434\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u0435\u0434\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0438 \u0438 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u044b. \u041f\u043e\u0434 \u0435\u0433\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u044d\u0442\u0430 \u043d\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432 \u0438\u0440\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0441\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u0442\u0435\u0440\u043f\u0435\u043b\u0430 \u0440\u044f\u0434 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439; \u0438\u043c \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0430 \u0441\u0435\u0440\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0439 \u0441 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0438 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0441 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0439. \u0412 1860-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0447\u0435\u043c \u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d. \u0412 1861 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0435\u043c\u0443 \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u0436\u0430\u043b\u043e\u0432\u0430\u043d \u0442\u0438\u0442\u0443\u043b \u0421\u0430\u043d\u0438 \u041e\u043b\u044c-\u041c\u043e\u043b\u044c\u043a, \u043f\u043e\u0434 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d, \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0448\u0438\u0440\u0435, \u0447\u0435\u043c \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0432\u043e\u0438\u043c \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u043c \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e \u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u043b \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0448\u043a\u043e\u043b\u0443 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438. \u0415\u0433\u043e \u0440\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435 \u0435\u0449\u0451 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0440\u043e\u0441\u043b\u043e \u0432 1864 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0438\u043d\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b. \u0412 1866 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0431\u0443\u043b\u044c \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0432\u0437\u044f\u043b \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0437\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u043e\u0431 \u0435\u0449\u0451 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430\u0445 \u0438 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d \u0437\u0430\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043f\u043e \u043d\u0430\u0443\u043a\u0435. \u0412\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c \u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u043b\u043e \u043a \u0442\u043e\u043c\u0443, \u0447\u0442\u043e \u0437\u0434\u043e\u0440\u043e\u0432\u044c\u0435 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043d\u0435 \u0432\u044b\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043b\u043e, \u0438 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0436\u0435 1866 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u043d \u0441\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u043b\u0441\u044f. \u0422\u0440\u043e\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u0435\u0439 \u2014 \u0410\u0441\u0430\u0434\u0443\u043b\u043b\u0430 \u0425\u0430\u043d, \u0421\u0430\u0439\u0444\u0443\u043b\u043b\u0430, \u0438 \u042f\u0445\u044c\u044f \u0425\u0430\u043d \u043f\u043e\u0448\u043b\u0438 \u043f\u043e \u0441\u0442\u043e\u043f\u0430\u043c \u043e\u0442\u0446\u0430, \u0438 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438.", "Abu'l-Hasan Khan Ghaffari Kashani (1814\u20131866) (Persian: \u0627\u0628\u0648\u0627\u0644\u062d\u0633\u0646 \u063a\u0641\u0627\u0631\u06cc\u200e\u200e), also known as Sani ol Molk (Persian: \u0635\u0646\u06cc\u0639\u200c\u0627\u0644\u0645\u0644\u06a9\u200e\u200e) was an Iranian painter, miniature and lacquer artist and book illustrator."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Painter"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Mirza_Abolhassan_Khan_Ghaffari", "http://dbpedia.org/resource/Sani_al-Molk", "http://dbpedia.org/resource/Abu'l-Hasan_Ghaffari", "http://dbpedia.org/resource/Abu'l-Hasan_Khan_Ghaffari"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Sani_ol_molk"]}, {"type": ["Person", "Athlete", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSerbianDivers", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Diver110019552", "http://dbpedia.org/class/yago/Explorer110072708", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDiversAtThe1996SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicDiversOfYugoslavia"], "label": ["Sini\u0161a \u017dugic", "Sini\u0161a \u017dugi\u0107"], "comment": ["Sini\u0161a \u017dugi\u0107 (Serbian: \u0421\u0438\u043d\u0438\u0448\u0430 \u0416\u0443\u0433\u0438\u045b) (born December 17, 1969) is a Serbian diver. He competed at the 1996 Summer Olympics in Atlanta and took 38th place in Men's Springboard. He currently works as a coach in Vra\u010dar Diving Club."], "sameAs": ["http://dbpedia.org/resource/Sini\u0161a_\u017dugi\u0107", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0rpg_cx", "http://it.dbpedia.org/resource/Sini\u0161a_\u017dugic", "Q7524488", "http://www.wikidata.org/entity/Q7524488", "http://yago-knowledge.org/resource/Sini\u0161a_\u017dugi\u0107", "http://dbpedia.org/resource/Sini\u0161a_\u017dugi\u0107"], "birthDate": ["1969-12-17"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1969_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Divers_at_the_1996_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_divers_of_Yugoslavia", "http://dbpedia.org/resource/Category:Serbian_divers"], "wikiPageID": ["38782576"], "wikiPageRevisionID": ["722936108"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.sports-reference.com/olympics/athletes/zu/sinisa-zugic-1.html"], "name": ["Sini\u0161a \u017dugic"], "description": ["Serbian diver"], "givenName": ["Sini\u0161a"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Sini\u0161a_\u017dugi\u0107"], "surname": ["\u017dugic"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Sini\u0161a_\u017dugi\u0107?oldid=722936108"], "abstract": ["Sini\u0161a \u017dugi\u0107 (Serbian: \u0421\u0438\u043d\u0438\u0448\u0430 \u0416\u0443\u0433\u0438\u045b) (born December 17, 1969) is a Serbian diver. He competed at the 1996 Summer Olympics in Atlanta and took 38th place in Men's Springboard. He currently works as a coach in Vra\u010dar Diving Club."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Diver"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Sini\u0161a_\u017dugic", "http://dbpedia.org/resource/Sinisa_Zugic"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Sini\u0161a_\u017dugi\u0107"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/Aristocrat109807754", "http://dbpedia.org/class/yago/Baron109840520", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/MaleAristocrat110285135", "http://dbpedia.org/class/yago/Noble110271677", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBaronsInThePeerageOfGreatBritain"], "label": ["William Bagot, II barone Bagot", "William Bagot, 2nd Baron Bagot"], "comment": ["William Bagot, 2nd Baron Bagot (11 September 1773 \u2013 12 February 1856) was a British peer. William Bagot was born in London, the eldest son of William Bagot, 1st Baron Bagot, and his second wife Elizabeth Louisa St John. He was educated at Westminster School and matriculated at Christ Church, Oxford on 10 November 1791. He married twice; firstly the Hon. Emily Fitzroy, daughter of Lt-Gen Charles Fitzroy, 1st Baron Southampton on 30 May 1799 and secondly (after the death in 1800 of his first wife) Lady Louisa Legge, daughter of George Legge, 3rd Earl of Dartmouth on 17 February 1807. He succeeded to his titles of 7th Baronet Bagot, of Blithfield and 2nd Baron Bagot of Bagot's Bromley on 22 October 1798. He had one child, Louisa Barbara who died in infancy, by his first wife and six children,"], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q8004922", "http://it.dbpedia.org/resource/William_Bagot,_II_barone_Bagot", "Q8004922", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0b74hkn", "http://yago-knowledge.org/resource/William_Bagot,_2nd_Baron_Bagot"], "deathDate": ["1856-2-12"], "birthDate": ["1773-9-11"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1856_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Barons_in_the_Peerage_of_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:1773_births"], "wikiPageID": ["26185854"], "wikiPageRevisionID": ["744801516"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.thepeerage.com/info.htm"], "name": ["William Bagot, 2nd Baron Bagot"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Bagot_2nd_Baron_Bagot_by_George_Clint.jpg"], "description": ["British noble"], "givenName": ["William"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/William_Bagot,_2nd_Baron_Bagot"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/William_Bagot_2nd_Baron_Bagot_by_George_Clint.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/William_Bagot,_2nd_Baron_Bagot?oldid=744801516"], "abstract": ["William Bagot, 2nd Baron Bagot (11 September 1773 \u2013 12 February 1856) was a British peer. William Bagot was born in London, the eldest son of William Bagot, 1st Baron Bagot, and his second wife Elizabeth Louisa St John. He was educated at Westminster School and matriculated at Christ Church, Oxford on 10 November 1791. He married twice; firstly the Hon. Emily Fitzroy, daughter of Lt-Gen Charles Fitzroy, 1st Baron Southampton on 30 May 1799 and secondly (after the death in 1800 of his first wife) Lady Louisa Legge, daughter of George Legge, 3rd Earl of Dartmouth on 17 February 1807. He succeeded to his titles of 7th Baronet Bagot, of Blithfield and 2nd Baron Bagot of Bagot's Bromley on 22 October 1798. He had one child, Louisa Barbara who died in infancy, by his first wife and six children, Louisa Frances, Agnes, William (his successor), Hervey Charles, Eleanor and Alfred Walter by his second. He was invested as a Fellow of Society of Antiquaries and then in 1834 awarded the honorary degree of Doctor of Civil Law (D.C.L.) by Oxford University. He wrote a book in 1823 \"Memorials of the Bagot Family\" detailing the Bagot family genealogy up to that point. Lord Bagot died at the family home in Blithfield, Staffs and was succeeded in his titles by William Bagot, 3rd Baron Bagot."], "after": ["http://dbpedia.org/resource/William_Bagot,_3rd_Baron_Bagot", "http://dbpedia.org/resource/William_Bagot,_1st_Baron_Bagot"], "before": ["http://dbpedia.org/resource/William_Bagot,_1st_Baron_Bagot", "http://dbpedia.org/resource/William_Bagot,_3rd_Baron_Bagot"], "date": ["February 2013"], "failed": ["y"], "title": ["http://dbpedia.org/resource/Baron_Bagot"], "years": ["1798"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/William_Bagot,_2nd_Baron_Bagot"]}, {"type": ["Person", "Athlete", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Coach109931640", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/ShotPutter110593521", "http://dbpedia.org/class/yago/Throwster110709745", "http://dbpedia.org/class/yago/Trainer110722575", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAthletesFromHarbin", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicAthletesOfPoland", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPolishAthleticsCoaches", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPolishJavelinThrowers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPolishShotPutters"], "label": ["Witold Gerutto", "Witold Gerutto", "Witold Gerutto"], "comment": ["Witold Gerutto (1 October 1912 in Harbin, China \u2013 13 October 1973 in Konstancin) was a Polish shot putter and decathlete who competed in the 1948 Summer Olympics.", "Witold Gerutto (ur. 1 pa\u017adziernika 1912 w Harbinie (Chiny), zm. 13 pa\u017adziernika 1973 w Konstancinie k. Warszawy) \u2013 polski lekkoatleta, wieloboista, dzia\u0142acz sportowy i trener. Absolwent Wydzia\u0142u Prawa Uniwersytetu Warszawskiego (1938). Jeden z czo\u0142owych organizator\u00f3w i szkoleniowc\u00f3w s\u0142ynnego Wunderteamu, prezes PZLA w l. 1967-69, cz\u0142onek Komisji Technicznej IAAF (od 1958), p\u00f3\u017aniej cz\u0142onek Rady EAA. Dla uczczenia pami\u0119ci Gerutty od 1974 rozgrywano coroczne zawody wieloboist\u00f3w o Memoria\u0142 Witolda Gerutty."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q8028439", "http://it.dbpedia.org/resource/Witold_Gerutto", "http://pl.dbpedia.org/resource/Witold_Gerutto", "Q8028439", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0jt3qrr", "http://yago-knowledge.org/resource/Witold_Gerutto"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Gmina_Konstancin-Jeziorna"], "deathDate": ["1973-10-13"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Harbin"], "birthDate": ["1912-10-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_from_Harbin", "http://dbpedia.org/resource/Category:1912_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1973_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_(track_and_field)_at_the_1948_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_athletes_of_Poland", "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_male_shot_putters"], "wikiPageID": ["35810990"], "wikiPageRevisionID": ["734183971"], "name": ["Witold Gerutto"], "description": ["Olympic athlete"], "givenName": ["Witold"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Witold_Gerutto"], "surname": ["Gerutto"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Witold_Gerutto?oldid=734183971"], "abstract": ["Witold Gerutto (ur. 1 pa\u017adziernika 1912 w Harbinie (Chiny), zm. 13 pa\u017adziernika 1973 w Konstancinie k. Warszawy) \u2013 polski lekkoatleta, wieloboista, dzia\u0142acz sportowy i trener. Absolwent Wydzia\u0142u Prawa Uniwersytetu Warszawskiego (1938). Zawodnik klub\u00f3w: Cresovia Grodno, AZS Wilno, Warszawianka, BOS Warszawa, Syrena Warszawa, Ogniwo Warszawa. Uczestnik Igrzysk Olimpijskich w Londynie (1948). Wicemistrz Europy w dziesi\u0119cioboju (1938) - 7006 p. 2-krotny medalista Akademickich Mistrzostw \u015awiata w 1939 (2. miejsce w pchni\u0119ciu kul\u0105 - 14.68, 3. miejsce w rzucie dyskiem - 43.92). 17-krotny mistrz Polski (skok wzwy\u017c, pchni\u0119cie kul\u0105, rzut dyskiem, rzut oszczepem, dziesi\u0119ciob\u00f3j), 6-krotny halowy mistrz Polski, rekordzista Polski w dziesi\u0119cioboju. W 1938 uznany najlepszym lekkoatlet\u0105 Polski. W Plebiscycie Przegl\u0105du Sportowego zaj\u0105\u0142 w\u00f3wczas 5. miejsce. Jeden z czo\u0142owych organizator\u00f3w i szkoleniowc\u00f3w s\u0142ynnego Wunderteamu, prezes PZLA w l. 1967-69, cz\u0142onek Komisji Technicznej IAAF (od 1958), p\u00f3\u017aniej cz\u0142onek Rady EAA. Dla uczczenia pami\u0119ci Gerutty od 1974 rozgrywano coroczne zawody wieloboist\u00f3w o Memoria\u0142 Witolda Gerutty.", "Witold Gerutto (1 October 1912 in Harbin, China \u2013 13 October 1973 in Konstancin) was a Polish shot putter and decathlete who competed in the 1948 Summer Olympics."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Putter"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Witold_Gerutto"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Abdoullah Bamoussa", "Abdoullah Bamoussa", "Abdoullah Bamoussa"], "comment": ["Ha rappresentato l'Italia ai Giochi olimpici estivi di Rio de Janeiro 2016 nella gara dei 3000 siepi, concludendo con l'eliminazione nelle batterie al 12\u00b0 posto in classifica col tempo di 8'42\"81.", "Abdoullah Bamoussa (born June 8, 1986) is an Italian steeplechase runner. He competed at the 2016 Summer Olympics in the men's 3000 metres steeplechase race; his time of 8:42.81 in the heats did not qualify him for the final.", "Abdoullah Bamoussa (n\u00e9 le 8 juin 1986 \u00e0 Oulad Berhil au Maroc) est un athl\u00e8te italien, sp\u00e9cialiste du 3 000 m steeple. Mesurant 1,70 m pour 59 kg, il appartient au club: Atletica Brugnera Friulintagli o\u00f9 il est entra\u00een\u00e9 par: Ezio RoverN\u00e9 au Maroc, il vit dans la province de Belluno depuis 1997 et est devenu Italien en juillet 2015. Il habite \u00e0 Santa Croce del Lago. Ancien ouvrier, il se consacre enti\u00e8rement \u00e0 l'athl\u00e9tisme en mars 2015, en s'entra\u00eenant sur la piste de Brugnera. Son premier essai sur 3 000 m steeple date de 2011. Il atteint 8 min 41 s 12 en 2015. Apr\u00e8s avoir port\u00e9 son record \u00e0 8 min 32 s en 2016, il est finaliste des Championnats d'Europe 2016, malgr\u00e9 une chute lors du dernier obstacle. Le 2 ao\u00fbt 2016, l'IAAF annonce qu'il est s\u00e9lectionn\u00e9 pour les Jeux olympiques de Rio."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q26470194", "http://fr.dbpedia.org/resource/Abdoullah_Bamoussa", "http://it.dbpedia.org/resource/Abdoullah_Bamoussa", "Q26470194"], "birthDate": ["1986-6-8"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1986_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_athletes_of_Italy", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_male_steeplechase_runners", "http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_(track_and_field)_at_the_2016_Summer_Olympics"], "wikiPageID": ["51515049"], "wikiPageRevisionID": ["742221999"], "name": ["Abdoullah Bamoussa"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abdoullah_Bamoussa"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abdoullah_Bamoussa?oldid=742221999"], "abstract": ["Abdoullah Bamoussa (n\u00e9 le 8 juin 1986 \u00e0 Oulad Berhil au Maroc) est un athl\u00e8te italien, sp\u00e9cialiste du 3 000 m steeple. Mesurant 1,70 m pour 59 kg, il appartient au club: Atletica Brugnera Friulintagli o\u00f9 il est entra\u00een\u00e9 par: Ezio RoverN\u00e9 au Maroc, il vit dans la province de Belluno depuis 1997 et est devenu Italien en juillet 2015. Il habite \u00e0 Santa Croce del Lago. Ancien ouvrier, il se consacre enti\u00e8rement \u00e0 l'athl\u00e9tisme en mars 2015, en s'entra\u00eenant sur la piste de Brugnera. Son premier essai sur 3 000 m steeple date de 2011. Il atteint 8 min 41 s 12 en 2015. Apr\u00e8s avoir port\u00e9 son record \u00e0 8 min 32 s en 2016, il est finaliste des Championnats d'Europe 2016, malgr\u00e9 une chute lors du dernier obstacle. Le 2 ao\u00fbt 2016, l'IAAF annonce qu'il est s\u00e9lectionn\u00e9 pour les Jeux olympiques de Rio. \n* Portail de l\u2019athl\u00e9tisme Portail de l\u2019athl\u00e9tisme   \n* Portail de l\u2019Italie Portail de l\u2019Italie", "Ha rappresentato l'Italia ai Giochi olimpici estivi di Rio de Janeiro 2016 nella gara dei 3000 siepi, concludendo con l'eliminazione nelle batterie al 12\u00b0 posto in classifica col tempo di 8'42\"81.", "Abdoullah Bamoussa (born June 8, 1986) is an Italian steeplechase runner. He competed at the 2016 Summer Olympics in the men's 3000 metres steeplechase race; his time of 8:42.81 in the heats did not qualify him for the final."], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abdoullah_Bamoussa"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFieldHockeyPlayersAtThe1960SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFieldHockeyPlayersAtThe1962AsianGames", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/HockeyPlayer110179291", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Medalist110305062", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782940", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAsianGamesMedalistsInFieldHockey", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicFieldHockeyPlayersOfPakistan", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicGoldMedalistsForPakistan", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPakistaniFieldHockeyPlayers"], "label": ["Abdul Waheed Khan", "Abdul Waheed (field hockey)"], "comment": ["Ha rappresentato il Pakistan ai Giochi olimpici di Roma 1960, vincendo la medaglia d'oro.", "Abdul Waheed (born November 30, 1936), also known as Abdul Waheed Khan, was a member of Pakistan's gold medal winning 1960 Olympic Hockey team.He played center forward, and scored the first goal in the team's final game. In September 2000 Abdul Waheed was interviewed by the changes in the motivation of Olympic athletes since his team won the gold medal: \"When we won Olympic gold in hockey in 1960 we did not get anything in return. We would walk for miles to reach grounds and it was passion not lust that ruled our hearts.\""], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.063z0pf", "http://www.wikidata.org/entity/Q4665744", "http://it.dbpedia.org/resource/Abdul_Waheed_Khan", "Q4665744", "http://yago-knowledge.org/resource/Abdul_Waheed_(field_hockey)"], "birthDate": ["1936-11-30"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_1960_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_gold_medalists_for_Pakistan", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_field_hockey_players_of_Pakistan", "http://dbpedia.org/resource/Category:1936_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_field_hockey", "http://dbpedia.org/resource/Category:Asian_Games_medalists_in_field_hockey", "http://dbpedia.org/resource/Category:Field_hockey_players_at_the_1962_Asian_Games", "http://dbpedia.org/resource/Category:Field_hockey_players_at_the_1966_Asian_Games", "http://dbpedia.org/resource/Category:Asian_Games_silver_medalists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Field_hockey_players_at_the_1960_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Pakistani_field_hockey_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_field_hockey_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Asian_Games_gold_medalists"], "wikiPageID": ["22919777"], "wikiPageRevisionID": ["735263362"], "name": ["Abdul Waheed", "no"], "description": ["Pakistani field hockey player"], "givenName": ["Abdul"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abdul_Waheed_(field_hockey)"], "surname": ["Waheed"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abdul_Waheed_(field_hockey)?oldid=735263362"], "abstract": ["Ha rappresentato il Pakistan ai Giochi olimpici di Roma 1960, vincendo la medaglia d'oro.", "Abdul Waheed (born November 30, 1936), also known as Abdul Waheed Khan, was a member of Pakistan's gold medal winning 1960 Olympic Hockey team.He played center forward, and scored the first goal in the team's final game. In September 2000 Abdul Waheed was interviewed by the changes in the motivation of Olympic athletes since his team won the gold medal: \"When we won Olympic gold in hockey in 1960 we did not get anything in return. We would walk for miles to reach grounds and it was passion not lust that ruled our hearts.\""], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Member"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Abdul_Waheed_(Olympic_athelete)", "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Waheed_Khan_(Olympic_athelete)", "http://dbpedia.org/resource/Abdul_Waheed_(Olympic_athlete)", "http://dbpedia.org/resource/Waheed_Abdul"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abdul_Waheed_(field_hockey)"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Abdulaziz Al-Shatti", "Abdulaziz Alshatti"], "comment": ["Abdulaziz Alshatti (born 30 October 1990) is a Kuwaiti fencer who competed in the \u00c9p\u00e9e Individual the 2016 Summer Olympics. He participated within the Independent Olympic Athletes team."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q26509692", "http://it.dbpedia.org/resource/Abdulaziz_Al-Shatti", "Q26509692"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Kuwait"], "birthDate": ["1990-10-30", "1990-10-30"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1990_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_fencers_of_Kuwait", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Kuwaiti_male_fencers"], "wikiPageID": ["51393391"], "wikiPageRevisionID": ["735745167"], "wikiPageExternalLink": ["https://www.rio2016.com/en/athlete/faye-husain"], "name": ["Abdulaziz Alshatti", "Abdulaziz Alshatti"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abdulaziz_Alshatti"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abdulaziz_Alshatti?oldid=735745167"], "abstract": ["Abdulaziz Alshatti (born 30 October 1990) is a Kuwaiti fencer who competed in the \u00c9p\u00e9e Individual the 2016 Summer Olympics. He participated within the Independent Olympic Athletes team."], "nationality": ["Kuwaiti"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Abdulaziz_Al-Shatti"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abdulaziz_Alshatti"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Abdulrahman Al-Faihan", "Abdulrahman Al-Faihan"], "comment": ["Abdulrahman Al Faihan (born 24 June 1986) is a Kuwaiti athlete who competed in the Men's Trap Shooting competition in the 2016 Summer Olympics. He participated within the Independent Olympic Athletes team."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q26509676", "http://it.dbpedia.org/resource/Abdulrahman_Al-Faihan", "Q26509676"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Kuwait"], "birthDate": ["1986-6-24", "1986-06-24"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1986_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Shooters_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_shooters_of_Kuwait", "http://dbpedia.org/resource/Category:Kuwaiti_male_shooters"], "wikiPageID": ["51393745"], "wikiPageRevisionID": ["740868188"], "wikiPageExternalLink": ["https://www.rio2016.com/en/athlete/abdulrahman-al-faihan"], "name": ["Abdulrahman Al-Faihan", "Abdulrahman Al Faihan"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abdulrahman_Al-Faihan"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abdulrahman_Al-Faihan?oldid=740868188"], "abstract": ["Abdulrahman Al Faihan (born 24 June 1986) is a Kuwaiti athlete who competed in the Men's Trap Shooting competition in the 2016 Summer Olympics. He participated within the Independent Olympic Athletes team. In January 2016 he won a gold medal and an Olympic quota place while competing under the International Shooting Sport Federation [ISSF] flag at the 2016 Asian Olympic Qualifying Tournament in New Delhi, India. The International Olympic Committee [IOC] had imposed a suspension on the Kuwait Olympic Committee in October 2015 as a result of legislation brought in by the Kuwaiti government that could have affected the autonomy of sporting organizations in the country."], "nationality": ["Kuwaiti"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abdulrahman_Al-Faihan"], "gold": ["http://dbpedia.org/resource/Shooting_at_the_2006_Asian_Games_\u2013_Men's_trap_team", "http://dbpedia.org/resource/Shooting_at_the_2010_Asian_Games_\u2013_Men's_trap_team"], "silver": ["http://dbpedia.org/resource/Shooting_at_the_2014_Asian_Games_\u2013_Men's_trap_team"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Ahmad Al-Afasi", "Ahmad Alafasi"], "comment": ["Ahmad Alafasi (born 10 January 1983) is a Kuwaiti athlete who competed in the Men's Double Trap Shooting competition in the 2016 Summer Olympics. He participated within the Independent Olympic Athletes team."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q26509660", "http://it.dbpedia.org/resource/Ahmad_Al-Afasi", "Q26509660"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Kuwait"], "birthDate": ["1983-1-10", "1983-01-10"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Shooters_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Kuwaiti_male_sport_shooters", "http://dbpedia.org/resource/Category:1983_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Independent_Olympians_at_the_Olympic_Games", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_shooters_of_Kuwait"], "wikiPageID": ["51393625"], "wikiPageRevisionID": ["736634118"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.issf-sports.org/athletes/athlete.ashx?personissfid=SHKUWM1001198301", "https://www.rio2016.com/en/athlete/ahmad-alafasi"], "name": ["Ahmad Alafasi", "Ahmad Alafasi"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Ahmad_Alafasi"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Ahmad_Alafasi?oldid=736634118"], "abstract": ["Ahmad Alafasi (born 10 January 1983) is a Kuwaiti athlete who competed in the Men's Double Trap Shooting competition in the 2016 Summer Olympics. He participated within the Independent Olympic Athletes team."], "nationality": ["Kuwaiti"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Ahmad_Al-Afasi"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Ahmad_Alafasi"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryAlbanianPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"], "label": ["Kurt Ahmed Pasci\u00e0", "\u0410\u0445\u043c\u0435\u0442 \u041a\u0443\u0440\u0442-\u043f\u0430\u0448\u0430", "Ahmet Kurt Pasha"], "comment": ["\u0410\u0445\u043c\u0435\u0442 \u041a\u0443\u0440\u0442-\u043f\u0430\u0448\u0430 (\u0430\u043b\u0431. Ahmet Kurt Pasha, \u0430\u0440\u0430\u0431. \u0623\u062d\u0645\u062f \u0643\u0648\u0631\u062a \u0628\u0627\u0634\u0627\u200e, \u043e\u0441\u043c\u0430\u043d. \u0623\u062d\u0645\u062f \u0643\u0648\u0631\u062a \u0628\u0627\u0634\u0627\u200e;?-1787) \u2014 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0448\u0430\u043b\u044b\u043a\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0430\u0442, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438. \u041e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0434\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430 \u041c\u0443\u0437\u0430\u043a\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u0435\u0440\u0430\u0442.", "Ahmet Kurt Pasha was the founder and the first ruler of the Pashalik of Berat, a semi-autonomous area within the Ottoman Empire. He descended from the Muzaka family, which in the late Middle Ages had founded the Lordship of Berat."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.04zyhsm", "http://www.wikidata.org/entity/Q3304743", "http://el.dbpedia.org/resource/\u039a\u03bf\u03c5\u03c1\u03c4_\u0391\u03c7\u03bc\u03ad\u03c4_\u03c0\u03b1\u03c3\u03ac\u03c2", "http://it.dbpedia.org/resource/Kurt_Ahmed_Pasci\u00e0", "Q3304743", "http://yago-knowledge.org/resource/Ahmet_Kurt_Pasha"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Albanian_people"], "wikiPageID": ["20275529"], "wikiPageRevisionID": ["720291455"], "name": ["Ahmet Kurt Pasha"], "description": ["Albanian noble"], "givenName": ["Ahmet"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Ahmet_Kurt_Pasha"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Ahmet_Kurt_Pasha?oldid=720291455"], "abstract": ["\u0410\u0445\u043c\u0435\u0442 \u041a\u0443\u0440\u0442-\u043f\u0430\u0448\u0430 (\u0430\u043b\u0431. Ahmet Kurt Pasha, \u0430\u0440\u0430\u0431. \u0623\u062d\u0645\u062f \u0643\u0648\u0631\u062a \u0628\u0627\u0634\u0627\u200e, \u043e\u0441\u043c\u0430\u043d. \u0623\u062d\u0645\u062f \u0643\u0648\u0631\u062a \u0628\u0627\u0634\u0627\u200e;?-1787) \u2014 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0430\u0448\u0430\u043b\u044b\u043a\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0430\u0442, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438. \u041e\u043d \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0438\u0437 \u0434\u0432\u043e\u0440\u044f\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430 \u041c\u0443\u0437\u0430\u043a\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u0432 \u043f\u043e\u0437\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044c\u0435 \u043a\u043d\u044f\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0411\u0435\u0440\u0430\u0442.", "Ahmet Kurt Pasha was the founder and the first ruler of the Pashalik of Berat, a semi-autonomous area within the Ottoman Empire. He descended from the Muzaka family, which in the late Middle Ages had founded the Lordship of Berat."], "after": ["http://dbpedia.org/resource/Ibrahim_Pasha_of_Berat"], "before": ["Post created", "http://dbpedia.org/resource/Ibrahim_Pasha_of_Berat"], "title": ["http://dbpedia.org/resource/Pashalik_of_Berat"], "years": ["1774"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Founder"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Ahmet_Pasha_Kurt"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Ahmet_Kurt_Pasha"], "leader": ["http://dbpedia.org/resource/Pashalik_of_Berat"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Anatolij Abdula", "Anatolij Abdu\u0142a", "\u0410\u0431\u0434\u0443\u043b\u0430, \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447", "Anatoliy Abdula"], "comment": ["Anatolij Borysowycz Abdu\u0142a, ukr. \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0431\u0434\u0443\u043b\u0430 (ur. 12 listopada 1976 w Charkowie, Ukrai\u0144ska SRR) \u2013 ukrai\u0144ski s\u0119dzia pi\u0142karski FIFA, s\u0119dziuje mecze Premier-lihi.", "\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0431\u0434\u0443\u043b\u0430\u0301 (12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432, \u0423\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0431\u0438\u0442\u0440. \u0421 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0430\u0440\u0431\u0438\u0442\u0440 \u0424\u0418\u0424\u0410. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432.", "Anatoliy Borysovych Abdula (Ukrainian: \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0431\u0434\u0443\u043b\u0430, born 12 November 1976 in Kharkiv, Ukraine) is an Ukrainian professional football referee. He has been a full international for FIFA since 2012."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q12075624", "http://it.dbpedia.org/resource/Anatolij_Abdula", "http://pl.dbpedia.org/resource/Anatolij_Abdu\u0142a", "Q12075624"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Kharkiv", "http://dbpedia.org/resource/Ukraine_SSR", "http://dbpedia.org/resource/Kharkiv"], "birthDate": ["1976-11-12", "1976-11-12"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Ukrainian_footballers", "http://dbpedia.org/resource/Category:1976_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_from_Kharkiv", "http://dbpedia.org/resource/Category:FC_Hazovyk-KhGV_Kharkiv_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Ukrainian_football_referees"], "wikiPageID": ["46898929"], "wikiPageRevisionID": ["739530329"], "wikiPageExternalLink": ["http://allplayers.in.ua/ru/referee/11", "https://web.archive.org/web/20150605122809/http:/footballfacts.ru/players/435312-abdula-anatolij-borisovich", "https://web.archive.org/web/20160716122219/http:/www.ua-football.com/ukrainian/supercup/1468647927-ruka-zakona-chto-nuzhno-znat-pro-arbitra-matcha-shahter-dinamo.html"], "name": ["Anatoliy Abdula", "Anatoliy Abdula"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anatoliy_Abdula.jpg"], "description": ["Ukrainian association football player and association football referee"], "givenName": ["Anatoliy"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Anatoliy_Abdula"], "surname": ["Abdula"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Anatoliy_Abdula.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Anatoliy_Abdula?oldid=739530329"], "abstract": ["Anatolij Borysowycz Abdu\u0142a, ukr. \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0431\u0434\u0443\u043b\u0430 (ur. 12 listopada 1976 w Charkowie, Ukrai\u0144ska SRR) \u2013 ukrai\u0144ski s\u0119dzia pi\u0142karski FIFA, s\u0119dziuje mecze Premier-lihi.", "\u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u0301\u043b\u0438\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0301\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0431\u0434\u0443\u043b\u0430\u0301 (12 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1976, \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432, \u0423\u0421\u0421\u0420) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0431\u0438\u0442\u0440. \u0421 2012 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0430\u0440\u0431\u0438\u0442\u0440 \u0424\u0418\u0424\u0410. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434 \u0425\u0430\u0440\u044c\u043a\u043e\u0432.", "Anatoliy Borysovych Abdula (Ukrainian: \u0410\u043d\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0439 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0410\u0431\u0434\u0443\u043b\u0430, born 12 November 1976 in Kharkiv, Ukraine) is an Ukrainian professional football referee. He has been a full international for FIFA since 2012."], "confederation": ["FIFA listed"], "fullname": ["Anatoliy Borysovych Abdula"], "imageSize": ["250"], "league": ["http://dbpedia.org/resource/Ukrainian_Premier_League"], "role": ["http://dbpedia.org/resource/Referee_(association_football)"], "years": ["2008"], "internationalrole": ["Referee"], "internationalyears": ["2012"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Referee"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Anatoliy_Abdula"], "referee": ["http://dbpedia.org/resource/2012\u201313_FC_Shakhtar_Donetsk_season", "http://dbpedia.org/resource/2015\u201316_FC_Dynamo_Kyiv_season", "http://dbpedia.org/resource/2015\u201316_FC_Vorskla_Poltava_season", "http://dbpedia.org/resource/2015\u201316_FC_Zorya_Luhansk_season", "http://dbpedia.org/resource/2016\u201317_FC_Shakhtar_Donetsk_season", "http://dbpedia.org/resource/2015\u201316_FC_Shakhtar_Donetsk_season", "http://dbpedia.org/resource/2016\u201317_FC_Dynamo_Kyiv_season"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Antonio Bova", "Antonio Bova"], "comment": ["Antonio Bova (1641- October 15, 1701) was an Italian painter, active mainly in Sicily."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.013ccd_6", "http://www.wikidata.org/entity/Q20747548", "http://it.dbpedia.org/resource/Antonio_Bova", "Q20747548"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Sicilian_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:1641_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1701_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_Italian_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Italian_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_male_painters"], "wikiPageID": ["46897015"], "wikiPageRevisionID": ["744254076"], "name": ["Antonio Bova"], "description": ["Italian painter"], "givenName": ["Antonio"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Bova"], "surname": ["Bova"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Bova?oldid=744254076"], "abstract": ["Antonio Bova (1641- October 15, 1701) was an Italian painter, active mainly in Sicily."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Painter"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Bova"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232", "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaComposers"], "label": ["Antonio Modarelli", "Antonio Modarelli"], "comment": [". Anche se popolare in Europa, fino al punto di essere il primo americano ad essere invitato alla Gesellschaft der deutschen Komponisten (Societ\u00e0 del compositore tedesco), Modarelli non \u00e8 mai stato realmente molto apprezzato in patria, tanto che gli venne chiesto di dimettersi dal consiglio di amministrazione dell'Orchestra Sinfonica di Pittsburgh nel 1936. Altre orchestre guidate da Modarelli sono l'Orchestra Sinfonica di Wheeling 1937-1942 e la Orchestra Sinfonica della West Virginia 1942-1954.", "Antonio Modarelli (born Braddock, Pennsylvania \u2013 died 1954) was an American conductor and composer. Though popular in Europe, even to the point of being the first American to be invited into the Gesellschaft der deutschen Komponisten, Modarelli was never really appreciated at home, being asked to resign by the board of the Pittsburgh Symphony Orchestra in 1936. Other orchestras led by Modarelli include the Wheeling Symphony Orchestra from 1937 to 1942 and West Virginia Symphony Orchestra from 1942 to 1954."], "sameAs": ["http://yago-knowledge.org/resource/Antonio_Modarelli", "http://www.wikidata.org/entity/Q4776808", "http://it.dbpedia.org/resource/Antonio_Modarelli", "Q4776808", "http://rdf.freebase.com/ns/m.03bz26s"], "deathDate": ["1954-1-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:American_conductors_(music)", "http://dbpedia.org/resource/Category:1954_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_classical_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_male_classical_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_opera_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Year_of_birth_missing"], "wikiPageID": ["13214338"], "wikiPageRevisionID": ["744554712"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,757929,00.html?iid=chix-sphere", "https://web.archive.org/web/20070828013542/http:/www.wvsymphony.org/orchestra.php", "http://www.wvsymphony.org/orchestra.php", "https://sites.google.com/site/pittsburghmusichistory/pittsburgh-music-story/classic/antonio-modarelli"], "name": ["Antonio Modarelli"], "description": ["American conductor"], "givenName": ["Antonio"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Modarelli"], "surname": ["Modarelli"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Modarelli?oldid=744554712"], "abstract": [". Anche se popolare in Europa, fino al punto di essere il primo americano ad essere invitato alla Gesellschaft der deutschen Komponisten (Societ\u00e0 del compositore tedesco), Modarelli non \u00e8 mai stato realmente molto apprezzato in patria, tanto che gli venne chiesto di dimettersi dal consiglio di amministrazione dell'Orchestra Sinfonica di Pittsburgh nel 1936. Altre orchestre guidate da Modarelli sono l'Orchestra Sinfonica di Wheeling 1937-1942 e la Orchestra Sinfonica della West Virginia 1942-1954.", "Antonio Modarelli (born Braddock, Pennsylvania \u2013 died 1954) was an American conductor and composer. Though popular in Europe, even to the point of being the first American to be invited into the Gesellschaft der deutschen Komponisten, Modarelli was never really appreciated at home, being asked to resign by the board of the Pittsburgh Symphony Orchestra in 1936. Other orchestras led by Modarelli include the Wheeling Symphony Orchestra from 1937 to 1942 and West Virginia Symphony Orchestra from 1942 to 1954."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Conductor"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Antonio_Modarelli"]}, {"type": ["Person", "Athlete", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromIn\u0111ija", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFKPartizanPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFKVojvodinaPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSerbianFootballers", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/Defender109614684", "http://dbpedia.org/class/yago/FootballPlayer110101634", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/Preserver110466918", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAssociationFootballDefenders", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatYugoslavFirstLeaguePlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatYugoslavFootballers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatYugoslaviaInternationalFootballers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople"], "label": ["Antun Herceg", "Antun Herceg"], "comment": ["Antun Herceg (Serbian Cyrillic: A\u043d\u0442\u0443\u043d Xep\u0446e\u0433; born November 9, 1927 in In\u0111ija, Kingdom of Yugoslavia) is a former Serbian football player."], "sameAs": ["http://yago-knowledge.org/resource/Antun_Herceg", "http://www.wikidata.org/entity/Q4777445", "http://it.dbpedia.org/resource/Antun_Herceg", "Q4777445", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0b6fmtm"], "birthDate": ["1927-11-9"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1927_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Association_football_midfielders", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Association_football_defenders", "http://dbpedia.org/resource/Category:Yugoslavia_international_footballers", "http://dbpedia.org/resource/Category:FK_Partizan_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:FK_Vojvodina_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Serbian_footballers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Yugoslav_footballers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Serbian_people_of_Croatian_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_In\u0111ija", "http://dbpedia.org/resource/Category:Yugoslav_First_League_players"], "wikiPageID": ["26122586"], "wikiPageRevisionID": ["739190010"], "wikiPageExternalLink": ["http://reprezentacija.rs/index.php/statistika/reprezentativci/1086"], "name": ["Antun Herceg"], "description": ["Serbian footballer"], "givenName": ["Antun"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Antun_Herceg"], "surname": ["Herceg"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Antun_Herceg?oldid=739190010"], "abstract": ["Antun Herceg (Serbian Cyrillic: A\u043d\u0442\u0443\u043d Xep\u0446e\u0433; born November 9, 1927 in In\u0111ija, Kingdom of Yugoslavia) is a former Serbian football player."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Player"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Anton_Herceg"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Antun_Herceg"]}, {"type": ["Person", "SoccerPlayer", "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/Director110014939", "http://dbpedia.org/class/yago/FootballPlayer110101634", "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlbaniaInternationalFootballers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlbaniaNationalFootballTeamManagers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlbanianFootballManagers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlbanianFootballers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromShkod\u00ebr"], "label": ["Astrit Hafizi", "Astrit Hafizi"], "comment": ["Astrit Hafizi is an Albanian former footballer and coach of Vllaznia, as well as coach of Albania in a two years span (1997-1999)."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.0_v2sp1", "http://www.wikidata.org/entity/Q13037205", "http://it.dbpedia.org/resource/Astrit_Hafizi", "Q13037205", "http://yago-knowledge.org/resource/Astrit_Hafizi"], "birthDate": ["1953-9-15"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Albania_international_footballers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Albanian_Superliga_managers", "http://dbpedia.org/resource/Category:1953_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Footballers_from_Shkod\u00ebr", "http://dbpedia.org/resource/Category:Albanian_footballers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Albanian_football_managers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Albania_national_football_team_managers"], "wikiPageID": ["42065702"], "wikiPageRevisionID": ["728160887"], "name": ["Astrit Hafizi"], "description": ["Albanian footballer"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Astrit_Hafizi"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Astrit_Hafizi?oldid=728160887"], "abstract": ["Astrit Hafizi is an Albanian former footballer and coach of Vllaznia, as well as coach of Albania in a two years span (1997-1999)."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Footballer"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Astrit_Hafizi"], "manager": ["http://dbpedia.org/resource/2007\u201308_KF_Tirana_season"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/Actor109765278", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEnglishMaleStageActors", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople"], "label": ["Barry James", "Barry James"], "comment": ["Barry James Tolentino Cruz is a stage actor and singer.", "Ha stuadiato recitaizone alla Guildford School of Acting e ha recitatato nella compagnia teatrale di Guildford, l'Yvonne Arnaud Theatre Company, per due anni prima di unirsi alla compagnia del Royal National Theatre (NT). Qui rimase per oltre sei anni e recit\u00f2 in numerose produzioni di successo, tra cui Il mercante di Venezia con Laurence Olivier, A Woman Killed with Kindness e Rosencrantz e Guildenstern sono morti. Negli anni ottanta e novanta \u00e8 tornato a recitare saltuariamente nelle produzioni del National Theatre; tra le sue apparizioni pi\u00f9 recenti al NT si ricordano The Rivals, Love for Love, L'opera da tre soldi con Tim Curry (1986), L'orologio americano e Sweeney Todd con Julia McKenzie (1993; candidato al Laurence Olivier Award alla miglior performance in un ruolo non protagonista "], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q4864350", "http://it.dbpedia.org/resource/Barry_James", "Q4864350", "http://rdf.freebase.com/ns/m.01vt9x4", "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Barry_James", "http://yago-knowledge.org/resource/Barry_James"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:English_male_stage_actors", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Year_of_birth_missing_(living_people)"], "wikiPageID": ["15186540"], "wikiPageRevisionID": ["734844469"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.playbill.com/news/article/106428.html", "http://nodanw.com/shows_p/pride_and_prejudice.htm"], "name": ["Barry James"], "description": ["British actor"], "givenName": ["Barry"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Barry_James"], "surname": ["James"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Barry_James?oldid=734844469"], "abstract": ["Ha stuadiato recitaizone alla Guildford School of Acting e ha recitatato nella compagnia teatrale di Guildford, l'Yvonne Arnaud Theatre Company, per due anni prima di unirsi alla compagnia del Royal National Theatre (NT). Qui rimase per oltre sei anni e recit\u00f2 in numerose produzioni di successo, tra cui Il mercante di Venezia con Laurence Olivier, A Woman Killed with Kindness e Rosencrantz e Guildenstern sono morti. Negli anni ottanta e novanta \u00e8 tornato a recitare saltuariamente nelle produzioni del National Theatre; tra le sue apparizioni pi\u00f9 recenti al NT si ricordano The Rivals, Love for Love, L'opera da tre soldi con Tim Curry (1986), L'orologio americano e Sweeney Todd con Julia McKenzie (1993; candidato al Laurence Olivier Award alla miglior performance in un ruolo non protagonista in un musical). Ha recitato anche in musical di successo nel West End londinese, tra cui Billy (1974), Windy City (1982), la prima produzione inglese de La piccola bottega degli orrori (1983), Falsettos (1987), Grand Hotel (1988), She Loves Me (1994; candidato al Laurence Olivier Award alla miglior performance in un ruolo non protagonista in un musical), Oliver! (1994), Carousel in concerto con Mandy Patinkin e Janie Dee (1995), Les Mis\u00e9rables (1995-1997), la prima produzione inglese di La bella e la bestia (1997; ha preso parte anche al tour britannico del 2001), un nuovo allestimento della Piccola bottega degli orrori con Sheridan Smith (2006-2007), Cabaret (2007), Il fantasma dell'Opera (2010-2013) e Charlie e la fabbrica di cioccolato (2014). Ha recitato anche in produzioni regionali di alto profilo, tra cui il revival del musical Into the Woods in scena a Manchester nel 1993 con Ann Emery e Caroline O'Connor.", "Barry James Tolentino Cruz is a stage actor and singer."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Actor"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Barry_James"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwedishFootballReferees", "http://dbpedia.org/class/yago/Adjudicator109769636", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/FootballOfficial110101427", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372076", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Referee110514429", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople"], "label": ["Bojan Pand\u017ei\u0107", "Bojan Pand\u017ei\u0107"], "comment": ["Risiede a Hisings Backa, nell'area urbana della citt\u00e0 di G\u00f6teborg.", "Bojan Pand\u017ei\u0107 (born 13 March 1982) is a Swedish football referee. Pand\u017ei\u0107 currently resides in Hisings Backa, part of Gothenburg. He has been a full international referee for FIFA since 2014. He became a professional referee in 2004 and has been an Allsvenskan referee since 2009. Pandzic has refereed 42 matches in Allsvenskan, 65 matches in Superettan and 8 international matches as of 2014."], "sameAs": ["http://dbpedia.org/resource/Bojan_Pand\u017ei\u0107", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0100sly0", "http://www.wikidata.org/entity/Q16221963", "http://it.dbpedia.org/resource/Bojan_Pand\u017ei\u0107", "Q16221963", "http://yago-knowledge.org/resource/Bojan_Pand\u017ei\u0107", "http://dbpedia.org/resource/Bojan_Pand\u017ei\u0107"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Sweden", "http://dbpedia.org/resource/Sweden"], "birthDate": ["1982-1-1", "1982-03-13"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1982_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_football_referees", "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_people_of_Serbian_descent"], "wikiPageID": ["42261005"], "wikiPageRevisionID": ["741658354"], "wikiPageExternalLink": ["http://fogis.se/domare/elitdomare/fifa-herr/", "http://www.fifa.com/associations/association=swe/footballofficials/referees/peoplekind=ref.html"], "name": ["Bojan Pand\u017ei\u0107"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AUT_U-21_vs._FIN_U-21_2015-11-13_(240).jpg"], "description": ["Swedish football referees"], "givenName": ["Bojan"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Bojan_Pand\u017ei\u0107"], "surname": ["Pand\u017ei\u0107"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AUT_U-21_vs._FIN_U-21_2015-11-13_(240).jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Bojan_Pand\u017ei\u0107?oldid=741658354"], "abstract": ["Risiede a Hisings Backa, nell'area urbana della citt\u00e0 di G\u00f6teborg.", "Bojan Pand\u017ei\u0107 (born 13 March 1982) is a Swedish football referee. Pand\u017ei\u0107 currently resides in Hisings Backa, part of Gothenburg. He has been a full international referee for FIFA since 2014. He became a professional referee in 2004 and has been an Allsvenskan referee since 2009. Pandzic has refereed 42 matches in Allsvenskan, 65 matches in Superettan and 8 international matches as of 2014."], "confederation": ["FIFA listed"], "fullname": ["Bojan Pand\u017ei\u0107"], "league": ["http://dbpedia.org/resource/Allsvenskan", "http://dbpedia.org/resource/Superettan"], "role": ["Referee"], "years": ["2008", "2009"], "internationalrole": ["Referee"], "internationalyears": ["2014"], "officialname": ["Bojan Pand\u017ei\u0107"], "otheroccupation": ["http://dbpedia.org/resource/Salesman"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Referee"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Bojan_Pandzic"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Bojan_Pand\u017ei\u0107"], "referee": ["http://dbpedia.org/resource/2015_IFK_Norrk\u00f6ping_season", "http://dbpedia.org/resource/2016_IFK_Norrk\u00f6ping_season", "http://dbpedia.org/resource/2015\u201316_Svenska_Cupen"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Briana Provancha", "Briana Provancha"], "comment": ["Briana Provancha (born 25 April 1989) is a United States Olympic sailing contestant."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q26225902", "http://it.dbpedia.org/resource/Briana_Provancha", "Q26225902"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/San_Diego", "States", "San Diego, California, United"], "birthDate": ["1989-4-25", "1989-04-24"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_San_Diego", "http://dbpedia.org/resource/Category:1989_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_sailors_of_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_female_sailors_(sport)", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Boston_College_Eagles_sailors", "http://dbpedia.org/resource/Category:Sailors_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_470"], "wikiPageID": ["51260061"], "wikiPageRevisionID": ["743679316"], "name": ["Briana Provancha", "Briana Provancha"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Briana_Provancha_in_Haifa.jpg"], "description": ["US Olympic sailing contestant"], "gender": ["female"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Briana_Provancha"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Briana_Provancha_in_Haifa.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Briana_Provancha?oldid=743679316"], "abstract": ["Briana Provancha (born 25 April 1989) is a United States Olympic sailing contestant."], "country": ["USA"], "fullname": ["Briana Provancha"], "showMedals": ["yes"], "classes": ["http://dbpedia.org/resource/Dinghy"], "collegeteam": ["http://dbpedia.org/resource/Boston_College_Eagles"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Briana_Provancha"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Courtney Okolo", "Courtney Okolo", "Courtney Okolo", "Courtney Okolo", "\u041e\u043a\u043e\u043b\u043e, \u041a\u043e\u0440\u0442\u043d\u0438", "Courtney Okolo"], "comment": ["Courtney Okolo (n\u00e9e le 15 mars 1994) est une athl\u00e8te am\u00e9ricaine, sp\u00e9cialiste du 400 m\u00e8tres.", "Courtney Okolo (15 de mar\u00e7o de 1994) \u00e9 uma velocista e campe\u00e3 ol\u00edmpica e mundial norte-americana, especializada nos 400 metros rasos. Campe\u00e3 mundial indoor do 4x400 m em mar\u00e7o competindo no Campeonato Mundial de Atletismo em Pista Coberta de 2016, em Portland, qualificou-se na seletiva ol\u00edmpica norte-americana para os Jogos Ol\u00edmpicos e integrou o revezamento 4x400 m que conquistou a medalha de ouro na Rio 2016 junto com Allyson Felix, Natasha Hastings e Phyllis Francis.", "Courtney Okolo (ur. 15 marca 1994) \u2013 ameryka\u0144ska lekkoatletka specjalizuj\u0105ca si\u0119 w biegach sprinterskich. W 2013 zdoby\u0142a dwa z\u0142ote medale mistrzostw panameryka\u0144skich junior\u00f3w. Dwa lata p\u00f3\u017aniej triumfowa\u0142a w biegu na 400 metr\u00f3w oraz w sztafecie 4 \u00d7 400 metr\u00f3w podczas czempionatu NACAC. W marcu 2016 wesz\u0142a w sk\u0142ad ameryka\u0144skiej sztafety 4 \u00d7 400 metr\u00f3w, kt\u00f3ra zdoby\u0142a z\u0142oto halowych mistrzostw \u015bwiata w Portland. Z\u0142ota medalistka juniorskich mistrzostw Stan\u00f3w Zjednoczonych. Stawa\u0142a na najwy\u017cszym stopniu podium mistrzostw NCAA.", "\u041a\u043e\u0301\u0440\u0442\u043d\u0438 \u041e\u043a\u043e\u0301\u043b\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Courtney Okolo; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1994, \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0430\u0442\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0432 \u0431\u0435\u0433\u0435 \u043d\u0430 400 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432. \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u044d\u0441\u0442\u0430\u0444\u0435\u0442\u0435 4\u00d7400 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432.", "Courtney Okolo (March 15, 1994) is an American track and field sprinter who competes in the 400-meter dash. She starred at Carrollton (Texas) Newman Smith High School where she won multiple individual state championships. Internationally she won both individual and relay events for the United States at the 2013 Pan American Junior Athletics Championships and the 2015 NACAC Championships in Athletics. Another gold came in the 4 \u00d7 400 m relay at the 2016 IAAF World Indoor Championships."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q16537767", "http://fr.dbpedia.org/resource/Courtney_Okolo", "http://it.dbpedia.org/resource/Courtney_Okolo", "http://pl.dbpedia.org/resource/Courtney_Okolo", "http://pt.dbpedia.org/resource/Courtney_Okolo", "Q16537767"], "birthDate": ["1994-3-15"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:African-American_female_track_and_field_athletes", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_female_sprinters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_gold_medalists_for_the_United_States_in_track_and_field", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_track_and_field_athletes_of_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:1994_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Track_and_field_people_from_Texas", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Carrollton,_Texas", "http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_(track_and_field)_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Texas_Longhorns_track_and_field_athletes"], "wikiPageID": ["49875838"], "wikiPageRevisionID": ["736443984"], "name": ["Courtney Okolo"], "description": ["American athletics competitor"], "givenName": ["Courtney"], "gender": ["female"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Courtney_Okolo"], "surname": ["Okolo"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Courtney_Okolo?oldid=736443984"], "abstract": ["Courtney Okolo (n\u00e9e le 15 mars 1994) est une athl\u00e8te am\u00e9ricaine, sp\u00e9cialiste du 400 m\u00e8tres.", "Courtney Okolo (15 de mar\u00e7o de 1994) \u00e9 uma velocista e campe\u00e3 ol\u00edmpica e mundial norte-americana, especializada nos 400 metros rasos. Campe\u00e3 mundial indoor do 4x400 m em mar\u00e7o competindo no Campeonato Mundial de Atletismo em Pista Coberta de 2016, em Portland, qualificou-se na seletiva ol\u00edmpica norte-americana para os Jogos Ol\u00edmpicos e integrou o revezamento 4x400 m que conquistou a medalha de ouro na Rio 2016 junto com Allyson Felix, Natasha Hastings e Phyllis Francis.", "Courtney Okolo (ur. 15 marca 1994) \u2013 ameryka\u0144ska lekkoatletka specjalizuj\u0105ca si\u0119 w biegach sprinterskich. W 2013 zdoby\u0142a dwa z\u0142ote medale mistrzostw panameryka\u0144skich junior\u00f3w. Dwa lata p\u00f3\u017aniej triumfowa\u0142a w biegu na 400 metr\u00f3w oraz w sztafecie 4 \u00d7 400 metr\u00f3w podczas czempionatu NACAC. W marcu 2016 wesz\u0142a w sk\u0142ad ameryka\u0144skiej sztafety 4 \u00d7 400 metr\u00f3w, kt\u00f3ra zdoby\u0142a z\u0142oto halowych mistrzostw \u015bwiata w Portland. Z\u0142ota medalistka juniorskich mistrzostw Stan\u00f3w Zjednoczonych. Stawa\u0142a na najwy\u017cszym stopniu podium mistrzostw NCAA.", "\u041a\u043e\u0301\u0440\u0442\u043d\u0438 \u041e\u043a\u043e\u0301\u043b\u043e (\u0430\u043d\u0433\u043b. Courtney Okolo; \u0440\u043e\u0434. 15 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1994, \u0414\u0430\u043b\u043b\u0430\u0441, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0430\u0442\u043b\u0435\u0442\u043a\u0430, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0432 \u0431\u0435\u0433\u0435 \u043d\u0430 400 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432. \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u043a\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0432 \u043f\u043e\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u044d\u0441\u0442\u0430\u0444\u0435\u0442\u0435 4\u00d7400 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432.", "Courtney Okolo (March 15, 1994) is an American track and field sprinter who competes in the 400-meter dash. She starred at Carrollton (Texas) Newman Smith High School where she won multiple individual state championships. In college she ran for the Texas Longhorns. She was fourth in the 400 m at the 2013 NCAA Outdoor Championships and then the following year she completed an individual and relay double at the 2014 NCAA Outdoor Championships. She set an American collegiate record in the 400 m that year when winning the Big 12 Outdoor Championships in 50.03 seconds. Okolo won consecutive titles in the women's 400 m and 4 \u00d7 400 m relay at the 2015 NCAA Outdoor Championships. Internationally she won both individual and relay events for the United States at the 2013 Pan American Junior Athletics Championships and the 2015 NACAC Championships in Athletics. Another gold came in the 4 \u00d7 400 m relay at the 2016 IAAF World Indoor Championships."], "countryCode": ["USA"], "sport": ["Women's athletics"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Courtney_Okolo"], "goldMedalist": ["http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Women's_4_\u00d7_400_metres_relay"], "gold": ["http://dbpedia.org/resource/2016_IAAF_World_Indoor_Championships_\u2013_Women's_4_\u00d7_400_metres_relay"]}, {"type": ["Person", "Athlete", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFencersAtThe2012SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Combatant109939313", "http://dbpedia.org/class/yago/Fencer110085217", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanFencers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicFencersOfTheUnitedStates"], "label": ["Daryl Homer", "Daryl Homer", "Daryl Homer", "Daryl Homer", "\u0425\u043e\u043c\u0435\u0440, \u0414\u044d\u0440\u0438\u043b", "Daryl Homer"], "comment": ["Daryl Homer est un escrimeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 16 juillet 1990 \u00e0 Saint Thomas, \u00celes Vierges des \u00c9tats-Unis, et pratiquant le sabre.", "Daryl Homer (Saint Thomas, 16 juli 1990) is een Amerikaans schermer die actief is in de sabel-categorie. In 2007 behaalde hij voor het eerst een plaats in de wereldranglijst bij de senioren nadat hij 35e werd in een wedstrijd in Las Vegas.", "Daryl Homer (S\u00e3o Tom\u00e1s (Ilhas Virgens Americanas), 16 de julho de 1990) \u00e9 um esgrimista estadunidense, medalhista ol\u00edmpico no sabre.", "\u0414\u044d\u0440\u0438\u043b \u0425\u043e\u043c\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Daryl Homer, \u0440\u043e\u0434. 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1990 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0431\u043b\u044f\u0445, \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d, \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430.", "Daryl Homer (born July 16, 1990) is an American Olympic saber fencer. He competed in the 2012 Summer Olympics and the 2016 Summer Olympics. He won the silver medal in individual saber at the 2016 Olympics. He was also a silver medalist at the 2015 World Fencing Championships, and is a five-time gold medalist at the Pan American Fencing Championships."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q1442598", "http://fr.dbpedia.org/resource/Daryl_Homer", "http://it.dbpedia.org/resource/Daryl_Homer", "http://ko.dbpedia.org/resource/\ub2e4\ub9b4_\ud638\uba38", "http://nl.dbpedia.org/resource/Daryl_Homer", "http://pt.dbpedia.org/resource/Daryl_Homer", "Q1442598", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0k8rhrz", "http://yago-knowledge.org/resource/Daryl_Homer"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Saint_Thomas,_U.S._Virgin_Islands", "http://dbpedia.org/resource/Saint_Thomas,_U.S._Virgin_Islands"], "birthDate": ["1990-7-16", "1990-07-16"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1990_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_fencers_of_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_silver_medalists_for_the_United_States_in_fencing", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_United_States_Virgin_Islands_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Saint_Thomas,_U.S._Virgin_Islands", "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_from_the_Bronx", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2012_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_sabre_fencers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2015_Pan_American_Games", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_male_fencers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2016_Summer_Olympics"], "wikiPageID": ["36577373"], "wikiPageRevisionID": ["734866651"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.fencingintheschools.org/", "http://fie.org/fencers/fencer/14997", "https://www.facebook.com/darylhomerusa", "http://www.teamusa.org/Athletes/HO/Daryl-Homer.aspx"], "name": ["Daryl Homer", "Daryl Homer"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daryl_Homer_2015_WCh_SMS-IN_t204617.jpg"], "description": ["American fencer"], "givenName": ["Daryl"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Daryl_Homer"], "surname": ["Homer"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Daryl_Homer_2015_WCh_SMS-IN_t204617.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Daryl_Homer?oldid=734866651"], "abstract": ["Daryl Homer est un escrimeur am\u00e9ricain n\u00e9 le 16 juillet 1990 \u00e0 Saint Thomas, \u00celes Vierges des \u00c9tats-Unis, et pratiquant le sabre.", "Daryl Homer (Saint Thomas, 16 juli 1990) is een Amerikaans schermer die actief is in de sabel-categorie. In 2007 behaalde hij voor het eerst een plaats in de wereldranglijst bij de senioren nadat hij 35e werd in een wedstrijd in Las Vegas.", "Daryl Homer (S\u00e3o Tom\u00e1s (Ilhas Virgens Americanas), 16 de julho de 1990) \u00e9 um esgrimista estadunidense, medalhista ol\u00edmpico no sabre.", "\u0414\u044d\u0440\u0438\u043b \u0425\u043e\u043c\u0435\u0440 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Daryl Homer, \u0440\u043e\u0434. 16 \u0438\u044e\u043b\u044f 1990 \u0433\u043e\u0434\u0430) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0431\u043b\u044f\u0445, \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u043d\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d, \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430.", "Daryl Homer (born July 16, 1990) is an American Olympic saber fencer. He competed in the 2012 Summer Olympics and the 2016 Summer Olympics. He won the silver medal in individual saber at the 2016 Olympics. He was also a silver medalist at the 2015 World Fencing Championships, and is a five-time gold medalist at the Pan American Fencing Championships."], "weapon": ["http://dbpedia.org/resource/Sabre_(fencing)"], "nationality": ["American"], "showMedals": ["yes"], "fieranking": ["http://fie.org/fencers/fencer/14997"], "hand": ["right-handed"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Fencer"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Daryl_Homer"], "silverMedalist": ["http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Men's_sabre"], "gold": ["http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2015_Pan_American_Games_\u2013_Men's_team_sabre"], "rd4Team": ["http://dbpedia.org/resource/Men's_sabre_at_the_2015_World_Fencing_Championships"]}, {"type": ["Person", "Athlete", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatShootersAtThe2004SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatShootersAtThe2012SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/Associate109816771", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Participant110401829", "http://dbpedia.org/class/yago/Peer109626238", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110440387", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBritishSportShooters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicShootersOfGreatBritain"], "label": ["Edward Ling", "Edward Ling", "Edward Ling", "Edward Ling", "Edward Ling", "Edward Ling"], "comment": ["Edward Ling est un tireur sportif britannique n\u00e9 le 7 mars 1983. Il a remport\u00e9 la m\u00e9daille de bronze en trap aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016 \u00e0 Rio de Janeiro. \n* Portail du tir Portail du tir   \n* Portail du Royaume-Uni Portail du Royaume-Uni", "Edward Ling (Taunton, 7 maart 1983) is een Brits schutter.", "Edward \"Ed\" Ling (7 de mar\u00e7o de 1983) \u00e9 um atirador ol\u00edmpico brit\u00e2nico, medalhista ol\u00edmpico.", "Edward Theodore \u201eEd\u201d Ling  (ur. 7 marca 1983) \u2013 brytyjski strzelec sportowy sportowy. Br\u0105zowy medalista olimpijski z Rio de Janeiro. Specjalizuje si\u0119 w trapie. Zawody w 2016 by\u0142y jego trzecimi igrzyskami olimpijskimi, debiutowa\u0142 w 2004, bra\u0142 udzia\u0142 w igrzyskach w 2012. W Rio de Janeiro wyprzedzili go jedynie Josip Glasnovi\u0107 i Giovanni Pellielo. W rywalizacji juniorskiej w trapie by\u0142 indywidualnym mistrzem \u015bwiata w 2002 oraz Europy w 2000. Jako senior ma w dorobku srebro mistrzostw \u015bwiata (2014).", "Edward \"Ed\" Ling (born 7 March 1983) is an English sport shooter who represented Great Britain at the 2004 Summer Olympics, 2012 Summer Olympics, and 2016 Summer Olympics. Ling was born in Taunton, Somerset. At the 2004 Summer Olympics in Athens he participated in the men's trap event, finishing tied for 25th position. In 2012, he also competed in the men's trap, finishing in 21st position. At the 2016 Summer Olympics, he won the bronze medal in the men's trap."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q5344150", "http://fr.dbpedia.org/resource/Edward_Ling", "http://it.dbpedia.org/resource/Edward_Ling", "http://nl.dbpedia.org/resource/Edward_Ling", "http://pl.dbpedia.org/resource/Edward_Ling", "http://pt.dbpedia.org/resource/Edward_Ling", "Q5344150", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0gvtc87", "http://yago-knowledge.org/resource/Edward_Ling"], "birthDate": ["1983-3-7"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Trap_and_double_trap_shooters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Shooters_at_the_2004_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_shooters_of_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Games_competitors_for_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:Shooters_at_the_2015_European_Games", "http://dbpedia.org/resource/Category:Shooters_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:1983_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Taunton", "http://dbpedia.org/resource/Category:Shooters_at_the_2012_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:British_male_sport_shooters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_bronze_medallists_for_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_shooting"], "wikiPageID": ["31992906"], "wikiPageRevisionID": ["736324409"], "name": ["Edward Ling"], "description": ["English sports shooter"], "givenName": ["Edward"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_Ling"], "surname": ["Ling"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_Ling?oldid=736324409"], "abstract": ["Edward Ling est un tireur sportif britannique n\u00e9 le 7 mars 1983. Il a remport\u00e9 la m\u00e9daille de bronze en trap aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016 \u00e0 Rio de Janeiro. \n* Portail du tir Portail du tir   \n* Portail du Royaume-Uni Portail du Royaume-Uni", "Edward Ling (Taunton, 7 maart 1983) is een Brits schutter.", "Edward \"Ed\" Ling (7 de mar\u00e7o de 1983) \u00e9 um atirador ol\u00edmpico brit\u00e2nico, medalhista ol\u00edmpico.", "Edward Theodore \u201eEd\u201d Ling  (ur. 7 marca 1983) \u2013 brytyjski strzelec sportowy sportowy. Br\u0105zowy medalista olimpijski z Rio de Janeiro. Specjalizuje si\u0119 w trapie. Zawody w 2016 by\u0142y jego trzecimi igrzyskami olimpijskimi, debiutowa\u0142 w 2004, bra\u0142 udzia\u0142 w igrzyskach w 2012. W Rio de Janeiro wyprzedzili go jedynie Josip Glasnovi\u0107 i Giovanni Pellielo. W rywalizacji juniorskiej w trapie by\u0142 indywidualnym mistrzem \u015bwiata w 2002 oraz Europy w 2000. Jako senior ma w dorobku srebro mistrzostw \u015bwiata (2014).", "Edward \"Ed\" Ling (born 7 March 1983) is an English sport shooter who represented Great Britain at the 2004 Summer Olympics, 2012 Summer Olympics, and 2016 Summer Olympics. Ling was born in Taunton, Somerset. At the 2004 Summer Olympics in Athens he participated in the men's trap event, finishing tied for 25th position. In 2012, he also competed in the men's trap, finishing in 21st position. At the 2016 Summer Olympics, he won the bronze medal in the men's trap."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Shooter"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Ed_Ling"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Edward_Ling"], "bronzeMedalist": ["http://dbpedia.org/resource/Shooting_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Men's_trap"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Painter110391653", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryItalianPainters", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNeapolitanPainters"], "label": ["Evangelista Schiano", "Evangelista Schiano"], "comment": ["Evangelista Schiano (active 1755 to 1776-1777) was an Italian painter, mainly of sacred subjects."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.0wqsq78", "http://yago-knowledge.org/resource/Evangelista_Schiano", "http://www.wikidata.org/entity/Q16854162", "http://it.dbpedia.org/resource/Evangelista_Schiano", "Q16854162"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Italian_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_male_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Neapolitan_painters"], "wikiPageID": ["40194579"], "wikiPageRevisionID": ["744268282"], "name": ["Evangelista Schiano"], "description": ["Italian painter"], "givenName": ["Evangelista"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Evangelista_Schiano"], "surname": ["Schiano"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Evangelista_Schiano?oldid=744268282"], "abstract": ["Evangelista Schiano (active 1755 to 1776-1777) was an Italian painter, mainly of sacred subjects."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Painter"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Evangelista_Schiano"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianArchitects", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianExpatriatesInRussia", "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653", "http://dbpedia.org/class/yago/Architect109805475", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315", "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNeoclassicalArchitects", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromOdessa", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromSardinia"], "label": ["Francesco Boffo", "Franciszek Boffo", "\u0411\u043e\u0444\u0444\u043e, \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447", "Francesco Boffo"], "comment": ["\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e) \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0444\u0444\u043e (1796, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 1867, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u044e\u0433\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0435.", "Franciszek Boffo (w\u0142oski: Francesco Boffo, rosyjski: \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e) \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0444\u0444\u043e) (ur. w 1780 we W\u0142oszech, zm. w 1867 w Odessie) \u2013 architekt pochodz\u0105cy z Sardynii dzia\u0142aj\u0105cy na Ukrainie i w Rosji. G\u0142\u00f3wnym miejscem jego dzia\u0142alno\u015bci by\u0142a Odessa, w kt\u00f3rej mieszka\u0142 od 1820. W tym czasie wed\u0142ug jego projekt\u00f3w zrealizowano w mie\u015bcie ponad 50 publicznych i prywatnych obiekt\u00f3w. Zmar\u0142 w Odessie w i zosta\u0142 pochowany na nieistniej\u0105cym od 1930 r. cmentarzu katolickim. Zaprojektowa\u0142 m.in.", "Francesco Carlo Boffo (Cyrillic: \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0444\u0444\u043e; 1796\u20131867) was a Swiss-Italian-born Neoclassical architect who designed more than 30 buildings in Odessa between 1818 and 1861, including the famous Potemkin Stairs."], "sameAs": ["http://it.dbpedia.org/resource/Francesco_Boffo", "http://www.wikidata.org/entity/Q2394878", "http://pl.dbpedia.org/resource/Franciszek_Boffo", "Q2394878", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0b6y3_x", "http://yago-knowledge.org/resource/Francesco_Boffo"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Kherson"], "deathDate": ["1867-11-10"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Orosei"], "birthDate": ["1796-1-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_expatriates_in_Russia", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Ticino", "http://dbpedia.org/resource/Category:1796_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1867_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_architects", "http://dbpedia.org/resource/Category:Neoclassical_architects", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Odessa", "http://dbpedia.org/resource/Category:Polytechnic_University_of_Turin_faculty"], "wikiPageID": ["27787905"], "wikiPageRevisionID": ["737213849"], "name": ["Francesco Boffo"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Boffo.jpg"], "description": ["Sardinian-born Neoclassical architect"], "givenName": ["Francesco"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Francesco_Boffo"], "surname": ["Boffo"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Francesco_Boffo.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Francesco_Boffo?oldid=737213849"], "abstract": ["\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e) \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0444\u0444\u043e (1796, \u0418\u0442\u0430\u043b\u0438\u044f \u2014 1867, \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0430) \u2014 \u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440, \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u044e\u0433\u0435 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0432 \u041e\u0434\u0435\u0441\u0441\u0435.", "Franciszek Boffo (w\u0142oski: Francesco Boffo, rosyjski: \u0424\u0440\u0430\u043d\u0441 (\u0424\u0440\u0430\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e) \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0444\u0444\u043e) (ur. w 1780 we W\u0142oszech, zm. w 1867 w Odessie) \u2013 architekt pochodz\u0105cy z Sardynii dzia\u0142aj\u0105cy na Ukrainie i w Rosji. G\u0142\u00f3wnym miejscem jego dzia\u0142alno\u015bci by\u0142a Odessa, w kt\u00f3rej mieszka\u0142 od 1820. W tym czasie wed\u0142ug jego projekt\u00f3w zrealizowano w mie\u015bcie ponad 50 publicznych i prywatnych obiekt\u00f3w. Zmar\u0142 w Odessie w i zosta\u0142 pochowany na nieistniej\u0105cym od 1930 r. cmentarzu katolickim. Zaprojektowa\u0142 m.in. \n*  Schody Potiomkinowskie w Odessie \n*  Pa\u0142ac Morski w Odessie \n*  Pa\u0142ac Woroncow\u00f3w w Odessie \n*  Schody w Taganrog (Rosja) w 1823 r. \n*  Pa\u0142ac Czarnomin (obw. winnicki) z 1810 r.", "Francesco Carlo Boffo (Cyrillic: \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446 \u041a\u0430\u0440\u043b\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0411\u043e\u0444\u0444\u043e; 1796\u20131867) was a Swiss-Italian-born Neoclassical architect who designed more than 30 buildings in Odessa between 1818 and 1861, including the famous Potemkin Stairs. Boffo was probably born in 1796 in Sardinia  and he was apprenticed to an architect in Ticino. He then joined the University of Turin before entering the service of the Potocki noble family in Poland. He served as Odessa's chief architect between 1822 and 1844. His patrons included Count Michael Vorontsov and his wife, Elisabeth Branicka. Boffo was responsible for transforming Odessa into the open-air museum of Neoclassical architecture, rivalling St. Petersburg in the north of Imperial Russia. The Potocki Palace, Shidlovsky, and Vorontsov Palaces in Odessa were built to his designs, as was the Czarnomski Palace near Bershad (1817). The latter is famed for its uncanny resemblance to the White House. The Potemkin Stairs, Boffo's most ambitious undertaking, was modeled on the earlier Depaldo Stairs, designed by him for the town of Taganrog in 1823. It was Boffo who conceived a 22-metre memorial column for the Kagul battlefield. He also built the Londonskaya Hotel building in 1826-28 as a private residence. The architect died in 1867 and he was buried in Odessa."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Architect"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Franz_Karlowicz_Boffo", "http://dbpedia.org/resource/Franz_Boffo"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Francesco_Boffo"], "architect": ["http://dbpedia.org/resource/Londonskaya_Hotel", "http://dbpedia.org/resource/Dubiecki_Manor_in_Vasylivka", "http://dbpedia.org/resource/Statue_of_Graf_Vorontsov,_Odessa"], "author": ["http://dbpedia.org/resource/Statue_of_Graf_Vorontsov,_Odessa"], "designer": ["http://dbpedia.org/resource/Depaldo_Stairs"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Francesco Brici", "Francesco Brici"], "comment": ["Francesco Brizi (1870-1950) is an Italian painter, born and active in Emilia-Romagna. He was born in Santarcangelo di Romagna in the province of Rimini. He painted both portraits and sacred subjects. He frescoed the Chapel of the Virgin in the church of San Giovanni Battista, Rimini. Th works depict St Simon Stock receives the Scapular from the Virgin, St Teresa d'Avila, and Eliseo che osserva Elia che ascende al cielo. His altarpiece for the church of San Gaudenzo in Rimini was destroyed in World War II."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q24284612", "http://it.dbpedia.org/resource/Francesco_Brici", "Q24284612"], "deathDate": ["1950-0-0"], "birthDate": ["1870-0-0"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1870_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1950_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Italian_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_male_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Italian_painters"], "wikiPageID": ["50672077"], "wikiPageRevisionID": ["745325046"], "name": ["Francesco Brici"], "givenName": ["Francesco"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Francesco_Brici"], "surname": ["Brici"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Francesco_Brici?oldid=745325046"], "abstract": ["Francesco Brizi (1870-1950) is an Italian painter, born and active in Emilia-Romagna. He was born in Santarcangelo di Romagna in the province of Rimini. He painted both portraits and sacred subjects. He frescoed the Chapel of the Virgin in the church of San Giovanni Battista, Rimini. Th works depict St Simon Stock receives the Scapular from the Virgin, St Teresa d'Avila, and Eliseo che osserva Elia che ascende al cielo. His altarpiece for the church of San Gaudenzo in Rimini was destroyed in World War II."], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Francesco_Brici"]}, {"type": ["Person", "Boxer", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromDortmund", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/BasketballPlayer109842047", "http://dbpedia.org/class/yago/Boxer109870208", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Combatant109939313", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBoxersAtThe1936SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicBoxersOfPoland", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPolishBasketballPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPolishBoxers"], "label": ["Franciszek Szymura", "Franciszek Szymura", "Franciszek Szymura", "Franciszek Szymura"], "comment": ["Franciszek Szymura (n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1912 \u00e0 Dortmund - mort le 18 mai 1985 \u00e0 Varsovie) est un boxeur polonais, vice-champion d'Europe amateur en 1937 et 1939.", "Franciszek Szymura (ur. 7 grudnia 1912 w Hombruch-Barop (obecnie cz\u0119\u015b\u0107 Dortmundu), Niemcy, zm. 18 maja 1985 w Warszawie) \u2013 polski bokser, dwukrotny wicemistrz Europy, olimpijczyk. By\u0142 jednym z bokser\u00f3w, kt\u00f3rych karier\u0119 przerwa\u0142a II wojna \u015bwiatowa, ale kt\u00f3rzy z powodzeniem startowali zar\u00f3wno przed, jak i po wojnie. Walczy\u0142 w wadze p\u00f3\u0142ci\u0119\u017ckiej. Najwi\u0119ksze sukcesy odni\u00f3s\u0142 przed wojn\u0105, kiedy to dwukrotnie zdoby\u0142 srebrny medal mistrzostw Europy w Mediolanie 1937 i w Dublinie 1939, oba razy przegrywaj\u0105c w finale z Luigim Musin\u0105. Po wojnie r\u00f3wnie\u017c dwukrotnie startowa\u0142 w mistrzostwach Europy: w Dublinie 1947 i w Oslo 1949, za ka\u017cdym razem dochodz\u0105c do \u0107wier\u0107fina\u0142u. \u0106wier\u0107fina\u0142 osi\u0105gn\u0105\u0142 tak\u017ce w swym jedynym starcie olimpijskim w Londynie 1948.", "Franciszek Szymura (December 7, 1912, Dortmund \u2013 May 18, 1985, Warsaw) was a Polish boxer who competed four times in the European Amateur Boxing Championships (1937, 1939, 1947, and 1949) and in the 1948 Summer Olympics."], "sameAs": ["http://fr.dbpedia.org/resource/Franciszek_Szymura", "http://it.dbpedia.org/resource/Franciszek_Szymura", "http://pl.dbpedia.org/resource/Franciszek_Szymura", "Q5484332", "http://www.wikidata.org/entity/Q5484332", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0fp_yvf", "http://yago-knowledge.org/resource/Franciszek_Szymura"], "deathDate": ["1985-5-18"], "birthDate": ["1912-12-7"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Dortmund", "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_male_boxers", "http://dbpedia.org/resource/Category:1912_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1985_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_boxers_of_Poland", "http://dbpedia.org/resource/Category:Boxers_at_the_1936_Summer_Olympics"], "wikiPageID": ["29771314"], "wikiPageRevisionID": ["739666734"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.olimpijski.pl/pl/subpages/displayfid/294_438.html"], "name": ["Franciszek Szymura"], "description": ["Polish boxer"], "givenName": ["Franciszek"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Franciszek_Szymura"], "surname": ["Szymura"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Franciszek_Szymura?oldid=739666734"], "abstract": ["Franciszek Szymura (n\u00e9 le 7 d\u00e9cembre 1912 \u00e0 Dortmund - mort le 18 mai 1985 \u00e0 Varsovie) est un boxeur polonais, vice-champion d'Europe amateur en 1937 et 1939.", "Franciszek Szymura (ur. 7 grudnia 1912 w Hombruch-Barop (obecnie cz\u0119\u015b\u0107 Dortmundu), Niemcy, zm. 18 maja 1985 w Warszawie) \u2013 polski bokser, dwukrotny wicemistrz Europy, olimpijczyk. By\u0142 jednym z bokser\u00f3w, kt\u00f3rych karier\u0119 przerwa\u0142a II wojna \u015bwiatowa, ale kt\u00f3rzy z powodzeniem startowali zar\u00f3wno przed, jak i po wojnie. Walczy\u0142 w wadze p\u00f3\u0142ci\u0119\u017ckiej. Najwi\u0119ksze sukcesy odni\u00f3s\u0142 przed wojn\u0105, kiedy to dwukrotnie zdoby\u0142 srebrny medal mistrzostw Europy w Mediolanie 1937 i w Dublinie 1939, oba razy przegrywaj\u0105c w finale z Luigim Musin\u0105. Po wojnie r\u00f3wnie\u017c dwukrotnie startowa\u0142 w mistrzostwach Europy: w Dublinie 1947 i w Oslo 1949, za ka\u017cdym razem dochodz\u0105c do \u0107wier\u0107fina\u0142u. \u0106wier\u0107fina\u0142 osi\u0105gn\u0105\u0142 tak\u017ce w swym jedynym starcie olimpijskim w Londynie 1948. Dziewi\u0119\u0107 razy zdobywa\u0142 tytu\u0142 mistrza Polski wagi p\u00f3\u0142ci\u0119\u017ckiej. w: 1935, 1936, 1937, 1939, 1946, 1947, 1948, 1949 i 1950, a w 1951 zdoby\u0142 br\u0105zowy medal. W latach 1931\u20131948 by\u0142 zawodnikiem Warty Pozna\u0144, z kt\u00f3r\u0105 czterokrotnie zdobywa\u0142 dru\u017cynowe mistrzostwo Polski w latach 1935\u20131939, a od 1949 do 1951 wyst\u0119powa\u0142 w barwach Gwardii Warszawa (dru\u017cynowe mistrzostwo Polski 1950). By\u0142 tak\u017ce wyr\u00f3\u017cniaj\u0105cym si\u0119 koszykarzem, uczestnikiem mistrzostw Europy w 1946.", "Franciszek Szymura (December 7, 1912, Dortmund \u2013 May 18, 1985, Warsaw) was a Polish boxer who competed four times in the European Amateur Boxing Championships (1937, 1939, 1947, and 1949) and in the 1948 Summer Olympics. He won twice the silver medal in the 1937 European Amateur Boxing Championships in Milan and the 1939 European Amateur Boxing Championships in Dublin, beat twice by Luigi Musina, the upcoming professional European champion (1942\u20131947). At the 1948 Summer Olympics in London, he was eliminated in the quarterfinals of the Light heavyweight class after losing his fight to the upcoming bronze medalist Mauro Cia."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Boxer"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Franciszek_Szymura"]}, {"type": ["Person", "Athlete", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Medalist110305062", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782940", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCroatianWaterPoloPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWaterPoloPlayersAtThe2000SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWaterPoloPlayersAtThe2004SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWaterPoloPlayersAtThe2008SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWaterPoloPlayersAtThe2012SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMedalistsAtThe2012SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicGoldMedalistsForCroatia", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicMedalistsInWaterPolo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicWaterPoloPlayersOfCroatia"], "label": ["Frano Vi\u0107an", "Frano Vi\u0107an", "Frano Vi\u0107an", "Frano Vi\u0107an", "Frano Vi\u0107an"], "comment": ["Frano Vi\u0107an, n\u00e9 le 24 janvier 1976 \u00e0 Dubrovnik, est un joueur croate de water-polo. Il est champion olympique en 2012 avec l'\u00e9quipe de Croatie de water-polo masculin. \n* Portail du water-polo Portail du water-polo   \n* Portail de la Croatie Portail de la Croatie", "Frano Vi\u0107an (Dubrovnik, 24 de janeiro de 1976) \u00e9 um jogador de polo aqu\u00e1tico croata, campe\u00e3o olimpico.", "Frano Vi\u0107an (ur. 24 stycznia 1976) \u2013 chorwacki pi\u0142karz wodny. Z\u0142oty medalista olimpijski z Londynu. Zawody w 2012 by\u0142y jego czwartymi igrzyskami olimpijskimi (poprzednie to LIO 2008, LIO 2004, LIO 2000). Chorwaci triumfowali, w finale pokonuj\u0105c W\u0142och\u00f3w.", "Frano Vi\u0107an (born 24 January 1976 in Dubrovnik) is a Croatian water polo player who competed in the 2000 Summer Olympics, in the 2004 Summer Olympics, and in the 2008 Summer Olympics. He was also a member of Croatia's gold medal winning team at the 2012 Summer Olympics."], "sameAs": ["http://dbpedia.org/resource/Frano_Vi\u0107an", "http://www.wikidata.org/entity/Q3443890", "http://fr.dbpedia.org/resource/Frano_Vi\u0107an", "http://it.dbpedia.org/resource/Frano_Vi\u0107an", "http://pl.dbpedia.org/resource/Frano_Vi\u0107an", "http://pt.dbpedia.org/resource/Frano_Vi\u0107an", "Q3443890", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0k2lx6b", "http://yago-knowledge.org/resource/Frano_Vi\u0107an", "http://dbpedia.org/resource/Frano_Vi\u0107an"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Dubrovnik"], "birthDate": ["1976-1-24"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_gold_medalists_for_Croatia", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_water_polo_players_of_Croatia", "http://dbpedia.org/resource/Category:World_Aquatics_Championships_medalists_in_water_polo", "http://dbpedia.org/resource/Category:1976_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_water_polo", "http://dbpedia.org/resource/Category:Water_polo_players_at_the_2012_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_2012_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Water_polo_players_at_the_2000_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Water_polo_players_at_the_2004_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_from_Dubrovnik", "http://dbpedia.org/resource/Category:Water_polo_players_at_the_2008_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Croatian_male_water_polo_players"], "wikiPageID": ["36234937"], "wikiPageRevisionID": ["735871894"], "name": ["Frano Vi\u0107an"], "description": ["Olympic water polo player"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Frano_Vi\u0107an"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Frano_Vi\u0107an?oldid=735871894"], "abstract": ["Frano Vi\u0107an, n\u00e9 le 24 janvier 1976 \u00e0 Dubrovnik, est un joueur croate de water-polo. Il est champion olympique en 2012 avec l'\u00e9quipe de Croatie de water-polo masculin. \n* Portail du water-polo Portail du water-polo   \n* Portail de la Croatie Portail de la Croatie", "Frano Vi\u0107an (Dubrovnik, 24 de janeiro de 1976) \u00e9 um jogador de polo aqu\u00e1tico croata, campe\u00e3o olimpico.", "Frano Vi\u0107an (ur. 24 stycznia 1976) \u2013 chorwacki pi\u0142karz wodny. Z\u0142oty medalista olimpijski z Londynu. Zawody w 2012 by\u0142y jego czwartymi igrzyskami olimpijskimi (poprzednie to LIO 2008, LIO 2004, LIO 2000). Chorwaci triumfowali, w finale pokonuj\u0105c W\u0142och\u00f3w.", "Frano Vi\u0107an (born 24 January 1976 in Dubrovnik) is a Croatian water polo player who competed in the 2000 Summer Olympics, in the 2004 Summer Olympics, and in the 2008 Summer Olympics. He was also a member of Croatia's gold medal winning team at the 2012 Summer Olympics."], "bg": ["white"], "bordercolor": ["red"], "fg": ["red"], "title": ["Croatia tournament squads"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Player"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Frano_Vican"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Frano_Vi\u0107an"], "r6c": ["http://dbpedia.org/resource/Croatia_at_the_2012_Summer_Olympics"]}, {"type": ["Person", "RacingDriver"], "label": ["George Green (pilota)", "George Green (driver)"], "comment": ["Ha finito in cinquantacinquesima posizione sia alla 1959 Daytona 500 sia alla 1960 Daytona 500, che lo vede uscente nel 1960 con un'esplosione di una bombola di gas. Ha anche finito sedicesimo nella classifica 1962 NASCAR Grand National Series, gareggiando 46 delle 53 gare totali. Green \u00e8 stato anche un sergente nello U.S. Army.", "George Green (born September 15, 1927) is a former NASCAR Grand National (now Sprint Cup Series) driver. He finished 55th at both the 1959 Daytona 500 and the 1960 Daytona 500, with him exiting the 1960 race with a gas tank explosion. He also finished 16th in the 1962 NASCAR Grand National Series standings, racing 46 of 53 total races. Green was also a sergeant in the U.S. Army."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q22959299", "http://it.dbpedia.org/resource/George_Green_(pilota)", "Q22959299"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1927_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_racing_drivers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:NASCAR_drivers"], "wikiPageID": ["49436709"], "wikiPageRevisionID": ["705746345"], "name": ["George Green"], "description": ["American racing driver"], "givenName": ["George"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/George_Green_(driver)"], "surname": ["Green"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/George_Green_(driver)?oldid=705746345"], "abstract": ["Ha finito in cinquantacinquesima posizione sia alla 1959 Daytona 500 sia alla 1960 Daytona 500, che lo vede uscente nel 1960 con un'esplosione di una bombola di gas. Ha anche finito sedicesimo nella classifica 1962 NASCAR Grand National Series, gareggiando 46 delle 53 gare totali. Green \u00e8 stato anche un sergente nello U.S. Army.", "George Green (born September 15, 1927) is a former NASCAR Grand National (now Sprint Cup Series) driver. He finished 55th at both the 1959 Daytona 500 and the 1960 Daytona 500, with him exiting the 1960 race with a gas tank explosion. He also finished 16th in the 1962 NASCAR Grand National Series standings, racing 46 of 53 total races. Green was also a sergeant in the U.S. Army."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Driver"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/George_Green_(racing_driver)"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/George_Green_(driver)"]}, {"type": ["Person", "Athlete", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFieldHockeyPlayersAtThe1948SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/HockeyPlayer110179291", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Medalist110305062", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782940", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBritishFieldHockeyPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicFieldHockeyPlayersOfGreatBritain", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicMedalistsInFieldHockey", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicSilverMedalistsForGreatBritain"], "label": ["George Sime", "George Sime"], "comment": ["George Brander Sime (28 February 1915 \u2013 9 September 1990) was a British and Scottish international field hockey player who competed in the 1948 Summer Olympics. He was a member and captain of the British field hockey team, which won the silver medal. He played all five matches as halfback."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q3439614", "Q3439614", "http://it.dbpedia.org/resource/George_Sime", "http://rdf.freebase.com/ns/m.02rsw94", "http://yago-knowledge.org/resource/George_Sime"], "deathDate": ["1990-9-9"], "birthDate": ["1915-2-28"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_silver_medallists_for_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_field_hockey_players_of_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:1915_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1990_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_field_hockey", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_1948_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:British_field_hockey_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Field_hockey_players_at_the_1948_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_field_hockey_players"], "wikiPageID": ["11798379"], "wikiPageRevisionID": ["737660231"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.databaseolympics.com/players/playerpage.htm?ilkid=SIMEGEO01"], "name": ["George Sime"], "description": ["Field hockey player"], "givenName": ["George"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/George_Sime"], "surname": ["Sime"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/George_Sime?oldid=737660231"], "abstract": ["George Brander Sime (28 February 1915 \u2013 9 September 1990) was a British and Scottish international field hockey player who competed in the 1948 Summer Olympics. He was a member and captain of the British field hockey team, which won the silver medal. He played all five matches as halfback."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Player"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Geirge_Sime"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/George_Sime"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Geremia Ghisi", "Geremia Ghisi"], "comment": ["Geremia Ghisi \u00e8 stato un nobile appartenente alla omonima casata veneziana. Nel 1207, al seguito della Quarta Crociata, cattur\u00f2 le isole greche di Scopelo, Sciato e Sciro, divenendone signore, mentre il fratello Andrea conquistava le isole di Tino e Micono. . La sorella Agnesina, fu moglie di Ottone di Cicon, signore di Caristo e Triarca dell'Eubea.", "Geremia Ghisi was a Venetian nobleman who in ca. 1207, following the Fourth Crusade, captured the Greek islands of Skiathos, Skopelos, and Skyros and became their lord, while his brother Andrea Ghisi conquered the islands of Tinos and Mykonos. Their sister or half-sister, Agnese, married Othon de Cicon, who became the lord of Karystos on Euboea."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q26223007", "http://el.dbpedia.org/resource/\u0399\u03b5\u03c1\u03b5\u03bc\u03af\u03b1\u03c2_\u0393\u03ba\u03af\u03b6\u03b9", "http://it.dbpedia.org/resource/Geremia_Ghisi", "Q26223007"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1240s_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:13th-century_Italian_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Christians_of_the_Fourth_Crusade", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Venice", "http://dbpedia.org/resource/Category:Skyros", "http://dbpedia.org/resource/Category:Lords_of_Andros", "http://dbpedia.org/resource/Category:Ghisi_family", "http://dbpedia.org/resource/Category:Frankish_and_Latin_Greece", "http://dbpedia.org/resource/Category:Skiathos", "http://dbpedia.org/resource/Category:Skopelos"], "wikiPageID": ["51251299"], "wikiPageRevisionID": ["733110698"], "wikiPageExternalLink": ["http://books.google.com/books?id=i4OPORrVeXQC"], "name": ["Geremia Ghisi"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Geremia_Ghisi"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Geremia_Ghisi?oldid=733110698"], "abstract": ["Geremia Ghisi \u00e8 stato un nobile appartenente alla omonima casata veneziana. Nel 1207, al seguito della Quarta Crociata, cattur\u00f2 le isole greche di Scopelo, Sciato e Sciro, divenendone signore, mentre il fratello Andrea conquistava le isole di Tino e Micono. . La sorella Agnesina, fu moglie di Ottone di Cicon, signore di Caristo e Triarca dell'Eubea. Nel 1239 circa, Geremia, aiutato dal fratello Andrea espelleva Marino Dandolo dal suo feudo di Andro. Dandolo moriva poco dopo, ma la sua vedova chiedeva giustizia al Gran Consiglio di Venezia che nell'agosto 1243 ordinava a Geremia di restituire Andro agli eredi di Marino Dandolo. In caso di mancata restituzione, i fratelli Ghisi erano minacciati di essere banditi da Venezia e di sequestro delle propriet\u00e0 nella madrepatria. Nonostante tale decreto, Geremia mantenne il controllo di Andro sino alla sua morte avvenuta qualche anno dopo. L'isola tornava quindi in possesso del Duca di Nasso, Angelo Sanudo, ma la controversia rimase coinvolgendo Andrea Ghisi, i Sanudo, ed i Querini, divenuti nel frattempo gli eredi di Marino Dandolo, fino al 1290, quando Marco II Sanudo acquist\u00f2 i diritti di Niccol\u00f2 Querini su Andro. Dopo la morte di Geremia, il nipote Filippo Ghisi, signore di Amorgo spos\u00f2 con la forza la figlia di Geremia Isabella e prese il controllo dei feudi originari di Geremia finch\u00e9 i bizantini sotto il comando di Licario riconquistarono le isole e presero Filippo prigioniero.  Un'altra figlia di Geremia, Marchesina, spos\u00f2 il figlio del doge Jacopo Tiepolo e a sua volta futuro doge Lorenzo Tiepolo.", "Geremia Ghisi was a Venetian nobleman who in ca. 1207, following the Fourth Crusade, captured the Greek islands of Skiathos, Skopelos, and Skyros and became their lord, while his brother Andrea Ghisi conquered the islands of Tinos and Mykonos. Their sister or half-sister, Agnese, married Othon de Cicon, who became the lord of Karystos on Euboea. In ca. 1239 Geremia, aided by his brother Andrea, expelled another Venetian nobleman, Marino Dandolo, from his fief of Andros. Dandolo died soon after, but his widow and sister brought a complaint before the Great Council of Venice, which in August 1243 ordered Geremia to restore Andros to the Dandolo heirs on pain of banishment from Venice and the sequestration of his and Andrea's properties there. Despite this decree, Geremia retained control of Andros until he died some years later. The island then reverted to the Duke of Naxos, Angelo Sanudo, but the affair continued to be a cause of dispute in the courts of Venice between Andrea Ghisi, the Sanudi, and the Querini claimants of the Dandolo inheritance, until the early 1290s, when Duke Marco II Sanudo bought out the claims of Niccol\u00f2 Querini on Andros. After Geremia's death, his relative Filippo Ghisi married by force Geremia's daughter Isabetta and seized control of Geremia's original fiefs until the Byzantines under Licario reconquered them in 1277 and took Filippo prisoner. Another daughter of Geremia, Marchesina, married the son of Doge Jacopo Tiepolo and future Doge (1268\u201375), Lorenzo Tiepolo."], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Jeremiah_Ghisi"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Geremia_Ghisi"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Giles Scott", "Giles Scott", "Giles Scott", "\u8cc8\u723e\u65af\u00b7\u65af\u79d1\u7279", "Giles Scott"], "comment": ["Giles Scott est un skipper britannique n\u00e9 le 23 juin 1987 \u00e0 Huntingdon. Il a remport\u00e9 la m\u00e9daille d'or du Finn masculin aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016 \u00e0 Rio de Janeiro. \n* Portail des sports nautiques Portail des sports nautiques   \n* Portail du Royaume-Uni Portail du Royaume-Uni", "Ha vinto la medaglia d'oro nella classe Finn alle olimpiadi di Rio de Janeiro 2016. Gareggia anche nella America's Cup con la Ben Ainslie Racing.", "Giles Scott (23 de junho de 1987) \u00e9 um velejador brit\u00e2nico, campe\u00e3o ol\u00edmpico.", "\u8cc8\u723e\u65af\u00b7\u65af\u79d1\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGiles Scott\uff0c1987\u5e746\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u51fa\u751f\u65bc\u82f1\u570b\u4ea8\u5ef7\u767b\u7684\u5e06\u8239\u904b\u52d5\u54e1\u3002\u4ed6\u66fe\u7372\u5f972011\u5e74\u53ca2014\u5e74\u4e16\u754c\u9326\u6a19\u8cfd\u51a0\u8ecd\u3002", "Giles Scott (born 23 June 1987) is a British competitive sailor and four-time Finn Gold Cup winner who won the gold medal for Team GB in the Finn Class at the 2016 Summer Olympics in Rio de Janeiro. He is also involved in an America's Cup campaign with Ben Ainslie Racing."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q20063711", "http://fr.dbpedia.org/resource/Giles_Scott", "http://it.dbpedia.org/resource/Giles_Scott", "http://pt.dbpedia.org/resource/Giles_Scott", "Q20063711"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Huntingdon", "Huntingdon, Cambridgeshire, England, UK"], "birthDate": ["1987-6-23", "1987-06-23"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:America's_Cup_sailors", "http://dbpedia.org/resource/Category:English_Olympic_medallists", "http://dbpedia.org/resource/Category:English_sailors_(sport)", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_gold_medallists_for_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Cambridgeshire", "http://dbpedia.org/resource/Category:1987_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_sailors_of_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:British_people_of_English_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Huntingdon", "http://dbpedia.org/resource/Category:Sailors_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Finn", "http://dbpedia.org/resource/Category:British_sailors_(sport)", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_sailors_(sport)", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_sailing", "http://dbpedia.org/resource/Category:Extreme_Sailing_Series_sailors", "http://dbpedia.org/resource/Category:World_champions_in_sailing_for_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:World_champions_in_the_Finn"], "wikiPageID": ["47769195"], "wikiPageRevisionID": ["737052038"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.rya.org.uk/britishsailingteam/meettheteam/pages/gilesscott.aspx", "http://land-rover-bar.americascup.com/en/team/83_Giles-Scott.html"], "name": ["Giles Scott", "Giles Scott"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Giles_Scott"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Giles_Scott?oldid=737052038"], "abstract": ["Giles Scott est un skipper britannique n\u00e9 le 23 juin 1987 \u00e0 Huntingdon. Il a remport\u00e9 la m\u00e9daille d'or du Finn masculin aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016 \u00e0 Rio de Janeiro. \n* Portail des sports nautiques Portail des sports nautiques   \n* Portail du Royaume-Uni Portail du Royaume-Uni", "Ha vinto la medaglia d'oro nella classe Finn alle olimpiadi di Rio de Janeiro 2016. Gareggia anche nella America's Cup con la Ben Ainslie Racing.", "Giles Scott (23 de junho de 1987) \u00e9 um velejador brit\u00e2nico, campe\u00e3o ol\u00edmpico.", "\u8cc8\u723e\u65af\u00b7\u65af\u79d1\u7279\uff08\u82f1\u8bed\uff1aGiles Scott\uff0c1987\u5e746\u670823\u65e5\uff0d\uff09\uff0c\u662f\u4e00\u540d\u51fa\u751f\u65bc\u82f1\u570b\u4ea8\u5ef7\u767b\u7684\u5e06\u8239\u904b\u52d5\u54e1\u3002\u4ed6\u66fe\u7372\u5f972011\u5e74\u53ca2014\u5e74\u4e16\u754c\u9326\u6a19\u8cfd\u51a0\u8ecd\u3002", "Giles Scott (born 23 June 1987) is a British competitive sailor and four-time Finn Gold Cup winner who won the gold medal for Team GB in the Finn Class at the 2016 Summer Olympics in Rio de Janeiro. He is also involved in an America's Cup campaign with Ben Ainslie Racing."], "id": ["GBRGS20"], "classes": ["http://dbpedia.org/resource/Finn_(dinghy)"], "memberid": ["40671"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Sailor"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Giles_Scott_(sailor)"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Giles_Scott"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Giovan Francesco Buonamici", "Giovan Francesco Buonamici"], "comment": ["Tra i suoi progetti pi\u00f9 noti vi \u00e8 il Duomo di Ravenna.", "Giovan Francesco Buonamici (1692- 4 August, 1759) was an Italian architect and painter of the Baroque period, active mainly around Ravenna, Fano, and his native Rimini."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q23822687", "http://it.dbpedia.org/resource/Giovan_Francesco_Buonamici", "Q23822687"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Rimini"], "deathDate": ["1759-0-0"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Rimini"], "birthDate": ["1692-0-0"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Italian_architects", "http://dbpedia.org/resource/Category:1692_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1759_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Italian_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_male_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Rimini"], "wikiPageID": ["49971467"], "wikiPageRevisionID": ["744267151"], "name": ["Giovanni Francesco Buonamici"], "givenName": ["Giovan"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Giovan_Francesco_Buonamici"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Giovan_Francesco_Buonamici?oldid=744267151"], "abstract": ["Tra i suoi progetti pi\u00f9 noti vi \u00e8 il Duomo di Ravenna.", "Giovan Francesco Buonamici (1692- 4 August, 1759) was an Italian architect and painter of the Baroque period, active mainly around Ravenna, Fano, and his native Rimini."], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Giovanni_Francesco_Buonamici"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Giovan_Francesco_Buonamici"]}, {"type": ["Person", "Swimmer", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFemaleFreestyleSwimmers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwimmersAtThe1920SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSwimmersAtThe1924SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Medalist110305062", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Swimmer110683349", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782940", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEnglishSwimmers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicMedalistsInSwimming", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicSilverMedalistsForGreatBritain", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicSwimmersOfGreatBritain"], "label": ["Grace McKenzie", "Grace McKenzie", "Grace McKenzie", "Grace McKenzie"], "comment": ["Grace McKenzie, n\u00e9e le 8 juillet 1903 \u00e0 Liverpool et morte en ao\u00fbt 1988 dans la m\u00eame ville, est une nageuse britannique.", "Grace McKenzie (8 July 1903 \u2013 August 1988) was an English swimmer from Garston, who competed in the 1920 Summer Olympics and 1924 Summer Olympics. In the 1920 Olympics she won a silver medal in the 4\u00d7100 m freestyle relay event and was third in the first round of 100 m freestyle event and fourth in the first round of 300 m freestyle event and did not advance in both occasions. Four years later in Paris she won a silver medal in the 4\u00d7100 m freestyle relay event.", "Grace McKenzie, primo voto Nelson, secondo voto Morgan (ur. 8 lipca 1903 r. w Garston, zm. w sierpniu 1988 r. w Liverpoolu) \u2013 angielska p\u0142ywaczka reprezentuj\u0105ca Wielk\u0105 Brytani\u0119, medalistka igrzysk olimpijskich. Cztery lata p\u00f3\u017aniej podczas VIII Letnich Igrzysk Olimpijskich w Pary\u017cu Jeans wystartowa\u0142a w kobiecej sztafecie 4 \u00d7 100 m stylem dowolnym. Brytyjka p\u0142yn\u0119\u0142a tym razem na trzeciej zmianie i wraz z kole\u017cankami z dru\u017cyny wywalczy\u0142a tytu\u0142 wicemistrzowski. McKenzie reprezentowa\u0142a barwy klubu Garston SC."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.03g_041", "http://www.wikidata.org/entity/Q5591295", "http://fr.dbpedia.org/resource/Grace_McKenzie", "http://it.dbpedia.org/resource/Grace_McKenzie", "http://pl.dbpedia.org/resource/Grace_McKenzie", "Q5591295", "http://yago-knowledge.org/resource/Grace_McKenzie"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Liverpool"], "deathDate": ["1988-8-1"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Garston,_Hertfordshire"], "birthDate": ["1903-7-8"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_silver_medalists_in_swimming", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_silver_medallists_for_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_swimmers_of_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:English_female_swimmers", "http://dbpedia.org/resource/Category:1903_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1988_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_1920_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_1924_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Swimmers_at_the_1920_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Swimmers_at_the_1924_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Female_freestyle_swimmers"], "wikiPageID": ["14849282"], "wikiPageRevisionID": ["735580792"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.sports-reference.com/olympics/athletes/mc/grace-mckenzie-1.html", "http://www.databaseolympics.com/players/playerpage.htm?ilkid=MCKENGRA01"], "name": ["Grace McKenzie"], "description": ["British swimmer, Olympic silver medallist"], "givenName": ["Grace"], "gender": ["female"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Grace_McKenzie"], "surname": ["McKenzie"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Grace_McKenzie?oldid=735580792"], "abstract": ["Grace McKenzie, n\u00e9e le 8 juillet 1903 \u00e0 Liverpool et morte en ao\u00fbt 1988 dans la m\u00eame ville, est une nageuse britannique.", "Grace McKenzie, primo voto Nelson, secondo voto Morgan (ur. 8 lipca 1903 r. w Garston, zm. w sierpniu 1988 r. w Liverpoolu) \u2013 angielska p\u0142ywaczka reprezentuj\u0105ca Wielk\u0105 Brytani\u0119, medalistka igrzysk olimpijskich. McKenzie wystartowa\u0142a na igrzyskach olimpijskich dwukrotnie. Podczas VII Letnich Igrzysk Olimpijskich w Antwerpii w 1920 roku wystartowa\u0142a we wszystkich konkurencjach kobiecych. Na dystansach 100 i 300 metr\u00f3w stylem dowolnym odpad\u0142a w fazie eliminacyjnej. W kobiecej sztafecie 4 \u00d7 100 m stylem dowolnym wystartowa\u0142y jedynie trzy ekipy. Brytyjki z McKenzie na czwartej zmianie zaj\u0119\u0142y drugie miejsce. Cztery lata p\u00f3\u017aniej podczas VIII Letnich Igrzysk Olimpijskich w Pary\u017cu Jeans wystartowa\u0142a w kobiecej sztafecie 4 \u00d7 100 m stylem dowolnym. Brytyjka p\u0142yn\u0119\u0142a tym razem na trzeciej zmianie i wraz z kole\u017cankami z dru\u017cyny wywalczy\u0142a tytu\u0142 wicemistrzowski. McKenzie reprezentowa\u0142a barwy klubu Garston SC.", "Grace McKenzie (8 July 1903 \u2013 August 1988) was an English swimmer from Garston, who competed in the 1920 Summer Olympics and 1924 Summer Olympics. In the 1920 Olympics she won a silver medal in the 4\u00d7100 m freestyle relay event and was third in the first round of 100 m freestyle event and fourth in the first round of 300 m freestyle event and did not advance in both occasions. Four years later in Paris she won a silver medal in the 4\u00d7100 m freestyle relay event."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Swimmer"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Grace_McKenzie"], "silverMedalist": ["http://dbpedia.org/resource/Swimming_at_the_1920_Summer_Olympics_\u2013_Women's_4_\u00d7_100_metre_freestyle_relay", "http://dbpedia.org/resource/Swimming_at_the_1924_Summer_Olympics_\u2013_Women's_4_\u00d7_100_metre_freestyle_relay"]}, {"type": ["Person", "Athlete", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFieldHockeyPlayersAtThe1952SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/HockeyPlayer110179291", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Medalist110305062", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782940", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBritishFieldHockeyPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicBronzeMedalistsForGreatBritain", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicFieldHockeyPlayersOfGreatBritain", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicMedalistsInFieldHockey"], "label": ["Graham Dadds", "Graham Dadds", "Graham Dadds"], "comment": ["Graham Dadds, n\u00e9 le 16 mars 1911 \u00e0 Swansea et mort le 8 mars 1980 dans la m\u00eame ville, est un joueur britannique de hockey sur gazon.", "Graham Bassett Dadds (16 March 1911 \u2013 8 March 1980) was a British field hockey player who competed in the 1952 Summer Olympics. He was a member of the British field hockey team, which won the bronze medal. He played one match as goalkeeper."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q3439676", "http://fr.dbpedia.org/resource/Graham_Dadds", "Q3439676", "http://it.dbpedia.org/resource/Graham_Dadds", "http://rdf.freebase.com/ns/m.02rryl5", "http://yago-knowledge.org/resource/Graham_Dadds"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Swansea"], "deathDate": ["1980-3-8"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Swansea"], "birthDate": ["1911-3-16"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_field_hockey_players_of_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:1911_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1980_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_field_hockey", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_1952_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_bronze_medallists_for_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:British_field_hockey_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Field_hockey_players_at_the_1952_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_field_hockey_players"], "wikiPageID": ["11777814"], "wikiPageRevisionID": ["721139965"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.databaseolympics.com/players/playerpage.htm?ilkid=DADDSGRA01"], "name": ["Graham Dadds"], "description": ["Field hockey player"], "givenName": ["Graham"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Graham_Dadds"], "surname": ["Dadds"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Graham_Dadds?oldid=721139965"], "abstract": ["Graham Dadds, n\u00e9 le 16 mars 1911 \u00e0 Swansea et mort le 8 mars 1980 dans la m\u00eame ville, est un joueur britannique de hockey sur gazon.", "Graham Bassett Dadds (16 March 1911 \u2013 8 March 1980) was a British field hockey player who competed in the 1952 Summer Olympics. He was a member of the British field hockey team, which won the bronze medal. He played one match as goalkeeper."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Player"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Graham_Dadds"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Hornakht (funzionario)", "Hornakht (17th Dynasty)"], "comment": ["Hornakht was an Ancient Egyptian official living at the end of the Second Intermediate Period. His title was royal acquaintance (with right of) access. He is known in Egyptology because his burial was found undisturbed. It was discovered on 21 December 1862 by Luigi Vassalli who worked for Auguste Mariette in Dra' Abu el-Naga' at Thebes. Gaston Maspero published the tomb group in 1892. The burial contained the rishi coffin of Hornakht and a set of objects, some of them inscribed with the names of other officials some of these objects perhaps gifts to Hornakht. There was a throw stick with the name of king Seqenenre Djehuty-aa (Seqenenre Tao of the 17th Dynasty) also inscribed with the name of the king's son Tjuiu. The object provides an idea of Hornakht's dating. A box bears the name of th"], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q5904037", "http://it.dbpedia.org/resource/Hornakht_(funzionario)", "Q5904037", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0jws19m"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Officials_of_the_Seventeenth_Dynasty_of_Egypt"], "wikiPageID": ["35858381"], "wikiPageRevisionID": ["725493477"], "name": ["Hornakht"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coffin_Hornakht_Mariette.png"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Hornakht_(17th_Dynasty)"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Coffin_Hornakht_Mariette.png?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Hornakht_(17th_Dynasty)?oldid=725493477"], "abstract": ["Hornakht was an Ancient Egyptian official living at the end of the Second Intermediate Period. His title was royal acquaintance (with right of) access. He is known in Egyptology because his burial was found undisturbed. It was discovered on 21 December 1862 by Luigi Vassalli who worked for Auguste Mariette in Dra' Abu el-Naga' at Thebes. Gaston Maspero published the tomb group in 1892. The burial contained the rishi coffin of Hornakht and a set of objects, some of them inscribed with the names of other officials some of these objects perhaps gifts to Hornakht. There was a throw stick with the name of king Seqenenre Djehuty-aa (Seqenenre Tao of the 17th Dynasty) also inscribed with the name of the king's son Tjuiu. The object provides an idea of Hornakht's dating. A box bears the name of the mayor Minemhat and there was a cosmetic spoon inscribed with the name and title of the mayor of Hierakonpolis Sobeknakht. These people are all most likely contemporary with Hornakht. A vase bears the name of an Idi and dates most likely to the Old Kingdom. Other objects found in the tomb are scarabs, stone vessels, a pair of sandals, a headrest and a gaming board. Originally, Vassalli assigned the tomb to Tjuiu, but later called the tomb owner Aqhor, as he was reading the name on the coffin. However, most recent scholar read the name on the coffin as Hornakht. Aq is clearly a part of the title and translates as access, while the old reading of the name simply missed the name element nakht."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Official"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Hornakht_(17th_Dynasty)"]}, {"type": ["Person", "Athlete", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Diver110019552", "http://dbpedia.org/class/yago/Explorer110072708", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDiversAtThe1996SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDiversAtThe2000SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArmenianDivers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMaleDivers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicDiversOfArmenia"], "label": ["Hovhannes Avtandilyan", "Hovhannes Avtandilyan"], "comment": ["Ha rappresentato l'Armenia ai Giochi olimpici estivi di Atlanta 1996 e Sydney 2000.", "Hovhannes Avtandilyan (Armenian: \u0540\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d \u0531\u057e\u0569\u0561\u0576\u0564\u056b\u056c\u0575\u0561\u0576, born February 15, 1978 in Yerevan, Armenian SSR) is a male Armenian retired diver. He is a two-time Olympian who competed at the 1996 Summer Olympics and 2000 Summer Olympics in the men's 10 metre platform."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q16147028", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0rytsn9", "http://it.dbpedia.org/resource/Hovhannes_Avtandilyan", "Q16147028", "http://yago-knowledge.org/resource/Hovhannes_Avtandilyan"], "birthDate": ["1978-2-15"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1978_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_divers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Divers_at_the_1996_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Divers_at_the_2000_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_from_Yerevan", "http://dbpedia.org/resource/Category:Armenian_divers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_divers_of_Armenia"], "wikiPageID": ["38859870"], "wikiPageRevisionID": ["722959296"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.sports-reference.com/olympics/athletes/av/hovhannes-avtandilyan-1.html"], "name": ["Hovhannes Avtandilyan"], "description": ["Armenian diver"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Hovhannes_Avtandilyan"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Hovhannes_Avtandilyan?oldid=722959296"], "abstract": ["Ha rappresentato l'Armenia ai Giochi olimpici estivi di Atlanta 1996 e Sydney 2000.", "Hovhannes Avtandilyan (Armenian: \u0540\u0578\u057e\u0570\u0561\u0576\u0576\u0567\u057d \u0531\u057e\u0569\u0561\u0576\u0564\u056b\u056c\u0575\u0561\u0576, born February 15, 1978 in Yerevan, Armenian SSR) is a male Armenian retired diver. He is a two-time Olympian who competed at the 1996 Summer Olympics and 2000 Summer Olympics in the men's 10 metre platform."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Diver"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Hovhannes_Avtandilyan"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Ilya Mokretsov", "Ilya Mokretsov"], "comment": ["Ilya Mokretsov, sometimes spelt Mokretcov (Russian: \u0418\u043b\u044c\u044f \u041c\u043e\u043a\u0440\u0435\u0446\u043e\u0432, born 17 April 1984, Kazan) is a male sabre fencer who first represented Russia, then Kazakhstan."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q23895611", "http://it.dbpedia.org/resource/Ilya_Mokretsov", "Q23895611"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Kazan", "http://dbpedia.org/resource/Tatar_Autonomous_Soviet_Socialist_Republic", "http://dbpedia.org/resource/Soviet_Union", "http://dbpedia.org/resource/Kazan", "http://dbpedia.org/resource/Russian_Soviet_Federative_Socialist_Republic"], "birthDate": ["1984-4-17", "1984-11-19"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1984_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Kazakhstani_sabre_fencers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Kazakhstani_male_fencers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Russian_sabre_fencers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Russian_male_fencers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_fencers_of_Kazakhstan", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2016_Summer_Olympics"], "wikiPageID": ["51250058"], "wikiPageRevisionID": ["735773828"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.eurofencing.info/athletes/biography/ilia-mokretsov", "http://www.rusfencing.ru/cntnt/sbornye_ko/profajly/ilya_mokre.html", "http://fie.org/fencers/fencer/5815"], "name": ["Ilya Mokretsov", "Ilya Mokretsov"], "description": ["Kazakhstani fencer"], "givenName": ["Ilya"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Ilya_Mokretsov"], "surname": ["Mokretsov"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Ilya_Mokretsov?oldid=735773828"], "abstract": ["Ilya Mokretsov, sometimes spelt Mokretcov (Russian: \u0418\u043b\u044c\u044f \u041c\u043e\u043a\u0440\u0435\u0446\u043e\u0432, born 17 April 1984, Kazan) is a male sabre fencer who first represented Russia, then Kazakhstan."], "weapon": ["http://dbpedia.org/resource/Sabre_(fencing)"], "residence": ["http://dbpedia.org/resource/Kazakhstan", "http://dbpedia.org/resource/Almaty"], "fieranking": ["http://fie.org/fencers/fencer/5815"], "hand": ["right-handed"], "natlcoach": ["Andrei Churbakov"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Ilya_Mokretcov"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Ilya_Mokretsov"]}, {"type": ["Person", "Athlete", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFootballersAtThe1964SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/FootballPlayer110101634", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Medalist110305062", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782940", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCzechFootballers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCzechoslovakFootballers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDuklaPragueFootballers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicFootballersOfCzechoslovakia", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicMedalistsInFootball", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicSilverMedalistsForCzechoslovakia"], "label": ["Jan Brumovsk\u00fd", "Jan Brumovsk\u00fd"], "comment": ["Jan Brumovsk\u00fd (born 26 June 1937) is a Czech former football forward who competed in the 1964 Summer Olympics. He played in the Czechoslovak First League at club level for Dukla Prague, taking part in 242 matches and scoring 42 goals."], "sameAs": ["http://dbpedia.org/resource/Jan_Brumovsk\u00fd", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0jwsgtc", "http://www.wikidata.org/entity/Q10817874", "http://cs.dbpedia.org/resource/Jan_Brumovsk\u00fd", "http://it.dbpedia.org/resource/Jan_Brumovsk\u00fd", "Q10817874", "http://yago-knowledge.org/resource/Jan_Brumovsk\u00fd", "http://dbpedia.org/resource/Jan_Brumovsk\u00fd"], "birthDate": ["1937-6-26"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Czech_footballers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Czechoslovak_footballers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_footballers_of_Czechoslovakia", "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_football", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_1964_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_silver_medalists_for_Czechoslovakia", "http://dbpedia.org/resource/Category:Dukla_Prague_footballers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Footballers_at_the_1964_Summer_Olympics"], "wikiPageID": ["35928437"], "wikiPageRevisionID": ["721739291"], "name": ["Jan Brumovsk\u00fd"], "description": ["czech soccer player"], "givenName": ["Jan"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Brumovsk\u00fd"], "surname": ["Brumovsk\u00fd"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Brumovsk\u00fd?oldid=721739291"], "abstract": ["Jan Brumovsk\u00fd (born 26 June 1937) is a Czech former football forward who competed in the 1964 Summer Olympics. He played in the Czechoslovak First League at club level for Dukla Prague, taking part in 242 matches and scoring 42 goals."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Football"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Jan_Brumovsky"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Jan_Brumovsk\u00fd"], "r1c": ["http://dbpedia.org/resource/Czechoslovakia_at_the_1964_Summer_Olympics"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Kirstie Alora", "Kirstie Alora"], "comment": ["In carriera vanta due medaglie di bronzo nella categoria 73 kg, conquistate rispettivamente a Guangzhou 2010 e ad Incheon 2014.", "Kirstie Elaine Alora (born 29 November 1989) is a Filipina taekwondo practitioner. She represented the Philippines at the 2016 Summer Olympics after winning the silver medal at the Asian Olympic Qualifying Tournament. At the 2016 Summer Olympics, she was defeated by Maria Espinoza of Mexico in the round of 16. She was then defeated by Wiam Dislam of Morocco in the repechage. Alora was the flag bearer for the Philippines during the closing ceremony."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.0125kvqz", "http://www.wikidata.org/entity/Q18388415", "http://it.dbpedia.org/resource/Kirstie_Alora", "Q18388415"], "birthDate": ["1989-11-29"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1989_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Taekwondo_practitioners_at_the_2006_Asian_Games", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Taekwondo_practitioners_at_the_2014_Asian_Games", "http://dbpedia.org/resource/Category:Taekwondo_practitioners_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Asian_Games_medalists_in_taekwondo", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_taekwondo_practitioners_of_the_Philippines", "http://dbpedia.org/resource/Category:Taekwondo_practitioners_at_the_2010_Asian_Games", "http://dbpedia.org/resource/Category:Filipino_taekwondo_practitioners", "http://dbpedia.org/resource/Category:Asian_Games_bronze_medalists"], "wikiPageID": ["44165348"], "wikiPageRevisionID": ["736619415"], "name": ["Kirstie Alora"], "description": ["Filipina taekwondo practitioner"], "gender": ["female"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Kirstie_Alora"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Kirstie_Alora?oldid=736619415"], "abstract": ["In carriera vanta due medaglie di bronzo nella categoria 73 kg, conquistate rispettivamente a Guangzhou 2010 e ad Incheon 2014.", "Kirstie Elaine Alora (born 29 November 1989) is a Filipina taekwondo practitioner. She represented the Philippines at the 2016 Summer Olympics after winning the silver medal at the Asian Olympic Qualifying Tournament. At the 2016 Summer Olympics, she was defeated by Maria Espinoza of Mexico in the round of 16. She was then defeated by Wiam Dislam of Morocco in the repechage. Alora was the flag bearer for the Philippines during the closing ceremony."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Practitioner"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Kirstie_Alora"], "bronze": ["http://dbpedia.org/resource/Taekwondo_at_the_2010_Asian_Games_\u2013_Women's_73_kg", "http://dbpedia.org/resource/Taekwondo_at_the_2014_Asian_Games_\u2013_Women's_73_kg"], "flagbearer": ["http://dbpedia.org/resource/Philippines_at_the_2016_Summer_Olympics"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFieldHockeyPlayersAtThe1960SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/HockeyPlayer110179291", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Medalist110305062", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782940", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicFieldHockeyPlayersOfPakistan", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicMedalistsInFieldHockey", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPakistaniFieldHockeyPlayers"], "label": ["Abdul Rashid", "Lala Abdul Rashid", "Lala Abdul Rashid"], "comment": ["Abdul Rashi (n\u00e9 le 1er juin 1922 et mort le 8 mars 1988) est un joueur de hockey sur gazon pakistanais. Il participe aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1960 et remporte le titre olympique.", "Ha rappresentato il Pakistan ai Giochi olimpici di Roma 1960, vincendo la medaglia d'oro.", "Lala Abdul Rashid (June 1, 1922 \u2013 March 8, 1989) was a member of Pakistan's gold medal winning 1960 Olympic field hockey team. He played as a goalkeeper throughout the tournament."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.0cnxlvf", "http://www.wikidata.org/entity/Q4665667", "http://fr.dbpedia.org/resource/Abdul_Rashid", "http://it.dbpedia.org/resource/Lala_Abdul_Rashid", "Q4665667", "http://yago-knowledge.org/resource/Abdul_Rashid_(field_hockey)"], "deathDate": ["1988-3-8"], "birthDate": ["1922-6-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_1960_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_gold_medalists_for_Pakistan", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_field_hockey_players_of_Pakistan", "http://dbpedia.org/resource/Category:Recipients_of_the_Pride_of_Performance", "http://dbpedia.org/resource/Category:1922_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1988_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_field_hockey", "http://dbpedia.org/resource/Category:Field_hockey_players_at_the_1960_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Pakistani_field_hockey_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_field_hockey_players"], "wikiPageID": ["28236552"], "wikiPageRevisionID": ["722007655"], "name": ["Abdul Rashid"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lala_Abdul_Rashid.jpg"], "description": ["Field hockey player"], "givenName": ["Abdul"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Lala_Abdul_Rashid"], "surname": ["Rashid"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Lala_Abdul_Rashid.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Lala_Abdul_Rashid?oldid=722007655"], "abstract": ["Abdul Rashi (n\u00e9 le 1er juin 1922 et mort le 8 mars 1988) est un joueur de hockey sur gazon pakistanais. Il participe aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 1960 et remporte le titre olympique.", "Ha rappresentato il Pakistan ai Giochi olimpici di Roma 1960, vincendo la medaglia d'oro.", "Lala Abdul Rashid (June 1, 1922 \u2013 March 8, 1989) was a member of Pakistan's gold medal winning 1960 Olympic field hockey team. He played as a goalkeeper throughout the tournament."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Member"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Abdul_Rashid_(field_hockey)"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Lala_Abdul_Rashid"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromKansasCity,Missouri", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFellowsOfTheRoyalSocietyOfEdinburgh", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTheologians", "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069", "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289", "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338", "http://dbpedia.org/class/yago/Associate109816771", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Colleague109935990", "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Peer109626238", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/Theologian110705615", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCaseWesternReserveUniversityAlumni", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAcademicsOfTheUniversityOfEdinburgh", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanBiblicalScholars", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNewTestamentScholars"], "label": ["Larry W. Hurtado", "Larry Hurtado", "Larry Hurtado"], "comment": ["Larry Hurtado, n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1943 \u00e0 Kansas City au Missouri, est un sp\u00e9cialiste du Nouveau Testament et un historien des d\u00e9buts du christianisme. Il est professeur \u00e9m\u00e9rite de langues, litt\u00e9rature et th\u00e9ologie du Nouveau Testament \u00e0 l'universit\u00e9 d'\u00c9dimbourg en \u00c9cosse (professeur de 1996 \u00e0 2011).", "Larry Hurtado (born 1943) is a New Testament scholar, historian of early Christianity and Emeritus Professor of New Testament Language, Literature and Theology at the University of Edinburgh, Scotland (Professor 1996-2011). He was the Head of the School of Divinity 2007-2010, and was until August 2011 Director of the Centre for the Study of Christian Origins, at the University of Edinburgh.", "\u00c8 stato professore di Lingua, Letteratura e Teologia neotestamentarie presso l'Universit\u00e0 di Edimburgo, in Scozia tra il 1996 e il 2011; \u00e8 stato il rettore della facolt\u00e0 di teologia tra il 2007 e 2010 ed \u00e8 stato fino all'agosto 2011 Direttore del Centre for the Study of Christian Origins (Centro per lo studio delle origini cristiane), presso l'Universit\u00e0 di Edimburgo."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q6491248", "Q6491248", "http://fr.dbpedia.org/resource/Larry_W._Hurtado", "http://it.dbpedia.org/resource/Larry_Hurtado", "http://rdf.freebase.com/ns/m.09g9yyh", "http://yago-knowledge.org/resource/Larry_Hurtado", "http://d-nb.info/gnd/138846693"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Kansas_City,_Missouri"], "birthDate": ["1943-12-29"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1943_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Academics_of_the_University_of_Edinburgh", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Christian_theologians", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_biblical_scholars", "http://dbpedia.org/resource/Category:Case_Western_Reserve_University_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fellows_of_the_Royal_Society_of_Edinburgh", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:New_Testament_scholars", "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Kansas_City,_Missouri", "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Manitoba_faculty"], "wikiPageID": ["25306408"], "wikiPageRevisionID": ["739648565"], "wikiPageExternalLink": ["http://larryhurtado.wordpress.com/", "v=onepage&q&f=false", "http://www.ed.ac.uk/schools-departments/divinity/staff-profiles/hurtado", "http://www.slate.com/articles/life/the_breakfast_table/features/2005/jesus_and_the_gospelwhat_really_happened/john_the_baptizer_jewish_judea_and_the_virginal_conception.html", "http://www.slate.com/id/2139613/", "http://www.slate.com/id/2142157/", "http://www.slate.com/id/2186654/", "http://www.forananswer.org/Top_JW/Hurtado_Monotheism.htm"], "name": ["Larry W. Hurtado"], "description": ["American biblical scholar"], "givenName": ["Larry"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Larry_Hurtado"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Larry_Hurtado?oldid=739648565"], "abstract": ["Larry Hurtado, n\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1943 \u00e0 Kansas City au Missouri, est un sp\u00e9cialiste du Nouveau Testament et un historien des d\u00e9buts du christianisme. Il est professeur \u00e9m\u00e9rite de langues, litt\u00e9rature et th\u00e9ologie du Nouveau Testament \u00e0 l'universit\u00e9 d'\u00c9dimbourg en \u00c9cosse (professeur de 1996 \u00e0 2011).", "\u00c8 stato professore di Lingua, Letteratura e Teologia neotestamentarie presso l'Universit\u00e0 di Edimburgo, in Scozia tra il 1996 e il 2011; \u00e8 stato il rettore della facolt\u00e0 di teologia tra il 2007 e 2010 ed \u00e8 stato fino all'agosto 2011 Direttore del Centre for the Study of Christian Origins (Centro per lo studio delle origini cristiane), presso l'Universit\u00e0 di Edimburgo. Nato a Kansas City, Missouri nel 1943, ha completato il dottorato di ricerca presso la Case Western Reserve University nel 1973. Il suo primo incarico accademico fu al Regent College di Vancouver, in Canada, dove insegn\u00f2 tra il 1975 e il 1978. Successivamente si trasfer\u00ec al Dipartimento di Religione presso l'Universit\u00e0 di Manitoba a Winnipeg, dove fu promosso a professore ordinario nel 1988 e insegn\u00f2 fino al 1996. A Manitoba fond\u00f2 l\u2019Istituto per gli studi umanistici dell'Universit\u00e0 di Manitoba, che diresse tra il 1990 e il 1992. Poco dopo l'assunzione dell'incarico presso l'Universit\u00e0 di Edimburgo, fond\u00f2 il Centre for the Study of Christian Origins (Centro per lo Studio delle origini cristiane), che si concentra sul cristianesimo nei primi tre secoli. Hurtado ha fatto progressi significativi nella comprensione del monoteismo ebraico e delle prime forme di devozione cristiana di Ges\u00f9. \u00c8 un'autorit\u00e0 sui Vangeli (soprattutto sul Vangelo di Marco), l'apostolo Paolo, la cristologia primitiva, l'origine ebraica del Nuovo Testamento, e la critica testuale del Nuovo Testamento. La sua fama \u00e8 legata ai suoi studi sul sulla precoce comparsa della devozione a Ges\u00f9, espressa nella credenza che Ges\u00f9 condivide la gloria di Dio, e in un \"modello devozionale\" in cui Ges\u00f9 ha un posto di rilievo (Hurtado parla di \"modello venerazionale binitario\". Hurtado ha sostenuto che questa venerazione di Ges\u00f9 implica un\u2019enorme \"mutazione\" nell'antica pratica monoteistica ebraica. Hurtado si \u00e8 soffermato soprattutto sul fatto che \u00abla venerazione di Ges\u00f9 compare sorprendentemente presto.\u00bb e che \u00ab lo sviluppo cristologico da Ges\u00f9 a Paolo \u00e8 avvenuto in circa diciotto anni, un lasso di tempo molto breve per un tale processo intellettuale\u00bb. Secondo Hurtado \u00absui punti essenziali della cristologia, \u00e8 avvenuto pi\u00f9 in quei pochi anni che in tutti i successivi sette secoli della storia della Chiesa\u00bb. Hurtado ritiene che \u00abla venerazione di Ges\u00f9 ha pi\u00f9 il carattere di un'esplosione, di un'eruzione vulcanica, piuttosto che quello di un\u2019evoluzione\u00bb e che sarebbe sostanzialmente condivisa in tutta la prima comunit\u00e0 cristiana, senza differenze tra giudaizzanti e ellenisti (\u00abnulla nelle lettere paoline indica una qualsiasi differenza fra Paolo e Gerusalemme o altri credenti giudei in materia di venerazione di Ges\u00f9; tutte le loro differenze sembrano riguardare le condizioni dell\u2019ammissione dei gentili alla piena comunione con i giudeo-cristiani, e specialmente, se i gentili dovessero o meno osservare tutta la Torah come ulteriore richiesta oltre al battesimo\u00bb). Secondo Hurtado, tenuto conto del rigido monoteismo giudaico (rafforzato, piuttosto che svilito in seguito ai numerosi contatti che i giudei ebbero con il politeismo greco e romano) la sola spiegazione plausibile che si possa dare del ruolo centrale svolto dalla figura di Ges\u00f9 nel primo cristianesimo sono gli effetti e l'importanza del ministero di Ges\u00f9 per i suoi seguaci. Hurtado \u00e8 stato eletto membro della Studiorum Novi Testamenti Societas nel 1984, e ha ricevuto la Rh Institute Award per contributi eccezionali allo studio e alla ricerca in scienze umane nel 1986. \u00c8 stato eletto membro della Royal Society di Edimburgo nel 2008, e Presidente della British New Testament Society dal 2009 al 2012.", "Larry Hurtado (born 1943) is a New Testament scholar, historian of early Christianity and Emeritus Professor of New Testament Language, Literature and Theology at the University of Edinburgh, Scotland (Professor 1996-2011). He was the Head of the School of Divinity 2007-2010, and was until August 2011 Director of the Centre for the Study of Christian Origins, at the University of Edinburgh."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Scholar"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Larry_W._Hurtado"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Larry_Hurtado"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338", "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232", "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryComposers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlumniOfTheRoyalAcademyOfMusic", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlumniOfTheUniversityOfYork", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPortugueseComposers"], "label": ["Luis Tinoco", "Lu\u00eds Tinoco"], "comment": ["Lu\u00eds Tinoco is a Portuguese composer who has achieved renown for works including the operas Evil Machines (2008) and Paint Me (2010), and the cantata Wanderings of the Solitary Dreamer (2011). He was born in Portugal on 16 July 1969."], "sameAs": ["http://dbpedia.org/resource/Lu\u00eds_Tinoco", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0w1cz_y", "http://www.wikidata.org/entity/Q16207361", "http://yago-knowledge.org/resource/Lu\u00eds_Tinoco", "http://it.dbpedia.org/resource/Luis_Tinoco", "Q16207361", "http://dbpedia.org/resource/Lu\u00eds_Tinoco"], "birthDate": ["1969-1-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_the_Royal_Academy_of_Music", "http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_the_University_of_York", "http://dbpedia.org/resource/Category:Portuguese_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:1969_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Place_of_birth_missing_(living_people)"], "wikiPageID": ["39716720"], "wikiPageRevisionID": ["723259136"], "name": ["Lu\u00eds Tinoco"], "description": ["Composer"], "givenName": ["Lu\u00eds"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Lu\u00eds_Tinoco"], "surname": ["Tinoco"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Lu\u00eds_Tinoco?oldid=723259136"], "abstract": ["Lu\u00eds Tinoco is a Portuguese composer who has achieved renown for works including the operas Evil Machines (2008) and Paint Me (2010), and the cantata Wanderings of the Solitary Dreamer (2011). He was born in Portugal on 16 July 1969."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Composer"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Luis_Tinoco"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Lu\u00eds_Tinoco"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Marcelo Espinal", "Marcelo Espinal", "Marcelo Espinal"], "comment": ["Marcelo Espinal (24 de fevereiro de 1993) \u00e9 um futebolista profissional hondurenho que atua como meia, atualmente sem clube.", "Marcelo Espinal (born 24 February 1993) is a Honduran footballer. He represented Honduras in the football competition at the 2016 Summer Olympics."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q26405531", "http://it.dbpedia.org/resource/Marcelo_Espinal", "http://pt.dbpedia.org/resource/Marcelo_Espinal", "Q26405531"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1993_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Honduran_footballers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Footballers_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_footballers_of_Honduras"], "wikiPageID": ["51366002"], "wikiPageRevisionID": ["735334038"], "name": ["Marcelo Espinal", "http://dbpedia.org/resource/Honduras_national_under-23_football_team", "http://dbpedia.org/resource/2015_CONCACAF_Men's_Olympic_Qualifying_Championship_squads"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Marcelo_Espinal"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Marcelo_Espinal?oldid=735334038"], "abstract": ["Marcelo Espinal (24 de fevereiro de 1993) \u00e9 um futebolista profissional hondurenho que atua como meia, atualmente sem clube.", "Marcelo Espinal (born 24 February 1993) is a Honduran footballer. He represented Honduras in the football competition at the 2016 Summer Olympics."], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Marcelo_Espinal"]}, {"type": ["Person", "OfficeHolder", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatImperialRomanConsuls", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSenatorsOfTheRomanEmpire", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Consul109959797", "http://dbpedia.org/class/yago/Diplomat110013927", "http://dbpedia.org/class/yago/Lawgiver110249270", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/Legislator110253995", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110451263", "http://dbpedia.org/class/yago/Senator110578471", "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo"], "label": ["Marco Lollio (console 13)", "Marco L\u00f3lio (c\u00f4nsul sufecto)", "Marcus Lollius (suffect consul)"], "comment": ["Marco L\u00f3lio (fl. s\u00e9culo I a.C.), cujo cognome era provavelmente Paulino, dito o Jovem para diferenci\u00e1-lo do pai, foi um senador romano que serviu tamb\u00e9m como c\u00f4nsul sufecto.", "Marcus Lollius perhaps with the cognomen Paulinus (flourished second half of 1st century BC and first half of 1st century) was a Roman Senator who served as a consul."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.0wy0ff3", "http://www.wikidata.org/entity/Q12286105", "http://it.dbpedia.org/resource/Marco_Lollio_(console_13)", "http://pt.dbpedia.org/resource/Marco_L\u00f3lio_(c\u00f4nsul_sufecto)", "Q12286105", "http://yago-knowledge.org/resource/Marcus_Lollius_(suffect_consul)"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Lollii", "http://dbpedia.org/resource/Category:1st-century_BC_Romans", "http://dbpedia.org/resource/Category:1st-century_Romans", "http://dbpedia.org/resource/Category:Imperial_Roman_consuls", "http://dbpedia.org/resource/Category:Senators_of_the_Roman_Empire"], "wikiPageID": ["40195274"], "wikiPageRevisionID": ["726576743"], "name": ["Marcus Lollius"], "description": ["Roman Senator"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Marcus_Lollius_(suffect_consul)"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Marcus_Lollius_(suffect_consul)?oldid=726576743"], "abstract": ["Marco L\u00f3lio (fl. s\u00e9culo I a.C.), cujo cognome era provavelmente Paulino, dito o Jovem para diferenci\u00e1-lo do pai, foi um senador romano que serviu tamb\u00e9m como c\u00f4nsul sufecto.", "Marcus Lollius perhaps with the cognomen Paulinus (flourished second half of 1st century BC and first half of 1st century) was a Roman Senator who served as a consul."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Senator"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Marcus_Lollius_(suffect_consul)"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Maximilien van Haaster", "Maximilien Van Haaster", "Maximilien van Haaster"], "comment": ["Maximilien Van Haaster (n\u00e9 le 19 juin 1992 \u00e0 Montr\u00e9al) est un escrimeur canadien, pratiquant le fleuret. Il mesure 1,85 m pour 88 kg. Il est d'origine n\u00e9erlandaise par son p\u00e8re, Ian Van Haaster, et chinoise par sa m\u00e8re, Elsa Lo, d'o\u00f9 son surnom, le Chino. En 2011, il participe aux championnats du monde juniors et seniors. Il termine sa carri\u00e8re de junior par une 37e place au classement 2011 de la FIE. Il remporte la m\u00e9daille de bronze lors des Championnats panam\u00e9ricains de 2013. Il ne r\u00e9\u00e9dite pas cet exploit en 2014 (9e) et en 2015 (8e), mais en avril 2016, il se qualifie pour la place r\u00e9serv\u00e9e aux Am\u00e9riques lors du tournoi olympique de San Jos\u00e9.", "Maximilien van Haaster (born June 19, 1992) is a male foil fencer from Canada. He won the bronze medal at the 2013 Pan American Fencing Championships in Cartagena, and later competed at the 2015 Pan American Games, in Toronto. Van Haaster qualified to represent his country at the 2016 Summer Olympics, by being ranked in the top two in the Americas."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q23846036", "http://fr.dbpedia.org/resource/Maximilien_Van_Haaster", "http://it.dbpedia.org/resource/Maximilien_van_Haaster", "Q23846036"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Montreal", "http://dbpedia.org/resource/Montreal", "http://dbpedia.org/resource/Quebec"], "birthDate": ["1992-6-19", "1992-06-19"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Canadian_male_fencers", "http://dbpedia.org/resource/Category:1992_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Sportspeople_from_Montreal", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2015_Pan_American_Games", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_fencers_of_Canada", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2016_Summer_Olympics"], "wikiPageID": ["50450361"], "wikiPageRevisionID": ["733496792"], "wikiPageExternalLink": ["http://fie.org/fencers/fencer/17929"], "name": ["Category:Maximilien Van Haaster", "Maximilien van Haaster"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maximilien_Van_Haaster_CIP_2015_teams_t084702.jpg"], "description": ["Canadian fencer"], "givenName": ["Maximilien"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Maximilien_van_Haaster"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Maximilien_Van_Haaster_CIP_2015_teams_t084702.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Maximilien_van_Haaster?oldid=733496792"], "abstract": ["Maximilien Van Haaster (n\u00e9 le 19 juin 1992 \u00e0 Montr\u00e9al) est un escrimeur canadien, pratiquant le fleuret. Il mesure 1,85 m pour 88 kg. Il est d'origine n\u00e9erlandaise par son p\u00e8re, Ian Van Haaster, et chinoise par sa m\u00e8re, Elsa Lo, d'o\u00f9 son surnom, le Chino. En 2011, il participe aux championnats du monde juniors et seniors. Il termine sa carri\u00e8re de junior par une 37e place au classement 2011 de la FIE. Il remporte la m\u00e9daille de bronze lors des Championnats panam\u00e9ricains de 2013. Il ne r\u00e9\u00e9dite pas cet exploit en 2014 (9e) et en 2015 (8e), mais en avril 2016, il se qualifie pour la place r\u00e9serv\u00e9e aux Am\u00e9riques lors du tournoi olympique de San Jos\u00e9.", "Maximilien van Haaster (born June 19, 1992) is a male foil fencer from Canada. He won the bronze medal at the 2013 Pan American Fencing Championships in Cartagena, and later competed at the 2015 Pan American Games, in Toronto. Van Haaster qualified to represent his country at the 2016 Summer Olympics, by being ranked in the top two in the Americas."], "weapon": ["http://dbpedia.org/resource/Foil_(fencing)"], "country": ["http://dbpedia.org/resource/Canada"], "nationality": ["http://dbpedia.org/resource/Canada"], "residence": ["http://dbpedia.org/resource/Montreal", "http://dbpedia.org/resource/Quebec"], "updated": ["2016-05-06"], "fieranking": ["http://fie.org/fencers/fencer/17929"], "hand": ["right-handed"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Maximilien_Van_Haaster"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Maximilien_van_Haaster"], "rd1Team": ["http://dbpedia.org/resource/Men's_foil_at_the_2014_World_Fencing_Championships"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Mohammed Al-Hakim", "Mohammed Al-Hakim"], "comment": ["Mohammed Al-Hakim (born 15 April 1985) is an Swedish-Iraqi football referee. Born in Irak, Al-Hakim moved to Sweden with his family when he was 8 years old and settled in K\u00f6ping, where he still resides. He became a professional referee in 2008 and has been an Allsvenskan referee since 2012. Al-Hakim has refereed 66 matches in Allsvenskan and 39 matches in Superettan as of March 2016. In 2015, he also became a FIFA referee. Outside of football, he works part-time as an officer in the Swedish Armed Forces."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q23772509", "http://it.dbpedia.org/resource/Mohammed_Al-Hakim", "Q23772509"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Najaf", "http://dbpedia.org/resource/Najaf", "http://dbpedia.org/resource/Iraq"], "birthDate": ["1985-4-15", "1985-04-15"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1985_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Swedish_football_referees", "http://dbpedia.org/resource/Category:UEFA_Europa_League_referees"], "wikiPageID": ["50033422"], "wikiPageRevisionID": ["744635194"], "name": ["Mohammed Al-Hakim", "Mohammed Al-Hakim"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mohammed_Al-Hakim_(2015).jpg"], "description": ["Swedish officer and association football referee"], "givenName": ["Mohammed"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Mohammed_Al-Hakim"], "surname": ["Al-Hakim"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Mohammed_Al-Hakim_(2015).jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Mohammed_Al-Hakim?oldid=744635194"], "abstract": ["Mohammed Al-Hakim (born 15 April 1985) is an Swedish-Iraqi football referee. Born in Irak, Al-Hakim moved to Sweden with his family when he was 8 years old and settled in K\u00f6ping, where he still resides. He became a professional referee in 2008 and has been an Allsvenskan referee since 2012. Al-Hakim has refereed 66 matches in Allsvenskan and 39 matches in Superettan as of March 2016. In 2015, he also became a FIFA referee. Al-Hakim received much praise from both football pundits and supporters during his officiating in the 2015 season. After the season he was selected as \"Referee of the year\" by the Svenska Fotbollf\u00f6rbundet and received a prize at the annual Fotbollsgalan. In August 2015, he was also noticed for his activities on social media, when he started a Facebook page where he openly answered questions regarding his own in-game-decisions. Al-Hakim later closed the profile, citing \"lack of time\" as the major cause. Outside of football, he works part-time as an officer in the Swedish Armed Forces."], "confederation": ["http://dbpedia.org/resource/FIFA_International_Referees_List"], "fullname": ["Mohammed Al-Hakim"], "imageSize": ["250"], "league": ["http://dbpedia.org/resource/Allsvenskan", "http://dbpedia.org/resource/Superettan"], "role": ["Referee"], "years": ["2011", "2012"], "internationalrole": ["Referee"], "internationalyears": ["2015"], "otheroccupation": ["http://dbpedia.org/resource/Officer_(armed_forces)", "Full-time referee"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Mohammed_Al-Hakim"], "referee": ["http://dbpedia.org/resource/2014_Djurg\u00e5rdens_IF_season", "http://dbpedia.org/resource/2015_Djurg\u00e5rdens_IF_season", "http://dbpedia.org/resource/2016_IFK_Norrk\u00f6ping_season", "http://dbpedia.org/resource/2016_Djurg\u00e5rdens_IF_season"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Monica Aksamit", "Monica Aksamit", "Monica Aksamit", "Monica Aksamit"], "comment": ["Monica Aksamit est une escrimeuse am\u00e9ricaine n\u00e9e le 18 f\u00e9vrier 1990 \u00e0 New York. Elle a remport\u00e9 la m\u00e9daille de bronze du sabre f\u00e9minin par \u00e9quipes aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016 \u00e0 Rio de Janeiro.", "Monica Aksamit (Nova Iorque, 18 de fevereiro de 1990) \u00e9 uma esgrimista estadunidense, medalhista ol\u00edmpica.", "Monica Aksamit (born 18 February 1990) is an American saber fencer. She represented her country at the 2016 Summer Olympics where she earned a bronze medal in the Women's Saber Team event."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q26261662", "http://fr.dbpedia.org/resource/Monica_Aksamit", "http://it.dbpedia.org/resource/Monica_Aksamit", "http://pt.dbpedia.org/resource/Monica_Aksamit", "Q26261662"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/New_York_City", "http://dbpedia.org/resource/New_York_City", "http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)"], "birthDate": ["1990-2-18", "1990-02-18"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1990_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_fencers_of_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_bronze_medalists_for_the_United_States_in_fencing", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Penn_State_Nittany_Lions_athletes", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_fencers", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Matawan,_New_Jersey", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2016_Summer_Olympics"], "wikiPageID": ["51309866"], "wikiPageRevisionID": ["739357429"], "wikiPageExternalLink": ["http://fie.org/fencers/Monica-AKSAMIT-17057/"], "name": ["Monica Aksamit", "Monica Aksamit"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monica_Aksamit_2015-16_Orleans_WC_quals_t172040.jpg"], "givenName": ["Monica"], "gender": ["female"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Monica_Aksamit"], "surname": ["Aksamit"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Monica_Aksamit_2015-16_Orleans_WC_quals_t172040.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Monica_Aksamit?oldid=739357429"], "abstract": ["Monica Aksamit est une escrimeuse am\u00e9ricaine n\u00e9e le 18 f\u00e9vrier 1990 \u00e0 New York. Elle a remport\u00e9 la m\u00e9daille de bronze du sabre f\u00e9minin par \u00e9quipes aux Jeux olympiques d'\u00e9t\u00e9 de 2016 \u00e0 Rio de Janeiro.", "Monica Aksamit (Nova Iorque, 18 de fevereiro de 1990) \u00e9 uma esgrimista estadunidense, medalhista ol\u00edmpica.", "Monica Aksamit (born 18 February 1990) is an American saber fencer. She represented her country at the 2016 Summer Olympics where she earned a bronze medal in the Women's Saber Team event."], "weapon": ["http://dbpedia.org/resource/Sabre_(fencing)"], "caption": ["Aksamit at the 2015\u201316 Orl\u00e9ans World Cup"], "club": ["Manhattan Fencing Center"], "headcoach": ["http://dbpedia.org/resource/Yury_Gelman"], "nationality": ["American"], "residence": ["http://dbpedia.org/resource/Matawan,_New_Jersey"], "fieranking": ["http://fie.org/fencers/Monica-AKSAMIT-17057/"], "hand": ["right-handed"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Monica_Aksamit"], "bronzeMedalist": ["http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Women's_team_sabre"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBaltimore,Maryland", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Unfortunate109630641", "http://dbpedia.org/class/yago/Victim110752093", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanMurderVictims", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleMurderedInMaryland"], "label": ["Omicidio di Carolyn Wasilewski", "Murder of Carolyn Wasilewski"], "comment": ["Carolyn Loretta Wasilewski (12 giugno 1940 - 8 novembre 1954) era una ragazza di 14 anni il cui omicidio irrisolto conquist\u00f2 le prime pagine dei giornali statunitensi durante intensive ricerche per il suo assassino a Baltimora, nel Maryland. I suoi resti furono trovati presso un cantiere ferroviario da un ingegnere la mattina del 9 novembre 1954.", "Carolyn Loretta Wasilewski (June 12, 1940 - November 8, 1954) was the 14-year-old victim of an unsolved murder that made national headlines during an intensive search for suspects near her home in Baltimore, Maryland. Her remains were discovered in a rail yard by an engineer on a Pennsy express train bound to Baltimore from Harrisburg, Pennsylvania on the morning of November 9, 1954."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q5045483", "http://it.dbpedia.org/resource/Omicidio_di_Carolyn_Wasilewski", "Q5045483", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0gvrw7_", "http://yago-knowledge.org/resource/Carolyn_Wasilewski"], "deathDate": ["1954-11-8"], "birthDate": ["1940-6-12"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Baltimore", "http://dbpedia.org/resource/Category:Unsolved_murders_in_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Roman_Catholics", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_murder_victims", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Polish_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Most_Holy_Redeemer_Cemetery_(Baltimore)", "http://dbpedia.org/resource/Category:1954_in_Maryland", "http://dbpedia.org/resource/Category:1954_murders_in_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_murdered_in_Maryland"], "wikiPageID": ["31964875"], "wikiPageRevisionID": ["743283127"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.findagrave.com/cgi-bin/fg.cgi?page=gr&GSln=Wasilewski&GSbyrel=in&GSdyrel=in&GSob=n&GRid=50254495&"], "name": ["Carolyn Wasilewski"], "givenName": ["Carolyn"], "gender": ["female"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Murder_of_Carolyn_Wasilewski"], "surname": ["Wasilewski"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Murder_of_Carolyn_Wasilewski?oldid=743283127"], "abstract": ["Carolyn Loretta Wasilewski (12 giugno 1940 - 8 novembre 1954) era una ragazza di 14 anni il cui omicidio irrisolto conquist\u00f2 le prime pagine dei giornali statunitensi durante intensive ricerche per il suo assassino a Baltimora, nel Maryland. I suoi resti furono trovati presso un cantiere ferroviario da un ingegnere la mattina del 9 novembre 1954. Non lontano dalla sua casa, la polizia trov\u00f2 macchie di sangue ed oggetti personali appartenenti alla Wasilewski. \"Molto prima che venisse identificata la polizia aveva concluso che l'omicidio era accaduto altrove e che fosse stata gettata da un ponte o lanciata addosso a dei binari,\" riport\u00f2 il The Baltimore Sun nel 1954. Scritto sulla coscia destra con un rossetto o merbromina c'era il nome Paul. Il primo novembre, una settimana prima, aveva testimoniato in un caso di violenza carnale riguardante una delle sue amiche. Una colonna pubblicata sul Baltimore Sun nel marzo del 2000 si collegava all'omicidio, senza fare menzione del nome della Wasilewski. Un'altra colonna sul Sun, scritta da Frederick N. Rasmussen, descriveva nel dettaglio la scoperta del corpo e delle indagini, insieme alla folla che partecip\u00f2 ai funerali, insieme a una dichiarazione di un investigatore di Baltimora che disse che l'interesse nel caso vecchio mezzo secolo era ancora presente e che \"riceviamo spesso telefonate nel periodo dell'anniversario dell'omicidio.\" Il colonnista del Sun Jacques Kelly dichiar\u00f2 che il caso \u00e8 divenuto una sorta di \"leggenda di Baltimora,\" perch\u00e9 \u00e8 rimasto irrisolto. L'omicidio e la sua notoriet\u00e0 a Baltimora ispir\u00f2 \"liberamente\" il film di John Waters Cry-Baby. Secondo Waters la copertura che i media diedero al caso influ\u00ec negativamente sulla sottocultura giovanile \"drape\" di Baltimora.", "Carolyn Loretta Wasilewski (June 12, 1940 - November 8, 1954) was the 14-year-old victim of an unsolved murder that made national headlines during an intensive search for suspects near her home in Baltimore, Maryland. Her remains were discovered in a rail yard by an engineer on a Pennsy express train bound to Baltimore from Harrisburg, Pennsylvania on the morning of November 9, 1954. Not far from her family's home, police found bloodstains and personal items belonging to Wasilewski. \"Long before she was identified police had concluded that the murder had occurred elsewhere and she had been thrown from the bridge or dragged down a bank to the tracks,\" reported The Baltimore Sun in 1954. Written on her right thigh in lipstick or Mercurochrome was the name Paul. Seven days earlier on November 1, she had testified in a carnal knowledge case involving one of her girl friends. A column published in the Baltimore Sun in March, 2000 referred to the murder, without mentioning Wasilewski by name. It provoked a column, also in the Sun, by Frederick N. Rasmussen in which he describes the discovery of the body and investigation in some detail, along with the crowds that gathered for the funeral, and quotes a Baltimore homicide detective who said that interest in the half-century-old murder was still surfacing, \"We still get calls generally around the anniversary of the murder.\" Baltimore Sun columnist Jacques Kelly speculated that the case became a \"Baltimore legend,\" precisely because it was unsolved. The murder and its period of notoriety in Baltimore \"loosely\" inspired the John Waters' film Cry-Baby. Waters recalls the media's framing of the case in the context of the negative aspects of Baltimore's \"drape\" youth subculture."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Victim"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Carolyn_Wasilewski"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Murder_of_Carolyn_Wasilewski"]}, {"type": ["Person", "IceHockeyPlayer", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFieldHockeyPlayersAtThe1948SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/Cricketer109977326", "http://dbpedia.org/class/yago/HockeyPlayer110179291", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Medalist110305062", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782940", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDevonCricketers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEnglishCricketers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEnglishFieldHockeyPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEnglishRugbyUnionPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEssexCricketers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicFieldHockeyPlayersOfGreatBritain", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicMedalistsInFieldHockey", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicSilverMedalistsForGreatBritain"], "label": ["Norman Borrett", "Norman Borrett"], "comment": ["Norman Francis Borrett (1 October 1917 \u2013 10 December 2004) was a Cambridge hockey and squash Blue, an England and Great Britain field hockey player, a county cricketer, and an England and Great Britain squash player. Described in his obituary in The Times as \"arguably Britain's most talented post-war all-round amateur sportsman\" Norman Borrett was a pupil and later a schoolmaster at Framlingham College. The story of Norman Borrett can be found in the book Master Sportsman by Richard Sayer. This book is dedicated to Norman's widow, Mullie. He was born in Wanstead, London and died in Colchester."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q1814785", "http://it.dbpedia.org/resource/Norman_Borrett", "Q1814785", "http://viaf.org/viaf/274103073", "http://rdf.freebase.com/ns/m.02rgpcj", "http://yago-knowledge.org/resource/Norman_Borrett"], "deathDate": ["2004-12-10"], "birthDate": ["1917-10-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_silver_medallists_for_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:Devon_cricketers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_field_hockey_players_of_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:1917_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:2004_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:English_cricketers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Essex_cricketers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_field_hockey", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_1948_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:English_field_hockey_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Field_hockey_players_at_the_1948_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_field_hockey_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:English_rugby_union_players"], "wikiPageID": ["11521116"], "wikiPageRevisionID": ["721149409"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.framcollege.co.uk/of-society/merchandise.php", "http://www.oldframlinghamian.com/article.php?story=20041212025740616", "http://www.databaseolympics.com/players/playerpage.htm?ilkid=BORRENOR01", "http://content-aus.cricinfo.com/england/content/player/9156.html"], "name": ["Norman Borrett"], "description": ["Sportsman"], "givenName": ["Norman"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Norman_Borrett"], "surname": ["Borrett"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Norman_Borrett?oldid=721149409"], "abstract": ["Norman Francis Borrett (1 October 1917 \u2013 10 December 2004) was a Cambridge hockey and squash Blue, an England and Great Britain field hockey player, a county cricketer, and an England and Great Britain squash player. Described in his obituary in The Times as \"arguably Britain's most talented post-war all-round amateur sportsman\" Norman Borrett was a pupil and later a schoolmaster at Framlingham College. The story of Norman Borrett can be found in the book Master Sportsman by Richard Sayer. This book is dedicated to Norman's widow, Mullie. He captained England 11 times in his 30 hockey internationals and at the 1948 Summer Olympics he captained the Great Britain field hockey team, which won the silver medal, playing in all five matches as inside-left and scoring 10 goals. He won the British Amateur Squash Championship in the first five years after the war, 1946,47,48,49 and 50, not losing a set in any of the finals. He played 11 times for England at squash, and captained in most of them. He played cricket for Essex three times (1939 and 1946) and for Devon 50 times (1947\u20131950). He was born in Wanstead, London and died in Colchester."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Hockey"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Norman_Borrett"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Olena Kravatska", "Olena Kravatska", "Olena Kravatska", "\u041a\u0440\u0430\u0432\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f, \u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430", "Olena Kravatska"], "comment": ["Olena Kravatska (ukrainien : \u041e\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0432\u0430\u0446\u044c\u043a\u0430), n\u00e9e le 26 juin 1992 \u00e0 Tchernivtsi, est une escrimeuse ukrainienne. Elle pratique le sabre en comp\u00e9tition.", "Olena Vitaliyivna Kravatska (Chernivtsi, 22 de junho de 1992) \u00e9 uma esgrimista ucraniana, medalhista ol\u00edmpica.", "\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0432\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1992 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0446\u0430\u0445) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u0449\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0431\u043b\u044f\u0445, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445, \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 2015 \u0438 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2016.", "Olena Vitaliyivna Kravatska (Ukrainian: \u041e\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0412\u0456\u0442\u0430\u043b\u0456\u0457\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0432\u0430\u0442\u0441\u044c\u043a\u0430; born 22 June 1992) is a Ukrainian sabre fencer. Competing in team events, she is the 2015 World silver medalist and 2016 Olympic silver medalist."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.012c68rp", "http://www.wikidata.org/entity/Q18637599", "http://fr.dbpedia.org/resource/Olena_Kravatska", "http://it.dbpedia.org/resource/Olena_Kravatska", "http://pt.dbpedia.org/resource/Olena_Kravatska", "Q18637599"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Chernivtsi", "Chernivtsi, Ukraine"], "birthDate": ["1992-6-22", "1992-06-22"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1992_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Chernivtsi", "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Games_competitors_for_Ukraine", "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Games_medalists_in_fencing", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2015_European_Games", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_silver_medalists_for_Ukraine", "http://dbpedia.org/resource/Category:European_Games_gold_medalists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Ukrainian_female_fencers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Ukrainian_sabre_fencers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_fencers_of_Ukraine", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_fencing", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Armed_Forces_sports_society_(Ukraine)_athletes"], "wikiPageID": ["44509937"], "wikiPageRevisionID": ["736292588"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.eurofencing.info/athletes/biography/olena-kravatska/", "http://fie.org/fencers/fencer/19403"], "name": ["Olena Kravatska", "Olena Kravatska"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olena_Kravatska_2015-16_Orleans_WC_quals_t183743.jpg"], "description": ["Ukrainian fencer"], "givenName": ["Olena"], "gender": ["female"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Olena_Kravatska"], "surname": ["Kravatska"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olena_Kravatska_2015-16_Orleans_WC_quals_t183743.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Olena_Kravatska?oldid=736292588"], "abstract": ["Olena Kravatska (ukrainien : \u041e\u043b\u0435\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0432\u0430\u0446\u044c\u043a\u0430), n\u00e9e le 26 juin 1992 \u00e0 Tchernivtsi, est une escrimeuse ukrainienne. Elle pratique le sabre en comp\u00e9tition.", "Olena Vitaliyivna Kravatska (Chernivtsi, 22 de junho de 1992) \u00e9 uma esgrimista ucraniana, medalhista ol\u00edmpica.", "\u0415\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0412\u0438\u0442\u0430\u043b\u044c\u0435\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0432\u0430\u0446\u043a\u0430\u044f (\u0440\u043e\u0434. 22 \u0438\u044e\u043d\u044f 1992 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0427\u0435\u0440\u043d\u043e\u0432\u0446\u0430\u0445) \u2014 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u0449\u0438\u0446\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0430\u0431\u043b\u044f\u0445, \u0417\u0430\u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0430 \u0423\u043a\u0440\u0430\u0438\u043d\u044b. \u0412\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445, \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u0447\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430 2015 \u0438 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2016.", "Olena Vitaliyivna Kravatska (Ukrainian: \u041e\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0412\u0456\u0442\u0430\u043b\u0456\u0457\u0432\u043d\u0430 \u041a\u0440\u0430\u0432\u0430\u0442\u0441\u044c\u043a\u0430; born 22 June 1992) is a Ukrainian sabre fencer. Competing in team events, she is the 2015 World silver medalist and 2016 Olympic silver medalist."], "weapon": ["http://dbpedia.org/resource/Sabre_(fencing)"], "caption": ["Kravatska in 2015"], "club": ["Central Sports Club of the Armed Forces"], "headcoach": ["Oleksandr Vasyutin"], "showMedals": ["yes"], "fieranking": ["http://fie.org/fencers/fencer/19403"], "hand": ["right-handed"], "natlcoach": ["Artem Skorokhod, Harnik Davydian"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Sabre"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Olena_Kravatska"], "silverMedalist": ["http://dbpedia.org/resource/Fencing_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Women's_team_sabre"], "rd2Team": ["http://dbpedia.org/resource/Women's_sabre_at_the_2015_World_Fencing_Championships"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Chemist109913824", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanChemists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPhysicalChemists"], "label": ["Philip Skell", "Philip Skell", "Philip Skell"], "comment": ["Philip S. Skell (Brooklyn, 30 december 1918 - 21 november 2010) was een Amerikaans scheikundige die wel de \"vader van de carbeenchemie\" wordt genoemd. Hij formuleerde de Skell-regel, die de meest waarschijnlijke routes voorspelt waarlangs bepaalde chemische samenstellingen gevormd worden. Sinds 1977 was Skell lid van de NAS, de Amerikaanse academie van wetenschappen. Laat in zijn carri\u00e8re werd Philip Skell een scepticus van neodarwinistische evolutie.", "Philip S. Skell (December 30, 1918 \u2013 November 21, 2010) was an American chemist, emeritus Evan Pugh Professor at Pennsylvania State University, and from 1977 a member of the United States National Academy of Sciences."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q2170109", "http://it.dbpedia.org/resource/Philip_Skell", "http://nl.dbpedia.org/resource/Philip_Skell", "Q2170109", "http://rdf.freebase.com/ns/m.03d1n18", "http://yago-knowledge.org/resource/Philip_Skell"], "deathDate": ["2010-11-21"], "birthDate": ["1918-12-30"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1918_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:2010_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_physical_chemists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_United_States_National_Academy_of_Sciences"], "wikiPageID": ["14359375"], "wikiPageRevisionID": ["719482344"], "name": ["Philip Skell"], "description": ["Chemist"], "givenName": ["Philip"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Philip_Skell"], "surname": ["Skell"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Philip_Skell?oldid=719482344"], "abstract": ["Philip S. Skell (Brooklyn, 30 december 1918 - 21 november 2010) was een Amerikaans scheikundige die wel de \"vader van de carbeenchemie\" wordt genoemd. Hij formuleerde de Skell-regel, die de meest waarschijnlijke routes voorspelt waarlangs bepaalde chemische samenstellingen gevormd worden. Sinds 1977 was Skell lid van de NAS, de Amerikaanse academie van wetenschappen. Laat in zijn carri\u00e8re werd Philip Skell een scepticus van neodarwinistische evolutie.", "Philip S. Skell (December 30, 1918 \u2013 November 21, 2010) was an American chemist, emeritus Evan Pugh Professor at Pennsylvania State University, and from 1977 a member of the United States National Academy of Sciences."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Chemist"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Philip_S._Skell"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Philip_Skell"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSailorsAtThe1900SummerOlympics\u20133To10Ton", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatSailorsAtThe1900SummerOlympics\u2013OpenClass", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Sailor110546633", "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicSailorsOfFrance"], "label": ["Pierre Moussette", "Pierre Moussette"], "comment": ["Partecip\u00f2 ai giochi della II Olimpiade di Parigi nel 1900 a bordo di Marsouin, con cui arriv\u00f2 sesto nella gara olimpica della classe da tre a dieci tonnellate. Prese parte anche alla gara di classe aperta ma non la complet\u00f2.", "Pierre Moussette (8 September 1861 \u2013 10 February 1932) was a sailor from the France, who represented his native country at the 1900 Summer Olympics in Paris, France. Moussette took the 6th in the 2nd race of the 3 to 10 ton."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q3887865", "http://it.dbpedia.org/resource/Pierre_Moussette", "Q3887865", "http://rdf.freebase.com/ns/m.010pr13b", "http://yago-knowledge.org/resource/P._Moussette"], "deathDate": ["1932-2-10", "1932-02-10"], "birthDate": ["1861-9-8", "1932-02-10"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1861_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1932_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_sailors_(sport)", "http://dbpedia.org/resource/Category:Sailors_at_the_1900_Summer_Olympics_\u2013_3_to_10_ton", "http://dbpedia.org/resource/Category:Sailors_at_the_1900_Summer_Olympics_\u2013_Open_class", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_sailors_of_France", "http://dbpedia.org/resource/Category:French_sailors_(sport)"], "wikiPageID": ["42842912"], "wikiPageRevisionID": ["724437642"], "wikiPageExternalLink": ["http://la84foundation.org/6oic/OfficialReports/1900/1900.pdf", "http://www.sports-reference.com/olympics/athletes/mo/pierre-moussette-1.html"], "name": ["P. Moussette", "Pierre Moussette"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olympic_rings_without_rims.svg"], "description": ["French sailor"], "givenName": ["P."], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Moussette"], "surname": ["Moussette"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Olympic_rings_without_rims.svg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Moussette?oldid=724437642"], "abstract": ["Partecip\u00f2 ai giochi della II Olimpiade di Parigi nel 1900 a bordo di Marsouin, con cui arriv\u00f2 sesto nella gara olimpica della classe da tre a dieci tonnellate. Prese parte anche alla gara di classe aperta ma non la complet\u00f2.", "Pierre Moussette (8 September 1861 \u2013 10 February 1932) was a sailor from the France, who represented his native country at the 1900 Summer Olympics in Paris, France. Moussette took the 6th in the 2nd race of the 3 to 10 ton."], "club": ["CVP, Les Mureaux", "Yacht Club de France"], "nationality": ["French"], "showMedals": ["yes"], "updated": ["2015-05-08"], "classes": ["3", "http://dbpedia.org/resource/Ton_class"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Sailor"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/P._Moussette"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Pierre_Moussette"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Piotr Kochanowski", "Piotr Kochanowski (1566\u20131620)", "Piotr Kochanowski"], "comment": ["Era il figlio di Miko\u0142aj Kochanowski e il fratello di Jan Kochanowski. Tradotte in polacco l'epopea di Ludovico Ariosto (Orlando furioso) e Torquato Tasso (Gerusalemme liberata). Si tratta di uno dei pi\u00f9 importanti scrittori polacchi del Rinascimento.", "Piotr Kochanowski herbu Korwin (ur. 1566 w Sycynie, zm. 2 sierpnia 1620 w Krakowie) \u2013 polski poeta, t\u0142umacz, sekretarz kr\u00f3lewski od 1602, kawaler malta\u0144ski.", "Piotr Kochanowski (1566-1620) was a Polish nobleman, poet and translator. He belonged to a family of writers. He was a son of Miko\u0142aj Kochanowski and a nephew of Jan Kochanowski. He was born in 1566 in Sycyna. He is famous for his translations from Italian. He translated into Polish what were generally esteemed to be the two greatest modern epic poems: Ludovico Ariosto's Orlando furioso (Roland Enraged) and Torquato Tasso's Gerusalemme liberata (Jerusalem Delivered). His version of Tasso's poem served as the Polish national epic. Piotr Kochanowski was the second poet in Poland (after Sebastian Grabowiecki) to use ottava rima, which became very popular in Baroque Polish poetry. He died on 2 August 1620 and was buried at the Franciscan church in Cracow. He is commonly regarded as one of the "], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q22081788", "http://it.dbpedia.org/resource/Piotr_Kochanowski", "http://pl.dbpedia.org/resource/Piotr_Kochanowski_(1566\u20131620)", "Q22081788"], "deathDate": ["1620-8-2"], "birthDate": ["1566-1-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_translators", "http://dbpedia.org/resource/Category:1566_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1620_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_Roman_Catholics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_nobility", "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_poets", "http://dbpedia.org/resource/Category:Renaissance_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_K\u00f6nigsberg_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Padua_alumni"], "wikiPageID": ["51597284"], "wikiPageRevisionID": ["740283542"], "wikiPageExternalLink": ["v=onepage&q=Gofred%2C%20abo%20Jeruzalem%20wyzwolona.&f=false"], "name": ["Piotr Kochanowski"], "description": ["Wikimedia disambiguation page"], "givenName": ["Piotr"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Piotr_Kochanowski"], "surname": ["Kochanowski"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Piotr_Kochanowski?oldid=740283542"], "abstract": ["Era il figlio di Miko\u0142aj Kochanowski e il fratello di Jan Kochanowski. Tradotte in polacco l'epopea di Ludovico Ariosto (Orlando furioso) e Torquato Tasso (Gerusalemme liberata). Si tratta di uno dei pi\u00f9 importanti scrittori polacchi del Rinascimento.", "Piotr Kochanowski herbu Korwin (ur. 1566 w Sycynie, zm. 2 sierpnia 1620 w Krakowie) \u2013 polski poeta, t\u0142umacz, sekretarz kr\u00f3lewski od 1602, kawaler malta\u0144ski.", "Piotr Kochanowski (1566-1620) was a Polish nobleman, poet and translator. He belonged to a family of writers. He was a son of Miko\u0142aj Kochanowski and a nephew of Jan Kochanowski. He was born in 1566 in Sycyna. He is famous for his translations from Italian. He translated into Polish what were generally esteemed to be the two greatest modern epic poems: Ludovico Ariosto's Orlando furioso (Roland Enraged) and Torquato Tasso's Gerusalemme liberata (Jerusalem Delivered). His version of Tasso's poem served as the Polish national epic. Piotr Kochanowski was the second poet in Poland (after Sebastian Grabowiecki) to use ottava rima, which became very popular in Baroque Polish poetry. He died on 2 August 1620 and was buried at the Franciscan church in Cracow. He is commonly regarded as one of the most important Polish writers of the Renaissance."], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Piotr_Kochanowski"]}, {"type": ["Person", "Athlete", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFieldHockeyPlayersAtThe1948SummerOlympics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGraduatesOfTheRoyalMilitaryAcademySandhurst", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatKing'sRoyalRifleCorpsSoldiers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRoyalTankRegimentOfficers", "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/EnlistedPerson110058777", "http://dbpedia.org/class/yago/HockeyPlayer110179291", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Medalist110305062", "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746", "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985", "http://dbpedia.org/class/yago/Soldier110622053", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782940", "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBritishFieldHockeyPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicFieldHockeyPlayersOfGreatBritain", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicMedalistsInFieldHockey", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOlympicSilverMedalistsForGreatBritain"], "label": ["Robin Lindsay", "Robin Lindsay", "\u041b\u0438\u043d\u0434\u0441\u0435\u0439, \u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a"], "comment": ["\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0441\u0435\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frederick Robert Lindsay; 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1914, \u0414\u0435\u043b\u0438, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2011) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0435\u043d, \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0435\u0440 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 (1948) \u043f\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u044e \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435.", "Lieutenant-Colonel Frederick Robert Lindsay MC, DSO (11 January 1914 \u2013 6 April 2011) was a British field hockey player who competed in the 1948 Summer Olympics. Lindsay was born in Delhi, where his father was a civil engineer for the Indian government, and was educated at St Joseph's College in Darjeeling. He arrived in England in 1933 and enlisted in the King's Royal Rifle Corps. In 1937 he entered RMC Sandhurst, where he played hockey for the Army and Scotland."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q1813166", "http://it.dbpedia.org/resource/Robin_Lindsay", "Q1813166", "http://rdf.freebase.com/ns/m.02rgqfy", "http://yago-knowledge.org/resource/Robin_Lindsay"], "deathDate": ["2011-4-6"], "birthDate": ["1914-1-11"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_silver_medallists_for_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:Royal_Tank_Regiment_officers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_field_hockey_players_of_Great_Britain", "http://dbpedia.org/resource/Category:1914_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:2011_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Graduates_of_the_Royal_Military_College,_Sandhurst", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_medalists_in_field_hockey", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_1948_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:British_field_hockey_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Field_hockey_players_at_the_1948_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_field_hockey_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:King's_Royal_Rifle_Corps_soldiers"], "wikiPageID": ["11521877"], "wikiPageRevisionID": ["737548329"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.sports-reference.com/olympics/athletes/li/robin-lindsay-1.html", "http://www.databaseolympics.com/players/playerpage.htm?ilkid=LINDSROB02", "http://www.telegraph.co.uk/news/obituaries/8505507/Lieutenant-Colonel-Robin-Lindsay.html"], "name": ["Robin Lindsay"], "description": ["Field hockey player"], "givenName": ["Frederick"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Robin_Lindsay"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Robin_Lindsay?oldid=737548329"], "abstract": ["Lieutenant-Colonel Frederick Robert Lindsay MC, DSO (11 January 1914 \u2013 6 April 2011) was a British field hockey player who competed in the 1948 Summer Olympics. Lindsay was born in Delhi, where his father was a civil engineer for the Indian government, and was educated at St Joseph's College in Darjeeling. He arrived in England in 1933 and enlisted in the King's Royal Rifle Corps. In 1937 he entered RMC Sandhurst, where he played hockey for the Army and Scotland. Lindsay was commissioned into the Royal Tank Corps and served in North Africa during the Second World War, winning the Military Cross and the DSO. He then saw action during the Invasion of Sicily in July 1943. In 1950 he returned to India as an instructor at the Indian Military Staff College in Wellington, south India (now the Defense Services Staff College (DSSC). He was a member of the British field hockey team, which won the silver medal. He played all five matches as halfback. The British team lost to India, the country where Lindsay had learned the game.", "\u0424\u0440\u0435\u0434\u0435\u0440\u0438\u043a \u0420\u043e\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041b\u0438\u043d\u0434\u0441\u0435\u0439 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Frederick Robert Lindsay; 11 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1914, \u0414\u0435\u043b\u0438, \u0411\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0418\u043d\u0434\u0438\u044f \u2014 6 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 2011) \u2014 \u0431\u0440\u0438\u0442\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0441\u043c\u0435\u043d, \u0441\u0435\u0440\u0435\u0431\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0435\u0440 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 (1948) \u043f\u043e \u0445\u043e\u043a\u043a\u0435\u044e \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0430\u0432\u0435."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Player"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Frederick_Lindsay", "http://dbpedia.org/resource/Frederick_Robert_Lindsay"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Robin_Lindsay"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Ruth Randall Edstr\u00f6m", "Ruth Randall Edstr\u00f6m"], "comment": ["Ruth Miriam Edstr\u00f6m (n\u00e9e Randall; June 24, 1867 - October 5, 1944) was an American peace activist and fighter for women's rights. She worked with the pre-work for the third peace conference in The Hague (after the first conferences in 1899 and 1907). She participated in the international women's congress in 1915. Ruth was the wife of the head of Asea, J. Sigfrid Edstr\u00f6m."], "sameAs": ["http://dbpedia.org/resource/Ruth_Randall_Edstr\u00f6m", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0136_2pc", "http://www.wikidata.org/entity/Q19776291", "http://it.dbpedia.org/resource/Ruth_Randall_Edstr\u00f6m", "Q19776291", "http://dbpedia.org/resource/Ruth_Randall_Edstr\u00f6m"], "deathDate": ["1944-10-5"], "birthDate": ["1867-6-24"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1867_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1944_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Unitarians", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_activists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_expatriates_in_Sweden", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_schoolteachers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Place_of_death_missing"], "wikiPageID": ["46619813"], "wikiPageRevisionID": ["726073986"], "name": ["Ruth Randall Edstr\u00f6m"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigfrid_Edstr\u00f6m,_Ruth_Randall_Edstr\u00f6m_(Ruth).jpg"], "givenName": ["Ruth"], "gender": ["female"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Ruth_Randall_Edstr\u00f6m"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Sigfrid_Edstr\u00f6m,_Ruth_Randall_Edstr\u00f6m_(Ruth).jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Ruth_Randall_Edstr\u00f6m?oldid=726073986"], "abstract": ["Ruth Miriam Edstr\u00f6m (n\u00e9e Randall; June 24, 1867 - October 5, 1944) was an American peace activist and fighter for women's rights. She worked with the pre-work for the third peace conference in The Hague (after the first conferences in 1899 and 1907). She participated in the international women's congress in 1915. Ruth was the wife of the head of Asea, J. Sigfrid Edstr\u00f6m."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Activist"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Ruth_Randall_Edstrom"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Ruth_Randall_Edstr\u00f6m"], "spouse": ["http://dbpedia.org/resource/Sigfrid_Edstr\u00f6m"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/Adjudicator109769636", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/FootballOfficial110101427", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372076", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Referee110514429", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWelshFootballReferees", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople"], "label": ["Simon Lee Evans", "Simon Lee Evans", "Simon Lee Evans"], "comment": ["Simon Lee Evans (Bangor, 13 oktober 1975) is een Welsh (internationaal) voetbalscheidsrechter die fluit in de Welsh Premier League, de nationale voetbalcompetitie van Wales. Sinds 2007 is hij ook een FIFA-scheidsrechter. In die hoedanigheid is hij scheidsrechter in de kwalificatieronden van de UEFA voor het wereldkampioenschap voetbal 2014.", "Simon Lee Evans (born 13 October 1975) is a Welsh international referee. Evans became a FIFA referee in 2004. He has refereed at 2010 and 2014 FIFA World Cup qualifiers."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.0m0hcw7", "http://it.dbpedia.org/resource/Simon_Lee_Evans", "http://nl.dbpedia.org/resource/Simon_Lee_Evans", "Q7519190", "http://www.wikidata.org/entity/Q7519190", "http://yago-knowledge.org/resource/Simon_Lee_Evans"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Wales", "http://dbpedia.org/resource/Bangor,_Gwynedd"], "birthDate": ["1975-10-13", "1975-10-13"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Welsh_football_referees", "http://dbpedia.org/resource/Category:1975_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people"], "wikiPageID": ["36960806"], "wikiPageRevisionID": ["722288733"], "name": ["Simon Lee Evans"], "description": ["football referee"], "givenName": ["Simon"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Lee_Evans"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Lee_Evans?oldid=722288733"], "abstract": ["Simon Lee Evans (Bangor, 13 oktober 1975) is een Welsh (internationaal) voetbalscheidsrechter die fluit in de Welsh Premier League, de nationale voetbalcompetitie van Wales. Sinds 2007 is hij ook een FIFA-scheidsrechter. In die hoedanigheid is hij scheidsrechter in de kwalificatieronden van de UEFA voor het wereldkampioenschap voetbal 2014.", "Simon Lee Evans (born 13 October 1975) is a Welsh international referee. Evans became a FIFA referee in 2004. He has refereed at 2010 and 2014 FIFA World Cup qualifiers."], "confederation": ["FIFA listed"], "fullname": ["Simon Lee Evans"], "league": ["http://dbpedia.org/resource/Welsh_Premier_League"], "role": ["Referee"], "internationalrole": ["Referee"], "internationalyears": ["2007"], "officialname": ["Simon Lee Evans"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Evans"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Simon_Lee_Evans"], "referee": ["http://dbpedia.org/resource/2009_UEFA_European_Under-19_Championship_elite_qualification", "http://dbpedia.org/resource/2013\u201314_Welsh_Premier_League", "http://dbpedia.org/resource/France_national_football_team_results_(2000\u2013present)"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/Aristocrat109807754", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Count109969218", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/MaleAristocrat110285135", "http://dbpedia.org/class/yago/Noble110271677", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCountsOfItaly"], "label": ["Suppone II", "Suppo II", "Suppo II", "\u0421\u0443\u043f\u043f\u043e II"], "comment": ["Suppo II  (IXe si\u00e8cle) comte italien de la lign\u00e9e des Supponides.", "Suppo II was a member of the Supponid family. Engelberga, the wife of Louis II may have been his sister. He was Count of Parma, Asti, and Turin. Along with his cousin, Suppo III, he was the chief lay magnate in Italy during Louis's reign. His father was Adelchis I of Spoleto and his mother is unknown. He himself had four sons: Adelchis II of Spoleto, Arding, Boso, and Wifred. He also left a daughter, Bertila, who married Berengar I of Italy.", "\u0421\u0443\u043f\u043f\u043e (\u0421\u0443\u043f\u043f\u043e\u043d) II (\u043b\u0430\u0442. Suppo II, \u043b\u0430\u0442. Suppone II; \u0443\u043c. \u0432\u043e 2-\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 IX \u0432\u0435\u043a\u0430) \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0444 \u041f\u0430\u0440\u043c\u044b, \u0410\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0430, \u0441\u044b\u043d \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0421\u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e \u0410\u0434\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0437\u0430 I."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.02rgsx9", "http://www.wikidata.org/entity/Q4150584", "http://fr.dbpedia.org/resource/Suppo_II", "http://it.dbpedia.org/resource/Suppone_II", "Q4150584", "http://yago-knowledge.org/resource/Suppo_II"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Counts_of_Italy", "http://dbpedia.org/resource/Category:Supponid_dynasty"], "wikiPageID": ["11523820"], "wikiPageRevisionID": ["649097473"], "name": ["Suppo II"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Suppo_II"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Suppo_II?oldid=649097473"], "abstract": ["Suppo II  (IXe si\u00e8cle) comte italien de la lign\u00e9e des Supponides.", "Suppo II was a member of the Supponid family. Engelberga, the wife of Louis II may have been his sister. He was Count of Parma, Asti, and Turin. Along with his cousin, Suppo III, he was the chief lay magnate in Italy during Louis's reign. His father was Adelchis I of Spoleto and his mother is unknown. He himself had four sons: Adelchis II of Spoleto, Arding, Boso, and Wifred. He also left a daughter, Bertila, who married Berengar I of Italy.", "\u0421\u0443\u043f\u043f\u043e (\u0421\u0443\u043f\u043f\u043e\u043d) II (\u043b\u0430\u0442. Suppo II, \u043b\u0430\u0442. Suppone II; \u0443\u043c. \u0432\u043e 2-\u0439 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0435 IX \u0432\u0435\u043a\u0430) \u2014 \u0433\u0440\u0430\u0444 \u041f\u0430\u0440\u043c\u044b, \u0410\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0422\u0443\u0440\u0438\u043d\u0430, \u0441\u044b\u043d \u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0430 \u0421\u043f\u043e\u043b\u0435\u0442\u043e \u0410\u0434\u0435\u043b\u044c\u0433\u0438\u0437\u0430 I."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Member"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Suppo_II"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/Aristocrat109807754", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Child109918248", "http://dbpedia.org/class/yago/Countess109970402", "http://dbpedia.org/class/yago/Daughter109992837", "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168", "http://dbpedia.org/class/yago/FemaleAristocrat110083823", "http://dbpedia.org/class/yago/FemaleOffspring110084043", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Noblewoman110242791", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Offspring110373998", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Relative110235549", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDaughtersOfBritishEarls", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBritishCountesses", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromMayfair", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheEdwardianEra"], "label": ["Sybil St Clair-Erskine", "Sybil Fane, Countess of Westmorland"], "comment": ["Sybil Fane, Countess of Westmorland (20 August 1871 \u2013 21 July 1910), born Lady Sybil Mary St Clair-Erskine, was a British aristocrat and socialite."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.0crjdj6", "http://www.wikidata.org/entity/Q7659512", "http://it.dbpedia.org/resource/Sybil_St_Clair-Erskine", "Q7659512", "http://yago-knowledge.org/resource/Sybil_Fane,_Countess_of_Westmorland"], "deathDate": ["1910-7-21"], "birthDate": ["1871-8-20"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Mayfair", "http://dbpedia.org/resource/Category:1871_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1910_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:British_countesses", "http://dbpedia.org/resource/Category:Daughters_of_British_earls", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fane_family"], "wikiPageID": ["28365837"], "wikiPageRevisionID": ["744999356"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.vam.ac.uk/vastatic/microsites/1158_lafayette/"], "name": ["Sybil Fane, Countess of Westmorland"], "depiction": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Sybil_Fane,_Countess_of_Westmorland.jpg"], "description": ["British countess"], "givenName": ["Sybil"], "gender": ["female"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Sybil_Fane,_Countess_of_Westmorland"], "thumbnail": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Special:FilePath/Sybil_Fane,_Countess_of_Westmorland.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Sybil_Fane,_Countess_of_Westmorland?oldid=744999356"], "abstract": ["Sybil Fane, Countess of Westmorland (20 August 1871 \u2013 21 July 1910), born Lady Sybil Mary St Clair-Erskine, was a British aristocrat and socialite."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Aristocrat"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Sybil_Fane,_Countess_of_Westmorland"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Tamirat Tola", "Tamirat Tola", "Tamirat Tola", "Tamirat Tola", "\u0422\u0430\u043c\u0438\u0440\u0430\u0442 \u0422\u043e\u043b\u0430", "\u5854\u7c73\u62c9\u7279\u00b7\u6258\u62c9", "Tamirat Tola"], "comment": ["Tamirat Tola (n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1991) est un athl\u00e8te \u00e9thiopien, sp\u00e9cialiste des courses de fond.", "Ha partecipato ai Giochi olimpici di Rio de Janeiro 2016 conquistando la medaglia di bronzo nei 10000 metri piani.", "Tamirat Tola Abera (11 augustus 2016) is een Ethiopische atleet, die gespecialiseerd in de lange afstand. Hij vertegenwoordigde zijn land bij verschillende grote internationale wedstrijden. Hij nam eenmaal deel aan de Olympische Spelen en won hierbij een bronzen medaille.", "Tamirat Tola (ur. 11 sierpnia 1991) \u2013 etiopski lekkoatleta specjalizuj\u0105cy si\u0119 w biegach d\u0142ugich. Podczas mistrzostw \u015bwiata w biegach prze\u0142ajowych w 2015 roku by\u0142 sz\u00f3sty indywidualnie oraz zdoby\u0142 wraz z kolegami z\u0142oty medal w rywalizacji dru\u017cynowej. Srebrny medalista mistrzostw \u015bwiata w p\u00f3\u0142maratonie w klasyfikacji dru\u017cynowej (2016). Br\u0105zowy medalista Igrzysk Olimpijskich 2016 w biegu na 10 000 m. Rekordy \u017cyciowe: p\u00f3\u0142maraton \u2013 60:06 (26 marca 2016, Cardiff); bieg marato\u0144ski \u2013 2:06:17 (24 stycznia 2014, Dubaj).", "\u5854\u7c73\u62c9\u7279\u00b7\u6258\u62c9 (Tamirat Tola Abera\uff0c1991\u5e748\u670811\u65e5-)\u662f\u4e00\u540d\u57c3\u585e\u4fc4\u6bd4\u4e9a\u957f\u8dd1\u8fd0\u52a8\u5458\uff0c\u4ee527\u52066.26\u79d2\u7684\u6210\u7ee9\u83b7\u5f972016\u5e74\u91cc\u7ea6\u5965\u8fd0\u4f1a10000\u7c73\u94dc\u724c\u3002", "\u0422\u0430\u043c\u0438\u0440\u0430\u0301\u0442 \u0422\u043e\u0301\u043b\u0430 \u0410\u0431\u0435\u0301\u0440\u0430 (\u0430\u043c\u0445. \u1273\u121d\u122b\u1275 \u1276\u120b; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1991) \u2014 \u044d\u0444\u0438\u043e\u043f\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0430\u0442\u043b\u0435\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0431\u0435\u0433\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0411\u0440\u043e\u043d\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0431\u0435\u0433\u0435 \u043d\u0430 10 000 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432. \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u043a\u0440\u043e\u0441\u0441\u0443 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u0447\u0451\u0442\u0435 (2015).", "Tamirat Tola Abera (born 11 August 1991) is a Ethiopian long-distance runner who competes in cross country running and road running. He was a team medallist for Ethiopia at the 2015 IAAF World Cross Country Championships and 2016 IAAF World Half Marathon Championships, having had top six finishes."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q19749746", "http://fr.dbpedia.org/resource/Tamirat_Tola", "http://it.dbpedia.org/resource/Tamirat_Tola", "http://nl.dbpedia.org/resource/Tamirat_Tola", "http://pl.dbpedia.org/resource/Tamirat_Tola", "Q19749746"], "birthDate": ["1991-8-11"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_bronze_medalists_in_athletics_(track_and_field)", "http://dbpedia.org/resource/Category:1991_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medalists_at_the_2016_Summer_Olympics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethiopian_male_long-distance_runners", "http://dbpedia.org/resource/Category:Ethiopian_male_marathon_runners", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_athletes_of_Ethiopia", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_bronze_medalists_for_Ethiopia", "http://dbpedia.org/resource/Category:Athletes_(track_and_field)_at_the_2016_Summer_Olympics"], "wikiPageID": ["49989398"], "wikiPageRevisionID": ["736466513"], "name": ["Tamirat Tola"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berlin-Marathon_2015_Runners_6.jpg"], "description": ["Ethiopian athletics competitor"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Tamirat_Tola"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Berlin-Marathon_2015_Runners_6.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Tamirat_Tola?oldid=736466513"], "abstract": ["Tamirat Tola (n\u00e9 le 11 ao\u00fbt 1991) est un athl\u00e8te \u00e9thiopien, sp\u00e9cialiste des courses de fond.", "Ha partecipato ai Giochi olimpici di Rio de Janeiro 2016 conquistando la medaglia di bronzo nei 10000 metri piani.", "Tamirat Tola Abera (11 augustus 2016) is een Ethiopische atleet, die gespecialiseerd in de lange afstand. Hij vertegenwoordigde zijn land bij verschillende grote internationale wedstrijden. Hij nam eenmaal deel aan de Olympische Spelen en won hierbij een bronzen medaille.", "Tamirat Tola (ur. 11 sierpnia 1991) \u2013 etiopski lekkoatleta specjalizuj\u0105cy si\u0119 w biegach d\u0142ugich. Podczas mistrzostw \u015bwiata w biegach prze\u0142ajowych w 2015 roku by\u0142 sz\u00f3sty indywidualnie oraz zdoby\u0142 wraz z kolegami z\u0142oty medal w rywalizacji dru\u017cynowej. Srebrny medalista mistrzostw \u015bwiata w p\u00f3\u0142maratonie w klasyfikacji dru\u017cynowej (2016). Br\u0105zowy medalista Igrzysk Olimpijskich 2016 w biegu na 10 000 m. Rekordy \u017cyciowe: p\u00f3\u0142maraton \u2013 60:06 (26 marca 2016, Cardiff); bieg marato\u0144ski \u2013 2:06:17 (24 stycznia 2014, Dubaj).", "\u5854\u7c73\u62c9\u7279\u00b7\u6258\u62c9 (Tamirat Tola Abera\uff0c1991\u5e748\u670811\u65e5-)\u662f\u4e00\u540d\u57c3\u585e\u4fc4\u6bd4\u4e9a\u957f\u8dd1\u8fd0\u52a8\u5458\uff0c\u4ee527\u52066.26\u79d2\u7684\u6210\u7ee9\u83b7\u5f972016\u5e74\u91cc\u7ea6\u5965\u8fd0\u4f1a10000\u7c73\u94dc\u724c\u3002", "\u0422\u0430\u043c\u0438\u0440\u0430\u0301\u0442 \u0422\u043e\u0301\u043b\u0430 \u0410\u0431\u0435\u0301\u0440\u0430 (\u0430\u043c\u0445. \u1273\u121d\u122b\u1275 \u1276\u120b; \u0440\u043e\u0434. 11 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1991) \u2014 \u044d\u0444\u0438\u043e\u043f\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0435\u0433\u043a\u043e\u0430\u0442\u043b\u0435\u0442, \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0431\u0435\u0433\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u043b\u0438\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438. \u0411\u0440\u043e\u043d\u0437\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0437\u0451\u0440 \u041e\u043b\u0438\u043c\u043f\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0433\u0440 2016 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0432 \u0431\u0435\u0433\u0435 \u043d\u0430 10 000 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432. \u0427\u0435\u043c\u043f\u0438\u043e\u043d \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043f\u043e \u043a\u0440\u043e\u0441\u0441\u0443 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u043e\u043c \u0437\u0430\u0447\u0451\u0442\u0435 (2015).", "Tamirat Tola Abera (born 11 August 1991) is a Ethiopian long-distance runner who competes in cross country running and road running. He was a team medallist for Ethiopia at the 2015 IAAF World Cross Country Championships and 2016 IAAF World Half Marathon Championships, having had top six finishes."], "caption": ["Tamirat at the 2015 Berlin Marathon"], "countryCode": ["ETH"], "imagesize": ["250"], "sport": ["Men's athletics"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Tamirat_Tola_Abera", "http://dbpedia.org/resource/Tamrat_Tola"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Tamirat_Tola"], "bronzeMedalist": ["http://dbpedia.org/resource/Athletics_at_the_2016_Summer_Olympics_\u2013_Men's_10,000_metres"]}, {"type": ["Person", "SoccerPlayer", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGerman-AmericanSoccerLeaguePlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatInternationalSoccerLeaguePlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/Athlete109820263", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/SoccerPlayer110618342", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanSoccerPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedStatesMen'sInternationalSoccerPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLosAngelesSoccerClubPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalProfessionalSoccerLeague(1967)Players"], "label": ["Tibor Resznecki", "Tibor Resznecki"], "comment": ["Tibor Resznecki is a former U.S. soccer defender who earned three caps with the U.S. national team in 1965."], "sameAs": ["http://rdf.freebase.com/ns/m.03cbr81", "http://www.wikidata.org/entity/Q7800504", "http://it.dbpedia.org/resource/Tibor_Resznecki", "Q7800504", "http://yago-knowledge.org/resource/Tibor_Resznecki"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:German-American_Soccer_League_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:International_Soccer_League_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Los_Angeles_Soccer_Club_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_soccer_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_men's_international_soccer_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Professional_Soccer_League_(1967)_players"], "wikiPageID": ["13608586"], "wikiPageRevisionID": ["712719137"], "name": ["Tibor Resznecki"], "description": ["American soccer player"], "givenName": ["Tibor"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Tibor_Resznecki"], "surname": ["Resznecki"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Tibor_Resznecki?oldid=712719137"], "abstract": ["Tibor Resznecki is a former U.S. soccer defender who earned three caps with the U.S. national team in 1965."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Defender"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Tibor_Resznecki"]}, {"type": ["Person"], "label": ["Y\u00e9mi Apithy", "Y\u00e9mi Apithy", "Y\u00e9mi Apithy", "\u8449\u5f4c\u00b7\u963f\u76ae\u897f", "Y\u00e9mi Apithy"], "comment": ["Y\u00e9mi Geoffrey Apithy, n\u00e9 le 5 avril 1989, est un escrimeur b\u00e9ninois. Il est le fr\u00e8re de Bolad\u00e9 Apithy, avec lequel il s'entra\u00eene au cercle d'escrime de Dijon.", "\u00c8 stato il portabandiera del Benin durante la cerimonia di apertura delle Olimpiadi 2016 tenutesi a Rio de Janeiro.", "Y\u00e9mi Geoffrey Apithy (5 april 1989) is een Benins schermer die actief is in de sabel-categorie. Tevens bezit hij de Franse nationaliteit. Y\u00e9mi is de broer van Bolad\u00e9 Apithy, die wel onder de Franse vlag actief is.", "\u8449\u5f4c\u00b7\u963f\u76ae\u897f\uff08Y\u00e9mi Apithy\uff0c1989\u5e744\u67085\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u64c1\u6709\u6cd5\u570b\u548c\u8c9d\u5357\u96d9\u91cd\u570b\u7c4d\u7684\u64ca\u528d\u904b\u52d5\u54e1\uff0c\u4e3b\u653b\u8ecd\u5200\u9805\u76ee\u3002\u4ed6\u66fe\u7372\u5f97\u975e\u6d32\u64ca\u528d\u9326\u6a19\u8cfd\u5169\u5ea7\u4e9e\u8ecd\u3002", "Y\u00e9mi Geoffrey Apithy (b. 5 April 1989) is a French-Beninese sabre fencer representing Benin in international competitions, silver medalist at the 2014 and 2015 African Championships. He bore the flag for Benin at the 2016 Summer Olympics."], "sameAs": ["http://dbpedia.org/resource/Y\u00e9mi_Apithy", "http://www.wikidata.org/entity/Q20666313", "http://fr.dbpedia.org/resource/Y\u00e9mi_Apithy", "http://it.dbpedia.org/resource/Y\u00e9mi_Apithy", "http://nl.dbpedia.org/resource/Y\u00e9mi_Apithy", "Q20666313", "http://dbpedia.org/resource/Y\u00e9mi_Apithy"], "birthPlace": ["Dijon, France"], "birthDate": ["1989-4-5", "1989-04-05"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1989_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Beninese_fencers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Olympic_fencers_of_Benin", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fencers_at_the_2016_Summer_Olympics"], "wikiPageID": ["51309271"], "wikiPageRevisionID": ["735664323"], "wikiPageExternalLink": ["http://fie.org/fencers/fencer/18522"], "name": ["Y\u00e9mi Apithy", "Y\u00e9mi Apithy"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yemi_Apithy_2015_WCh_SMS-IN_t165037.jpg"], "description": ["Beninese fencer"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Y\u00e9mi_Apithy"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Yemi_Apithy_2015_WCh_SMS-IN_t165037.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Y\u00e9mi_Apithy?oldid=735664323"], "abstract": ["Y\u00e9mi Geoffrey Apithy, n\u00e9 le 5 avril 1989, est un escrimeur b\u00e9ninois. Il est le fr\u00e8re de Bolad\u00e9 Apithy, avec lequel il s'entra\u00eene au cercle d'escrime de Dijon.", "\u00c8 stato il portabandiera del Benin durante la cerimonia di apertura delle Olimpiadi 2016 tenutesi a Rio de Janeiro.", "Y\u00e9mi Geoffrey Apithy (5 april 1989) is een Benins schermer die actief is in de sabel-categorie. Tevens bezit hij de Franse nationaliteit. Y\u00e9mi is de broer van Bolad\u00e9 Apithy, die wel onder de Franse vlag actief is.", "\u8449\u5f4c\u00b7\u963f\u76ae\u897f\uff08Y\u00e9mi Apithy\uff0c1989\u5e744\u67085\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u64c1\u6709\u6cd5\u570b\u548c\u8c9d\u5357\u96d9\u91cd\u570b\u7c4d\u7684\u64ca\u528d\u904b\u52d5\u54e1\uff0c\u4e3b\u653b\u8ecd\u5200\u9805\u76ee\u3002\u4ed6\u66fe\u7372\u5f97\u975e\u6d32\u64ca\u528d\u9326\u6a19\u8cfd\u5169\u5ea7\u4e9e\u8ecd\u3002", "Y\u00e9mi Geoffrey Apithy (b. 5 April 1989) is a French-Beninese sabre fencer representing Benin in international competitions, silver medalist at the 2014 and 2015 African Championships. He bore the flag for Benin at the 2016 Summer Olympics."], "weapon": ["http://dbpedia.org/resource/Sabre_(fencing)"], "club": ["ASPTT Dijon"], "country": ["Benin"], "headcoach": ["Jean-Pierre Harbelot"], "fieranking": ["http://fie.org/fencers/fencer/18522"], "hand": ["right-handed"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Yemi_Geoffrey_Apithy"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Y\u00e9mi_Apithy"], "flagbearer": ["http://dbpedia.org/resource/Benin_at_the_2016_Summer_Olympics"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Painter110391653", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryItalianPainters", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryItalianPainters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNeo-PompeianPainters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTheProvinceOfRovigo"], "label": ["Domenico Marchiori"], "comment": ["Domenico Marchiori (Lendinara, Province of Rovigo; 1828 \u2013 1905) was an Italian painter. He was attracted to Neo-Pompeian subject matter."], "sameAs": ["http://dati.camera.it/ocd/persona.rdf/pr2975", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0_frrcy", "http://yago-knowledge.org/resource/Domenico_Marchiori", "http://www.wikidata.org/entity/Q16031249", "Q16031249"], "deathDate": ["1905-0-0"], "birthDate": ["1828-0-0"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Neo-Pompeian_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_the_Province_of_Rovigo", "http://dbpedia.org/resource/Category:1828_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1905_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Italian_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_male_painters", "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Italian_painters"], "wikiPageID": ["41683437"], "wikiPageRevisionID": ["745325984"], "name": ["Domenico Marchiori"], "description": ["Italian painter"], "givenName": ["Domenico"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Domenico_Marchiori"], "surname": ["Marchiori"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Domenico_Marchiori?oldid=745325984"], "abstract": ["Domenico Marchiori (Lendinara, Province of Rovigo; 1828 \u2013 1905) was an Italian painter. He was attracted to Neo-Pompeian subject matter."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Painter"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Domenico_Marchiori"]}, {"type": ["Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatItalianCommunistPartyPoliticians", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDemocraticParty(Italy)Politicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVenetianPoliticians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromPadua"], "label": ["Piero Ruzzante"], "comment": ["Piero Ruzzante (Padua, 11 June 1963) is an Italian politician from Veneto. A long-time member of the Italian Communist Party (PCI), the Democratic Party of the Left (PDS) and the Democrats of the Left (DS), Ruzzante was municipal councillor in Padua from 1985 to 1998. He also served as provincial secretary of the Italian Communist Youth Federation (1984\u20131988) and of the PDS (1995\u20131998). In the 2010 regional election he returned to elective politics and was elected to the Regional Council of Veneto for the PD. He was re-elected in 2015."], "sameAs": ["http://dati.camera.it/ocd/persona.rdf/p50169", "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Piero_Ruzzante", "http://www.wikidata.org/entity/Q7191922", "Q7191922", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0cz7xf1", "http://yago-knowledge.org/resource/Piero_Ruzzante"], "birthDate": ["1963-6-11"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:1963_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:Italian_Communist_Party_politicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Chamber_of_Deputies_(Italy)", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Padua", "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Regional_Council_of_Veneto", "http://dbpedia.org/resource/Category:Democratic_Party_(Italy)_politicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Democratic_Party_of_the_Left_politicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Democrats_of_the_Left_politicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Venetian_politicians"], "wikiPageID": ["28581394"], "wikiPageRevisionID": ["728840245"], "name": ["Piero Ruzzante"], "description": ["Italian politician"], "givenName": ["Piero"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Piero_Ruzzante"], "surname": ["Ruzzante"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Piero_Ruzzante?oldid=728840245"], "abstract": ["Piero Ruzzante (Padua, 11 June 1963) is an Italian politician from Veneto. A long-time member of the Italian Communist Party (PCI), the Democratic Party of the Left (PDS) and the Democrats of the Left (DS), Ruzzante was municipal councillor in Padua from 1985 to 1998. He also served as provincial secretary of the Italian Communist Youth Federation (1984\u20131988) and of the PDS (1995\u20131998). In 1996 and 2001 he was elected to the Chamber of Deputies. From 2006, when he did not stand for re-election, to 2010, Ruzzante worked as director-general of the parliamentary groups of The Olive Tree and the Democratic Party (PD). In the 2010 regional election he returned to elective politics and was elected to the Regional Council of Veneto for the PD. He was re-elected in 2015."], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Politician"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Piero_Ruzzante"]}, {"type": ["Thing", "Person", "http://www.wikidata.org/entity/Q245068", "http://www.wikidata.org/entity/Q386724", "Comic", "Work", "WrittenWork", "http://schema.org/CreativeWork", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatScienceFictionMagazines", "http://dbpedia.org/class/yago/Anthology106591609", "http://dbpedia.org/class/yago/Artifact100021939", "http://dbpedia.org/class/yago/Collection106591442", "http://dbpedia.org/class/yago/Creation103129123", "http://dbpedia.org/class/yago/Instrumentality103575240", "http://dbpedia.org/class/yago/Magazine106595351", "http://dbpedia.org/class/yago/Medium106254669", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Press106263369", "http://dbpedia.org/class/yago/PrintMedia106263609", "http://dbpedia.org/class/yago/Product104007894", "http://dbpedia.org/class/yago/Publication106589574", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Work104599396", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComicsAnthologies", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMagazinesAboutComics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPublicationsEstablishedIn1977", "title"], "label": ["2000 AD (comics)", "2000 AD", "2000 AD", "2000 AD (p\u00e9riodique)", "2000 AD (revista em quadrinhos)"], "comment": ["2000 AD ist eine der bedeutendsten britischen Comicserien. Die Anthologie erscheint w\u00f6chentlich ununterbrochen seit 1977. Sie ist vor allem durch ihren Comic Judge Dredd bekannt.", "2000 AD es una revista de c\u00f3mic brit\u00e1nica, de peridiocidad semanal, orientada hacia la ciencia ficci\u00f3n. Fue editada por IPC Magazines desde su primer n\u00famero, fechado el 26 de febrero de 1977 hasta 1987, en que su filial Fleetway fue vendida a Egmont UK. Fleetway continu\u00f3 produciendo el t\u00edtulo hasta el a\u00f1o 2000, en que fue comprada por Rebellion Developments.", "2000 AD \u00e9 uma revista em quadrinhos de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica brit\u00e2nica criada em 1977.", "2000 AD is a weekly British science fiction-orientated comic. As a comics anthology it serialises stories in each issue (known as \"progs\") and was first published by IPC Magazines in 1977, the first issue dated 26 February. IPC then shifted the title to its Fleetway comics subsidiary which was sold to Robert Maxwell in 1987 then Egmont UK in 1991. Fleetway continued to produce the title until 2000, when it was bought by Rebellion Developments.", " Pour les articles homonymes, voir 2000 A.D.. 2000 AD est un hebdomadaire britannique de bande dessin\u00e9e publiant principalement de la science-fiction. Il a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 en 1977 par Pat Mills, John Wagner et Kelvin Gosnell de IPC Magazines. Il rassemble plusieurs bandes dessin\u00e9es, dont le c\u00e9l\u00e8bre Judge Dredd de Mike McMahon ou encore Sl\u00e1ine de Pat Mills. Les histoires violentes de ces anti-h\u00e9ros passionnent les adolescents anglais."], "sameAs": ["http://de.dbpedia.org/resource/2000_AD", "http://es.dbpedia.org/resource/2000_AD", "http://fr.dbpedia.org/resource/2000_AD_(p\u00e9riodique)", "http://pt.dbpedia.org/resource/2000_AD_(revista_em_quadrinhos)", "http://www.wikidata.org/entity/Q211174", "Q211174", "http://rdf.freebase.com/ns/m.08x29", "http://yago-knowledge.org/resource/2000_AD_(comics)"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:2000_AD_(comics)", "http://dbpedia.org/resource/Category:Betelgeuse_in_fiction", "http://dbpedia.org/resource/Category:Comics_anthologies", "http://dbpedia.org/resource/Category:Magazines_established_in_1977", "http://dbpedia.org/resource/Category:1977_comics_debuts", "http://dbpedia.org/resource/Category:British_comics_magazines", "http://dbpedia.org/resource/Category:Judge_Dredd"], "wikiPageID": ["35835"], "wikiPageRevisionID": ["742731873"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.2000adonline.com", "http://hamlife.blogspot.com/search/label/2000ad", "http://www.2000ad.nu/classof79/", "http://www.2000ad.nu/linksproject/index.php?page=links", "http://www.2000ad.org/artwork/", "http://www.bleedingcool.com/2009/08/24/garth-ennis-when-2000ad-was-the-future/", "https://groups.google.com/group/alt.comics.2000ad/topics?lnk=srg", "https://web.archive.org/web/20040415063321/http:/www.2000adreview.co.uk:80/", "http://www.bbc.co.uk/cult/comics/2000adstrips/prog0/index.shtml", "http://www.bbc.co.uk/radio4/factual/pip/m0hqh/", "https://twitter.com/2000ad", "https://www.youtube.com/watch?v=VAwEJNRtcis", "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/ea/Index_of_every_story_published_in_British_comic_2000AD.pdf", "http://www.2000ad.nu/termight/references.html", "http://www.2000ad.org/thrillpower/"], "name": ["2000 AD"], "homepage": ["http://www.2000adonline.com"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/2000_AD_(comics)"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/2000_AD_(comics)?oldid=742731873"], "abstract": ["2000 AD is a weekly British science fiction-orientated comic. As a comics anthology it serialises stories in each issue (known as \"progs\") and was first published by IPC Magazines in 1977, the first issue dated 26 February. IPC then shifted the title to its Fleetway comics subsidiary which was sold to Robert Maxwell in 1987 then Egmont UK in 1991. Fleetway continued to produce the title until 2000, when it was bought by Rebellion Developments. It is most noted for its Judge Dredd stories, and has been contributed to by a number of artists and writers who became renowned in the field internationally, such as Alan Moore, Neil Gaiman, Grant Morrison, Brian Bolland and Mike McMahon. Other characters in 2000 AD include Rogue Trooper, Strontium Dog and the ABC Warriors.", " Pour les articles homonymes, voir 2000 A.D.. 2000 AD est un hebdomadaire britannique de bande dessin\u00e9e publiant principalement de la science-fiction. Il a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 en 1977 par Pat Mills, John Wagner et Kelvin Gosnell de IPC Magazines. Il rassemble plusieurs bandes dessin\u00e9es, dont le c\u00e9l\u00e8bre Judge Dredd de Mike McMahon ou encore Sl\u00e1ine de Pat Mills. Les histoires violentes de ces anti-h\u00e9ros passionnent les adolescents anglais. Plusieurs sc\u00e9naristes et dessinateurs de 2000 AD ont par la suite fait une carri\u00e8re importante d'auteurs de bandes dessin\u00e9es, souvent pour les grands \u00e9diteurs de comics am\u00e9ricains : Alan Moore, Neil Gaiman, Brian Bolland, Pat Mills, Bryan Talbot, Dan Abnett, Chris Cunningham (devenu c\u00e9l\u00e8bre comme vid\u00e9o-plasticien), Warren Ellis, Garth Ennis, Mark Millar, Peter Milligan, Grant Morrison, Kevin O'Neill, etc.", "2000 AD ist eine der bedeutendsten britischen Comicserien. Die Anthologie erscheint w\u00f6chentlich ununterbrochen seit 1977. Sie ist vor allem durch ihren Comic Judge Dredd bekannt.", "2000 AD es una revista de c\u00f3mic brit\u00e1nica, de peridiocidad semanal, orientada hacia la ciencia ficci\u00f3n. Fue editada por IPC Magazines desde su primer n\u00famero, fechado el 26 de febrero de 1977 hasta 1987, en que su filial Fleetway fue vendida a Egmont UK. Fleetway continu\u00f3 produciendo el t\u00edtulo hasta el a\u00f1o 2000, en que fue comprada por Rebellion Developments.", "2000 AD \u00e9 uma revista em quadrinhos de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica brit\u00e2nica criada em 1977."], "publisher": ["http://dbpedia.org/resource/Fleetway", "http://dbpedia.org/resource/IPC_Media", "http://dbpedia.org/resource/Rebellion_Developments", "http://dbpedia.org/resource/Brass_Sun", "http://dbpedia.org/resource/Leviathan_(2000_AD)", "http://dbpedia.org/resource/Otto_Sump", "http://dbpedia.org/resource/Caballistics,_Inc.", "http://dbpedia.org/resource/Inspector_Shimura"], "writer": ["http://dbpedia.org/resource/Alan_Grant_(writer)", "http://dbpedia.org/resource/Pat_Mills", "http://dbpedia.org/resource/Alan_Moore", "http://dbpedia.org/resource/Grant_Morrison", "http://dbpedia.org/resource/Mark_Millar", "http://dbpedia.org/resource/John_Wagner", "http://dbpedia.org/resource/Ian_Edginton"], "adventure": ["y"], "altcat": ["2000"], "multigenre": ["y"], "scifi": ["y"], "artists": ["http://dbpedia.org/resource/Carlos_Ezquerra", "http://dbpedia.org/resource/Dom_Reardon", "http://dbpedia.org/resource/Frank_Quitely", "http://dbpedia.org/resource/Ian_Gibson_(artist)", "http://dbpedia.org/resource/Jock_(comics)", "http://dbpedia.org/resource/Massimo_Belardinelli", "http://dbpedia.org/resource/Dave_Gibbons", "http://dbpedia.org/resource/Frazer_Irving", "http://dbpedia.org/resource/Mike_McMahon_(comics)"], "caption": ["--02-26"], "creators": ["http://dbpedia.org/resource/Pat_Mills", "http://dbpedia.org/resource/Kelvin_Gosnell", "http://dbpedia.org/resource/John_Wagner"], "date": ["--02-26"], "id": ["1946", "11289", "11290", "11291", "11293", "11294", "11295"], "issues": ["2016"], "mainCharTeam": ["http://dbpedia.org/resource/Rogue_Trooper", "http://dbpedia.org/resource/Tharg_the_Mighty", "http://dbpedia.org/resource/Judge_Dredd", "http://dbpedia.org/resource/Nikolai_Dante", "http://dbpedia.org/resource/Strontium_Dog", "http://dbpedia.org/resource/Sl\u00e1ine_(comics)"], "nonus": ["y"], "ongoing": ["y"], "schedule": ["Weekly"], "sort": ["2000"], "title": ["2000"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Comic"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Beyond_2000AD", "http://dbpedia.org/resource/2000_AD_(comic_book_series)", "http://dbpedia.org/resource/2000AD_(comics)", "http://dbpedia.org/resource/2000_AD_(comic_book)", "http://dbpedia.org/resource/2000_AD_(comics)/Archive_1", "http://dbpedia.org/resource/2000_Ad_(comic)", "http://dbpedia.org/resource/2000AD_(comic)", "http://dbpedia.org/resource/2000_AD_(comic)", "http://dbpedia.org/resource/Summer_Offensive_(comics)"], "wikiPageDisambiguates": ["http://dbpedia.org/resource/2000_(disambiguation)"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/2000_AD_(comics)"], "nonFictionSubject": ["http://dbpedia.org/resource/Thrill-Power_Overload"], "subsidiary": ["http://dbpedia.org/resource/Rebellion_Developments"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q2566598", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "Religious", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromKolkata", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHinduMonks", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHinduPhilosophers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHinduSaints", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIndianPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIndianPhilosophers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIndianReligiousLeaders", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIndianTranslators", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIndianWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatKholPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatScottishChurchCollege,CalcuttaAlumni", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTranslators", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTranslatorsFromSanskrit", "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/Fan110077593", "http://dbpedia.org/class/yago/Follower110099375", "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/Linguist110264219", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Monk110112129", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/Religious110518602", "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousLeader110519494", "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousPerson109628382", "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/Translator110725280", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDevoteesOfKrishna", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBengaliPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatReligiousLeaders"], "label": ["A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "\u0623\u0628\u0647\u0627\u064a \u0634\u0627\u0631\u0627\u0646\u0627\u0631\u0627\u0641\u064a\u0646\u062f\u0627 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u0628\u0631\u0627\u0628\u0647\u0648\u0628\u0627\u062f\u0627", "A.C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "A.C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "A.C. Bhaktivedanta Swami Praphupada", "A\u30fbC\u30fb\u30d0\u30af\u30c6\u30a3\u30f4\u30a7\u30fc\u30c0\u30f3\u30bf\u30fb\u30b9\u30ef\u30df\u30fb\u30d7\u30e9\u30d6\u30d1\u30fc\u30c0", "Bhaktiwedanta Swami Prabhupada", "Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "\u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u043c\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0430"], "comment": ["A.C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada (* 1. September 1896 in Kalkutta, Indien; \u2020 14. November 1977 in Vrindavan; b\u00fcrgerlicher Name: Abhay Charan De \u201efurchtlos im Schutz der Lotosf\u00fc\u00dfe des Herrn\u201c) war Verfasser, Kommentator und \u00dcbersetzer bekannter heiliger Schriften des Hinduismus sowie Gr\u00fcnder der Internationalen Gesellschaft f\u00fcr Krishna-Bewusstsein (ISKCON).", "Fu maestro spirituale (\u0101c\u0101rya) nella catena disciplica (guruparampar\u0101) fondata dal mistico bengalese del XVI secolo, Caitanya (vi\u1e63\u1e47uismo gau\u1e0d\u012bya). Fondatore dell'ISKCON (formalmente \"Associazione internazionale per la coscienza di Krishna\", meglio conosciuto come il \"movimento Hare Krishna\"), associazione religiosa che si propone di diffondere il vi\u1e63\u1e47uismo gau\u1e0d\u012bya in Occidente, Prabhupada \u00e8 anche autore di numerosi scritti, traduzioni e commentari alla letteratura dei Veda, alle Upani\u1e63ad, alla Bhagavadg\u012bt\u0101, al Bh\u0101gavata Pur\u0101\u1e47a e al Caitanya-carit\u0101m\u1e5bta.", "A.C. (Abhay Charan) Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Calcutta, 1 september 1896 - 14 november 1977) was een vaishnava monnik uit India die het z.g. Krishna-bewustzijn naar het Westen bracht. Hij was de stichter-\u00e3c\u00e3rya van ISKCON, the International Society for Krishna Consciousness, beter bekend als de Hare Krishna-beweging.", "\u30a2\u30d0\u30a4\u30fb\u30c1\u30e3\u30e9\u30ca\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30c0\u30fb\u30d0\u30af\u30c6\u30a3\u30f4\u30a7\u30fc\u30c0\u30f3\u30bf\u30fb\u30b9\u30ef\u30df\u30fb\u30d7\u30e9\u30d6\u30d1\u30fc\u30c0\uff08\u0938\u0902\u0938\u094d\u0915\u0943\u0924\u092e\u094d: \u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada\u3001\u30c7\u30fc\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u30ac\u30ea\u30fc:\u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926\u30011896\u5e749\u67081\u65e5 - 1977\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b7\u30e5\u30ca\u610f\u8b58\u56fd\u969b\u5354\u4f1a\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3002\u3053\u306e\u56e3\u4f53\u3067\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30ea\u30fc\u30e9\u30fb\u30d7\u30e9\u30d6\u30d1\u30fc\u30c0\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002", "Abhaj \u0106aranarawinda Bhaktiwedanta Swami Prabhupada (sans. \u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, trl. abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da, bengali \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a8\u09be\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0\u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c1\u09aa\u09be\u09a6, ang. Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada) (ur. 1 wrze\u015bnia 1896, zm. 14 listopada 1977) \u2013 za\u0142o\u017cyciel i a\u0107arja Mi\u0119dzynarodowego Towarzystwa \u015awiadomo\u015bci Kryszny, pierwszej grupy wisznuickiej, kt\u00f3rej uda\u0142o si\u0119 dzia\u0142a\u0107 (zdobywa\u0107 wyznawc\u00f3w, zak\u0142ada\u0107 o\u015brodki itp.) na szerok\u0105 skal\u0119 na Zachodzie.", "Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Bengali: \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a3\u09be\u09b0\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c1\u09aa\u09be\u09a6; Abhoy Charonarobindo Bhoktibedanto Swamy Probhupad; Sanskrit: \u0905\u092d\u092f \u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940 \u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, IAST: abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da; 1 September 1896 \u2013 14 November 1977) was a Gaudiya Vaishnava spiritual teacher (guru) and the founder preceptor (acharya) of the International Society for Krishna Consciousness (ISKCON), commonly known as the \"Hare Krishna Movement\". His mission was to propagate Gaudiya Vaishnavism, a school of Vaishnavite Hinduism that had been taught to him by his guru, Bhaktisiddhanta Sarasvati, throughout the world. Born Abhay Charan De in Calcutta, he was educated at the prestigious local Scottish Church College. Before adopting the", "\u0623\u0628\u0647\u0627\u064a \u0634\u0627\u0631\u0627\u0646\u0627\u0631\u0627\u0641\u064a\u0646\u062f\u0627 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u0628\u0631\u0627\u0628\u0647\u0648\u0628\u0627\u062f\u0627 (Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada) ( \u0628\u0627\u0644\u0633\u0646\u0633\u0643\u0631\u064a\u062a\u064a\u0629: \u0905\u092d\u092f \u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940 \u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926\u0903\u060c abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da) (\u0648\u0644\u0650\u062f\u064e \u0641\u064a 1 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1896\u0645\u2013 \u062a\u064f\u0648\u0641\u0650\u064a\u064e \u0641\u064a 14 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1977\u0645) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u064f\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0627\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u0627 (Gaudiya Vaishnava) \u0648\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0623\u0634\u0627\u0631\u064a\u0627 (acharya) \u0644\u0640 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0639\u064a \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627 (International Society for Krishna Consciousness)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0639\u0645\u0648\u0645\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \"\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0647\u0627\u0631 \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627\" (Hare Krishna Movement).\u200f \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0647\u0645\u062a\u0647 \u0647\u064a \u0646\u0634\u0631 \u062c\u0627\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u064a\u0633\u0645 (Gaudiya Vaishnavism)\u060c \u0648\u0647\u064a \u0634\u0643\u0644\u064c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0648\u0633\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u064a\u0646\u0643\u0631\u0647 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631)\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645 \u062a\u062f\u0631\u064a\u0633\u0647\u0627 \u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0642\u0650\u0628\u0644 \u0645\u064f\u0639\u0644\u0645\u0647\u060c \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0633\u064a\u062f\u0647\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0627\u0631\u0627\u0633\u0641\u0627\u062a\u064a (Bhaktisiddhanta Sarasvati)- \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648\u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0648\u0644\u062f \u0623\u0628\u0647\u0627\u064a \u0634\u0627\u0631\u0627\u0646 \u062f\u064a (Abhay Charan", "Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Calcuta, 1 de septiembre de 1896 \u2013 Vrindavan, 14 de noviembre de 1977) fue un religioso y traductor bengal\u00ed, fundador del movimiento Hare Krisna. A lo largo de su vida fue conocido con varios nombres: \n*  Abhay Charan DE (hasta los sesenta a\u00f1os de edad). \n*  Bhaktivedanta Swami \n*  Su Divina Gracia A. C. Bhaktivedanta Swami \n*  Su Divina Gracia Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhup\u0101da \n*  \u015ar\u012bla Prabhup\u0101da Trabaj\u00f3 toda su vida como vendedor de productos de farmacia, y a los 70 a\u00f1os viaj\u00f3 a Estados Unidos y cre\u00f3 el movimiento Hare Krisna.", "A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Abhay Charan De) est un sannyasi vaisnava de la tradition Brahma Gaudiya Sampradaya (n\u00e9 \u00e0 Calcutta Bengale de l'ouest (WB) le 1er septembre 1896, mort \u00e0 Vrindavan le 14 novembre 1977), fondateur de l'Association internationale pour la conscience de Krishna (International Society for Krishna Consciousness, ou ISKCON), mouvement ordinairement d\u00e9sign\u00e9 sous le nom de \u00ab Hare Krishna \u00bb, emprunt\u00e9 \u00e0 la moiti\u00e9 du premier verset du \u00ab maha mantra (en) \u00bb, chant\u00e9 par les d\u00e9vots vaishnavas se rattachant, \u00e0 travers lui, \u00e0 la filiation spirituelle qui le reliait \u00e0 Chaitanya Mahaprabhu par les ma\u00eetres pr\u00e9c\u00e9dents dans l'ordre ascendant, Bhaktisiddhanta Sarasvati Thakura, son ma\u00eetre spirituel, Gaura Kishora das Babaji, Bhaktivinoda thakura, Jagannatha das Babaji, les six", "Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Bengali: \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a3\u09be\u09b0\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 ) (1 de setembro de 1896 - 14 de novembro de 1977) foi um l\u00edder religioso indiano, fundador da Sociedade Internacional para a Consci\u00eancia de Krishna, comumente conhecida como Movimento Hare Krishna. Nascido em Calcut\u00e1, Prabhupada migrou para os Estados Unidos em 1965 e surgiu como uma figura importante da contracultura ocidental, apresentando a cultura v\u00e9dica a milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo.", "\u0410\u0431\u0445\u0430\u0301\u0439 \u0427\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430\u0440\u0430\u0432\u0438\u0301\u043d\u0434\u0430 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u0301\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0301\u043c\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0301\u0434\u0430 (\u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440. \u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da IAST, \u0431\u0435\u043d\u0433. \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a8\u09be\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0\u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c1\u09aa\u09be\u09a6, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0428\u0440\u0438\u0301\u043b\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0301\u0434\u0430; 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1896, \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0442\u0442\u0430 \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u0412\u0440\u0438\u043d\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c\u0430; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u044b (\u0418\u0421\u041a\u041a\u041e\u041d)."], "seeAlso": ["http://dbpedia.org/resource/Bhaktivedanta_Book_Trust"], "sameAs": ["http://viaf.org/viaf/31993003", "http://www.wikidata.org/entity/Q234898", "http://cs.dbpedia.org/resource/A._C._Bhaktiv\u00e9d\u00e1nta_Sv\u00e1m\u00ed_Prabhup\u00e1da", "http://de.dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://es.dbpedia.org/resource/Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://fr.dbpedia.org/resource/A._C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://id.dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://it.dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://ja.dbpedia.org/resource/A\u30fbC\u30fb\u30d0\u30af\u30c6\u30a3\u30f4\u30a7\u30fc\u30c0\u30f3\u30bf\u30fb\u30b9\u30ef\u30df\u30fb\u30d7\u30e9\u30d6\u30d1\u30fc\u30c0", "http://ko.dbpedia.org/resource/A.C._\ubc15\ud2f0\ubca0\ub2e8\ud0c0_\uc2a4\uc640\ubbf8_\ud504\ub77c\ubd80\ud30c\ub2e4", "http://nl.dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Swami_Praphupada", "http://pl.dbpedia.org/resource/Bhaktiwedanta_Swami_Prabhupada", "http://pt.dbpedia.org/resource/Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "Q234898", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0cdg0", "http://yago-knowledge.org/resource/A._C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://d-nb.info/gnd/119033585"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Vrindavan", "http://dbpedia.org/resource/Uttar_Pradesh"], "deathDate": ["1977-11-14"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Bengal_Presidency", "http://dbpedia.org/resource/Kolkata", "http://dbpedia.org/resource/British_India", "http://dbpedia.org/resource/Calcutta"], "birthDate": ["1896-09-01", "1896-9-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Hindu_religious_leaders", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Indian_singers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Bengali_Hindus", "http://dbpedia.org/resource/Category:Bengali_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Bhakti_movement", "http://dbpedia.org/resource/Category:Devotees_of_Krishna", "http://dbpedia.org/resource/Category:Gaudiya_religious_leaders", "http://dbpedia.org/resource/Category:Hindu_philosophers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Hindu_revivalists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_Hare_Krishnas", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_Hindu_missionaries", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_Hindu_monks", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_Hindu_religious_leaders", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_Hindu_spiritual_teachers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_Vaishnavites", "http://dbpedia.org/resource/Category:Khol_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Kirtan_performers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Scottish_Church_College,_Calcutta_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Calcutta_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:Vaishnava_saints", "http://dbpedia.org/resource/Category:Vedanta", "http://dbpedia.org/resource/Category:1896_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1977_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Indian_philosophers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Ascetics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_male_philosophers", "http://dbpedia.org/resource/Category:International_Society_for_Krishna_Consciousness", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Kolkata", "http://dbpedia.org/resource/Category:Spiritual_practice"], "wikiPageID": ["45667"], "wikiPageRevisionID": ["744989933"], "wikiPageExternalLink": ["http://iskcon.org/", "http://books.google.com/?id=XmRGuH6eopMC&pg=PA243", "http://content.iskcon.org/icj/5_1/5_1knott.html", "http://vedabase.com/", "http://www.prabhupada.net", "https://books.google.com/books?id=NHNeOx8UZJYC&pg=PA123&dq=New+Vrindavan%5D%5D+in+West+Virginia", "https://books.google.com/books?id=PQkMAAAAIAAJ"], "name": ["A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "His Divine Grace A. C. Bhaktivedanta Prabhupada, Founder-Acharya of ISKCON"], "homepage": ["http://iskcon.org/"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Swami_Prabhupada.jpg"], "description": ["Indian guru"], "givenName": ["A."], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/A._C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Swami_Prabhupada.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/A._C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada?oldid=744989933"], "abstract": ["Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Bengali: \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a3\u09be\u09b0\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c1\u09aa\u09be\u09a6; Abhoy Charonarobindo Bhoktibedanto Swamy Probhupad; Sanskrit: \u0905\u092d\u092f \u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940 \u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, IAST: abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da; 1 September 1896 \u2013 14 November 1977) was a Gaudiya Vaishnava spiritual teacher (guru) and the founder preceptor (acharya) of the International Society for Krishna Consciousness (ISKCON), commonly known as the \"Hare Krishna Movement\". His mission was to propagate Gaudiya Vaishnavism, a school of Vaishnavite Hinduism that had been taught to him by his guru, Bhaktisiddhanta Sarasvati, throughout the world. Born Abhay Charan De in Calcutta, he was educated at the prestigious local Scottish Church College. Before adopting the life of a pious renunciant (vanaprastha) in 1950, he was married with children and owned a small pharmaceutical business. In 1959 he took a vow of renunciation (sannyasa) and started writing commentaries on Vaishnava scriptures. In his later years, as a traveling Vaishnava monk, he became an influential communicator of Gaudiya Vaishnava theology to India and specifically to the West through his leadership of ISKCON, founded in 1966. As the founder of ISKCON, he \"emerged as a major figure of the Western counterculture, initiating thousands of young Americans.\" Despite attacks from anti-cult groups, he received a favorable welcome from many religious scholars, such as J. Stillson Judah, Harvey Cox, Larry Shinn and Thomas Hopkins, who praised Bhaktivedanta Swami's translations and defended the group against distorted media images and misinterpretations. In respect to his achievements, religious leaders from other Gaudiya Vaishnava movements have also given him credit. He has been described as a charismatic leader, in the sense used by sociologist Max Weber, as he was successful in acquiring followers in the United States, Europe, India and elsewhere. After his death in 1977, ISKCON, the society he founded based on a type of Hindu Krishnaism using the Bhagavata Purana as a central scripture, continued to grow and is respected in India, though there have been disputes about leadership among his followers. In February 2014, ISKCON's news agency reported to have reached a milestone of distributing over half a billion books authored by Bhaktivedanta Swami Prabhupada, since 1965.", "\u0623\u0628\u0647\u0627\u064a \u0634\u0627\u0631\u0627\u0646\u0627\u0631\u0627\u0641\u064a\u0646\u062f\u0627 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u0628\u0631\u0627\u0628\u0647\u0648\u0628\u0627\u062f\u0627 (Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada) ( \u0628\u0627\u0644\u0633\u0646\u0633\u0643\u0631\u064a\u062a\u064a\u0629: \u0905\u092d\u092f \u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940 \u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926\u0903\u060c abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da) (\u0648\u0644\u0650\u062f\u064e \u0641\u064a 1 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1896\u0645\u2013 \u062a\u064f\u0648\u0641\u0650\u064a\u064e \u0641\u064a 14 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1977\u0645) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u064f\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0627\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u0627 (Gaudiya Vaishnava) \u0648\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0623\u0634\u0627\u0631\u064a\u0627 (acharya) \u0644\u0640 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0639\u064a \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627 (International Society for Krishna Consciousness)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0639\u0645\u0648\u0645\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \"\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0647\u0627\u0631 \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627\" (Hare Krishna Movement).\u200f \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0647\u0645\u062a\u0647 \u0647\u064a \u0646\u0634\u0631 \u062c\u0627\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u064a\u0633\u0645 (Gaudiya Vaishnavism)\u060c \u0648\u0647\u064a \u0634\u0643\u0644\u064c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0648\u0633\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u064a\u0646\u0643\u0631\u0647 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631)\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645 \u062a\u062f\u0631\u064a\u0633\u0647\u0627 \u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0642\u0650\u0628\u0644 \u0645\u064f\u0639\u0644\u0645\u0647\u060c \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0633\u064a\u062f\u0647\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0627\u0631\u0627\u0633\u0641\u0627\u062a\u064a (Bhaktisiddhanta Sarasvati)- \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648\u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0648\u0644\u062f \u0623\u0628\u0647\u0627\u064a \u0634\u0627\u0631\u0627\u0646 \u062f\u064a (Abhay Charan De) \u0641\u064a \u0643\u0644\u0643\u062a\u0627\u060c\u062a\u0644\u0642\u0649 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0645\u0648\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629. \u0648\u0642\u0628\u0644 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0632\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u064a (\u0641\u0627\u0646\u0627\u0628\u0631\u0627\u0633\u062b\u0627) (vanaprastha) \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1950 \u062a\u0632\u0648\u062c \u0623\u0628\u0647\u0627\u064a \u0648\u0623\u0646\u062c\u0628\u062a \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0644\u062f\u064a\u0647 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0635\u064a\u062f\u0644\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1959\u0645\u060c \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0630\u0631 \u0644\u0625\u0646\u0643\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a (\u0633\u0627\u0646\u064a\u0627\u0633\u0627) (sannyasa) \u0648\u0628\u062f\u0623 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0642\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u0627 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633. \u0648\u0641\u064a \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 -\u0643\u0631\u0627\u0647\u0628 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u0627 \u0645\u062a\u0646\u0642\u0644- \u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u064f\u062d\u0627\u0648\u0631\u064b\u0627 \u0645\u0624\u062b\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u062c\u0627\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0648\u062a\u062d\u062f\u064a\u062f\u064b\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0642\u064a\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0639\u064a \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627 (ISKCON)\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0623\u0633\u0633\u062a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1966\u0645. \u0648\u0628\u0635\u0641\u062a\u0647 \u0645\u0624\u0633\u0633\u064b\u0627 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0639\u064a \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627\u060c \"\u0628\u0631\u0632 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u0643\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0640 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0636\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0634\u0627\u0631\u0639\u064b\u0627 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646\". \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0647\u062c\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0636\u0627\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0628\u0627\u062f\u0629\u060c \u062a\u0644\u0642\u0649 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u062a\u0631\u062d\u064a\u0628\u064b\u0627 \u0645\u0648\u0627\u062a\u064a\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0639\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u060c \u0645\u062b\u0644 \u062c\u064a\u0647 \u0633\u062a\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u062c\u0648\u062f\u0627(J. Stillson Judah) \u0648\u0647\u0627\u0631\u0641\u064a \u0643\u0648\u0643\u0633 (Harvey Cox) \u0648\u0644\u0627\u0631\u064a \u0634\u064a\u0646 (Larry Shinn) \u0648\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0647\u0648\u0628\u0643\u064a\u0646\u0632 (Thomas Hopkins)\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0623\u0634\u0627\u062f\u0648\u0627 \u0628\u062a\u0631\u062c\u0645\u0627\u062a \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u0648\u062f\u0627\u0641\u0639\u0648\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0636\u062f \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0648\u0647\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0641\u0633\u064a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0637\u0626\u0629. \u0648\u062a\u0643\u0631\u064a\u0645\u064b\u0627 \u0644\u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a\u0647\u060c \u0623\u0639\u0637\u0649 \u0627\u0644\u0632\u0639\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u062c\u0627\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0626\u062a\u0645\u0627\u0646. \u0648\u064f\u0635\u0650\u0641\u064e \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u0643\u0642\u0627\u0626\u062f \u0643\u0627\u0631\u064a\u0632\u0645\u064a\u060c \u0628\u0627\u0644\u0645\u0639\u0646\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0645\u0646 \u0642\u0650\u0628\u0644 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0648\u064a\u0628\u0631 (Max Weber)\u060c \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0627\u062c\u062d\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0643\u062a\u0633\u0627\u0628 \u062a\u0627\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0648\u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0623\u062e\u0631\u0649..\u0648\u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1977\u0645\u060c \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u062a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0639\u064a \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627 -\u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0633\u0633\u0647\u0627 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0634\u0646\u064a\u0633\u0645 (Krishnaism) \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0628\u0647\u0627\u062c\u0627\u0641\u0627\u062a\u0627 \u0628\u0648\u0631\u0627\u0646\u0627 (Bhagavata Purana) \u0643\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0645\u0642\u062f\u0633 \u0631\u0626\u064a\u0633- \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0645\u064f\u0628\u062c\u0644\u0629\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u060c \u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0646\u0632\u0627\u0639\u0627\u062a \u0628\u0634\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u062a\u0628\u0627\u0639\u0647.", "A.C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada (* 1. September 1896 in Kalkutta, Indien; \u2020 14. November 1977 in Vrindavan; b\u00fcrgerlicher Name: Abhay Charan De \u201efurchtlos im Schutz der Lotosf\u00fc\u00dfe des Herrn\u201c) war Verfasser, Kommentator und \u00dcbersetzer bekannter heiliger Schriften des Hinduismus sowie Gr\u00fcnder der Internationalen Gesellschaft f\u00fcr Krishna-Bewusstsein (ISKCON).", "Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Calcuta, 1 de septiembre de 1896 \u2013 Vrindavan, 14 de noviembre de 1977) fue un religioso y traductor bengal\u00ed, fundador del movimiento Hare Krisna. A lo largo de su vida fue conocido con varios nombres: \n*  Abhay Charan DE (hasta los sesenta a\u00f1os de edad). \n*  Bhaktivedanta Swami \n*  Su Divina Gracia A. C. Bhaktivedanta Swami \n*  Su Divina Gracia Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhup\u0101da \n*  \u015ar\u012bla Prabhup\u0101da Entre sus obras m\u00e1s destacadas est\u00e1n las traducciones de tres libros hinduistas:el Bhagavad-guita (del siglo III a. n. e.),el Srimad-bh\u00e1gavatam (del siglo XI) yel Chaitania-charitamrita (del siglo XVI). Trabaj\u00f3 toda su vida como vendedor de productos de farmacia, y a los 70 a\u00f1os viaj\u00f3 a Estados Unidos y cre\u00f3 el movimiento Hare Krisna.", "A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Abhay Charan De) est un sannyasi vaisnava de la tradition Brahma Gaudiya Sampradaya (n\u00e9 \u00e0 Calcutta Bengale de l'ouest (WB) le 1er septembre 1896, mort \u00e0 Vrindavan le 14 novembre 1977), fondateur de l'Association internationale pour la conscience de Krishna (International Society for Krishna Consciousness, ou ISKCON), mouvement ordinairement d\u00e9sign\u00e9 sous le nom de \u00ab Hare Krishna \u00bb, emprunt\u00e9 \u00e0 la moiti\u00e9 du premier verset du \u00ab maha mantra (en) \u00bb, chant\u00e9 par les d\u00e9vots vaishnavas se rattachant, \u00e0 travers lui, \u00e0 la filiation spirituelle qui le reliait \u00e0 Chaitanya Mahaprabhu par les ma\u00eetres pr\u00e9c\u00e9dents dans l'ordre ascendant, Bhaktisiddhanta Sarasvati Thakura, son ma\u00eetre spirituel, Gaura Kishora das Babaji, Bhaktivinoda thakura, Jagannatha das Babaji, les six Goswamis de Vrindavan.", "Fu maestro spirituale (\u0101c\u0101rya) nella catena disciplica (guruparampar\u0101) fondata dal mistico bengalese del XVI secolo, Caitanya (vi\u1e63\u1e47uismo gau\u1e0d\u012bya). Fondatore dell'ISKCON (formalmente \"Associazione internazionale per la coscienza di Krishna\", meglio conosciuto come il \"movimento Hare Krishna\"), associazione religiosa che si propone di diffondere il vi\u1e63\u1e47uismo gau\u1e0d\u012bya in Occidente, Prabhupada \u00e8 anche autore di numerosi scritti, traduzioni e commentari alla letteratura dei Veda, alle Upani\u1e63ad, alla Bhagavadg\u012bt\u0101, al Bh\u0101gavata Pur\u0101\u1e47a e al Caitanya-carit\u0101m\u1e5bta.", "A.C. (Abhay Charan) Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Calcutta, 1 september 1896 - 14 november 1977) was een vaishnava monnik uit India die het z.g. Krishna-bewustzijn naar het Westen bracht. Hij was de stichter-\u00e3c\u00e3rya van ISKCON, the International Society for Krishna Consciousness, beter bekend als de Hare Krishna-beweging.", "\u30a2\u30d0\u30a4\u30fb\u30c1\u30e3\u30e9\u30ca\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30c0\u30fb\u30d0\u30af\u30c6\u30a3\u30f4\u30a7\u30fc\u30c0\u30f3\u30bf\u30fb\u30b9\u30ef\u30df\u30fb\u30d7\u30e9\u30d6\u30d1\u30fc\u30c0\uff08\u0938\u0902\u0938\u094d\u0915\u0943\u0924\u092e\u094d: \u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada\u3001\u30c7\u30fc\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u30ac\u30ea\u30fc:\u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926\u30011896\u5e749\u67081\u65e5 - 1977\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b7\u30e5\u30ca\u610f\u8b58\u56fd\u969b\u5354\u4f1a\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3002\u3053\u306e\u56e3\u4f53\u3067\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30ea\u30fc\u30e9\u30fb\u30d7\u30e9\u30d6\u30d1\u30fc\u30c0\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002", "Abhaj \u0106aranarawinda Bhaktiwedanta Swami Prabhupada (sans. \u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, trl. abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da, bengali \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a8\u09be\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0\u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c1\u09aa\u09be\u09a6, ang. Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada) (ur. 1 wrze\u015bnia 1896, zm. 14 listopada 1977) \u2013 za\u0142o\u017cyciel i a\u0107arja Mi\u0119dzynarodowego Towarzystwa \u015awiadomo\u015bci Kryszny, pierwszej grupy wisznuickiej, kt\u00f3rej uda\u0142o si\u0119 dzia\u0142a\u0107 (zdobywa\u0107 wyznawc\u00f3w, zak\u0142ada\u0107 o\u015brodki itp.) na szerok\u0105 skal\u0119 na Zachodzie.", "Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Bengali: \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a3\u09be\u09b0\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 ) (1 de setembro de 1896 - 14 de novembro de 1977) foi um l\u00edder religioso indiano, fundador da Sociedade Internacional para a Consci\u00eancia de Krishna, comumente conhecida como Movimento Hare Krishna. Nascido em Calcut\u00e1, Prabhupada migrou para os Estados Unidos em 1965 e surgiu como uma figura importante da contracultura ocidental, apresentando a cultura v\u00e9dica a milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo. Apesar dos ataques de membros da comunidade acad\u00eamica e de grupos de apolog\u00e9tica crist\u00e3, Prabhupada recebeu acolhida favor\u00e1vel de muitos estudiosos da religi\u00e3o, tais como J. Stillson Jud\u00e1, Harvey Cox, Shinn Larry e Thomas Hopkins, que elogiou as tradu\u00e7\u00f5es de Prabhupada e defendeu seu movimento contra as imagens distorcidas e as m\u00e1s apresenta\u00e7\u00f5es veiculadas pela m\u00eddia. Prabhupada foi descrito como um l\u00edder carism\u00e1tico, no sentido usado pelo soci\u00f3logo Max Weber, devido \u00e0 sua bem-sucedida aquisi\u00e7\u00e3o de seguidores nos Estados Unidos, \u00cdndia, Austr\u00e1lia, pa\u00edses da Europa, da \u00c1frica e outras regi\u00f5es. Ap\u00f3s sua morte, o Movimento Hare Krishna continuou a crescer e desenvolver-se e est\u00e1 presente at\u00e9 os dias de hoje, contando com diferentes sedes ao redor do mundo que celebram a vida de Prabhupada e seus disc\u00edpulos.", "\u0410\u0431\u0445\u0430\u0301\u0439 \u0427\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430\u0440\u0430\u0432\u0438\u0301\u043d\u0434\u0430 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u0301\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0301\u043c\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0301\u0434\u0430 (\u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440. \u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da IAST, \u0431\u0435\u043d\u0433. \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a8\u09be\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0\u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c1\u09aa\u09be\u09a6, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0428\u0440\u0438\u0301\u043b\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0301\u0434\u0430; 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1896, \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0442\u0442\u0430 \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u0412\u0440\u0438\u043d\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c\u0430; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u044b (\u0418\u0421\u041a\u041a\u041e\u041d). \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u043c\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0430, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0410\u0431\u0445\u0430\u0439 \u0427\u0430\u0440\u0430\u043d \u0414\u0435, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0442\u0442\u0435, \u0432 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u043e\u0432 (\u043a\u0440\u0438\u0448\u043d\u0430\u0438\u0442\u043e\u0432). \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0432 1920 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436, \u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u0446\u0435\u0432\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u043e\u043c. \u0412 1922 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0431\u0445\u0430\u0439 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0433\u0430\u0443\u0434\u0438\u044f-\u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0441\u0438\u0434\u0434\u0445\u0430\u043d\u0442\u043e\u0439 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0432\u0430\u0442\u0438 (1874\u20141937), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0412 1933 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0431\u0445\u0430\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0442 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0441\u0438\u0434\u0434\u0445\u0430\u043d\u0442\u044b \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0438\u043c\u044f \u00ab\u0410\u0431\u0445\u0430\u0439 \u0427\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0414\u0430\u0441\u00bb. \u0412 1954 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0431\u0445\u0430\u0439 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b, \u0430 \u0432 1959 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0430\u043d\u043d\u044c\u044f\u0441\u0443 (\u043e\u0442\u0440\u0435\u0447\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438) \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u043e\u043d\u0430\u0448\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u00ab\u0410. \u0427. \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u043c\u0438\u00bb. \u0412 1954\u20141965 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0431\u043e\u0301\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0412\u0440\u0438\u043d\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044f \u043d\u0430\u0434 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0412 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 69 \u043b\u0435\u0442 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u043a\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u00ab\u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0442\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0447\u0432\u0443 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430\u00bb, \u0443\u0434\u043e\u0431\u0440\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u0438 \u043a \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0443. \u041f\u0440\u0438\u0431\u044b\u0432 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u0431\u0435\u0437 \u0433\u0440\u043e\u0448\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d\u0435, \u043e\u043d \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0441\u0443\u043c\u0435\u043b \u0441\u043f\u043b\u043e\u0442\u0438\u0442\u044c \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e, \u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0412 \u0438\u044e\u043b\u0435 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0433\u0430\u0443\u0434\u0438\u044f-\u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u0443\u044e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u00ab\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u044b\u00bb (\u0418\u0421\u041a\u041a\u041e\u041d). \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u043e\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0437\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441 \u0431\u043e\u0433\u0435\u043c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0438\u043c \u0432\u0435\u0440\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u043b\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u0443\u0432 \u0432 \u0438\u0445 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b. \u0418\u0421\u041a\u041a\u041e\u041d \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443 \u0438 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u044b. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0441\u0443\u043c\u0435\u043b \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0447\u0432\u0443 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043b\u043e\u043d\u043e \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c\u0430 \u00ab\u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0438 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0446\u0435\u0432\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u00ab\u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0430\u00bb (\u00ab\u0442\u043e\u0442, \u0443 \u0447\u044c\u0438\u0445 \u0441\u0442\u043e\u043f \u0441\u0438\u0434\u044f\u0442 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u00bb). \u0417\u0430 12 \u043b\u0435\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0435 \u0441 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0435\u0437\u0434\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u044b \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443 \u0434\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432 1977 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043e\u043d, \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u044f \u00ab\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u044b\u00bb, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 10 \u0440\u0430\u0437 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 5000 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100 \u0445\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432 \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u044b \u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 60 \u0442\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432. \u041a \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0430\u043d\u0442\u0440\u0443 \u00ab\u0425\u0430\u0440\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u0430\u00bb \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u2014 \u043a\u0440\u0438\u0448\u043d\u0430\u0438\u0442\u044b \u2014 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0431\u044b\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0437\u0440\u0435\u043b\u0438\u0449\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0430\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0448\u043d\u0430\u0438\u0442\u043e\u0432, \u043a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 2000-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 60 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u044b \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 500 \u043c\u043b\u043d \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432. \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0443 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u043c, \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u044b \u0443\u043b\u0438\u0446\u044b \u0432 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0442\u0442\u0435, \u0414\u0435\u043b\u0438, \u041c\u0443\u043c\u0431\u0430\u0438, \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0433\u0430\u0443\u0434\u0438\u044f-\u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0438\u0437\u043c\u0430 \u041c\u0430\u044f\u043f\u0443\u0440\u0435 \u0438 \u0412\u0440\u0438\u043d\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u043d\u0434\u044b. \u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u044b \u0432 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u043e \u043f\u043e\u0447\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0430\u0440\u043a\u0443 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0446\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0438, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0410\u0442\u0430\u043b \u0411\u0438\u0445\u0430\u0440\u0438 \u0412\u0430\u0434\u0436\u043f\u0430\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u044b \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440 \u0414\u0430\u044f\u043b \u0428\u0430\u0440\u043c\u0430 \u0438 \u041f\u0440\u0430\u043d\u0430\u0431 \u041c\u0443\u043a\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0443 \u00ab\u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u043c\u00bb \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443. \u041f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e 12-\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0414\u0435\u0432\u0435 \u0413\u043e\u0432\u0434\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434 \u00ab\u0433\u043e\u0440\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438\u00bb \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u044b, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430\u043c \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u00ab\u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u00bb. \u0423\u0447\u0451\u043d\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0445\u0430\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u044f\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0445\u0432\u0430\u043b\u044b \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441, \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u043f\u043e\u0434\u0447\u0451\u0440\u043a\u0438\u0432\u0430\u044f \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb \u0438 \u00ab\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb. \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0418\u0421\u041a\u041a\u041e\u041d, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0443\u0442\u044b\u0435 \u0438\u043c \u0437\u0430 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0438 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043e\u0448\u0435\u043b\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435\u00bb, \u00ab\u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435\u00bb, \u00ab\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435\u00bb. \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043d\u0435\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u043e\u0432, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c, \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0445 \u043a \u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0438\u0437\u043c\u0443 (\u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u0434\u0432\u0430\u0439\u0442\u0430-\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u044b (\u043c\u0430\u0439\u044f\u0432\u0430\u0434\u044b))."], "birthName": ["Abhay Charan De"], "location": ["http://dbpedia.org/resource/Vrindavan"], "predecessor": ["http://dbpedia.org/resource/Bhaktisiddhanta_Sarasvati_Thakura"], "religion": ["http://dbpedia.org/resource/Hinduism", "http://dbpedia.org/resource/Gaudiya_Vaishnavism"], "title": ["Founder-AcharyaofISKCON", "A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada Navigational boxes"], "lineage": ["Brahma-Madhva-Gaudiya Sampradaya"], "alt": ["\u015ar\u012bla Prabhup\u0101da"], "background": ["FFA033"], "caption": ["A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada"], "initiation": ["Diksa\u20131933, Sannyasa\u20131959"], "nationality": ["Indian"], "otherName": ["Abhay Caranaravinda, Abhay Charan De, Prabhupada"], "period": ["1966"], "post": ["Guru, Sannyasi, Samsthapaka-Acharya"], "restingPlace": ["Bhaktivedanta Swami's Samadhi, Vrindavan"], "teacher": ["http://dbpedia.org/resource/Bhaktisiddhanta_Sarasvati_Thakura"], "titlestyle": ["A4D8ED;"], "works": ["Bhagavad-G\u012bt\u0101 As It Is, Srimad-Bhagavatam"], "temple": ["ISKCON"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Teacher"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Swami", "http://dbpedia.org/resource/Srila_Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/A.C_Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/Srila_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/A._C._Bhaktivedanta", "http://dbpedia.org/resource/Prabhupada_A.C._Bhaktivedanta", "http://dbpedia.org/resource/Abhay_Charan_De", "http://dbpedia.org/resource/A.C.Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/Swami_Bhaktivedant", "http://dbpedia.org/resource/A._C._Bhaktivedanta_Swami", "http://dbpedia.org/resource/AC_Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/A_C_Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/Prabupada", "http://dbpedia.org/resource/Srila_prabhupad", "http://dbpedia.org/resource/Abhoy_Charonarobindo_Bhoktibedanto_Swamy_Probhupad", "http://dbpedia.org/resource/Bhaktivedanta_Swami", "http://dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta", "http://dbpedia.org/resource/AC_Bhaktivedanta", "http://dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/A._C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhup\u0101da", "http://dbpedia.org/resource/Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/Bhaktivedanta", "http://dbpedia.org/resource/Abhay_Charanaravinda_Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/A._C._Bhaktivedanta_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/Swami_Bhaktivedanta"], "wikiPageDisambiguates": ["http://dbpedia.org/resource/Prabhupad", "http://dbpedia.org/resource/Prabhupada_(disambiguation)"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/A._C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q2566598", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "Religious", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromKolkata", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHinduMonks", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHinduPhilosophers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHinduSaints", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIndianPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIndianPhilosophers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIndianReligiousLeaders", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIndianTranslators", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIndianWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatKholPlayers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatScottishChurchCollege,CalcuttaAlumni", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTranslators", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTranslatorsFromSanskrit", "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/Fan110077593", "http://dbpedia.org/class/yago/Follower110099375", "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/Linguist110264219", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Monk110112129", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/Philosopher110423589", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Player110439851", "http://dbpedia.org/class/yago/Religious110518602", "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousLeader110519494", "http://dbpedia.org/class/yago/ReligiousPerson109628382", "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/Translator110725280", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDevoteesOfKrishna", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBengaliPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatReligiousLeaders"], "label": ["A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "\u0623\u0628\u0647\u0627\u064a \u0634\u0627\u0631\u0627\u0646\u0627\u0631\u0627\u0641\u064a\u0646\u062f\u0627 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u0628\u0631\u0627\u0628\u0647\u0648\u0628\u0627\u062f\u0627", "A.C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "A.C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "A.C. Bhaktivedanta Swami Praphupada", "A\u30fbC\u30fb\u30d0\u30af\u30c6\u30a3\u30f4\u30a7\u30fc\u30c0\u30f3\u30bf\u30fb\u30b9\u30ef\u30df\u30fb\u30d7\u30e9\u30d6\u30d1\u30fc\u30c0", "Bhaktiwedanta Swami Prabhupada", "Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "\u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u043c\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0430"], "comment": ["A.C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada (* 1. September 1896 in Kalkutta, Indien; \u2020 14. November 1977 in Vrindavan; b\u00fcrgerlicher Name: Abhay Charan De \u201efurchtlos im Schutz der Lotosf\u00fc\u00dfe des Herrn\u201c) war Verfasser, Kommentator und \u00dcbersetzer bekannter heiliger Schriften des Hinduismus sowie Gr\u00fcnder der Internationalen Gesellschaft f\u00fcr Krishna-Bewusstsein (ISKCON).", "Fu maestro spirituale (\u0101c\u0101rya) nella catena disciplica (guruparampar\u0101) fondata dal mistico bengalese del XVI secolo, Caitanya (vi\u1e63\u1e47uismo gau\u1e0d\u012bya). Fondatore dell'ISKCON (formalmente \"Associazione internazionale per la coscienza di Krishna\", meglio conosciuto come il \"movimento Hare Krishna\"), associazione religiosa che si propone di diffondere il vi\u1e63\u1e47uismo gau\u1e0d\u012bya in Occidente, Prabhupada \u00e8 anche autore di numerosi scritti, traduzioni e commentari alla letteratura dei Veda, alle Upani\u1e63ad, alla Bhagavadg\u012bt\u0101, al Bh\u0101gavata Pur\u0101\u1e47a e al Caitanya-carit\u0101m\u1e5bta.", "A.C. (Abhay Charan) Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Calcutta, 1 september 1896 - 14 november 1977) was een vaishnava monnik uit India die het z.g. Krishna-bewustzijn naar het Westen bracht. Hij was de stichter-\u00e3c\u00e3rya van ISKCON, the International Society for Krishna Consciousness, beter bekend als de Hare Krishna-beweging.", "\u30a2\u30d0\u30a4\u30fb\u30c1\u30e3\u30e9\u30ca\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30c0\u30fb\u30d0\u30af\u30c6\u30a3\u30f4\u30a7\u30fc\u30c0\u30f3\u30bf\u30fb\u30b9\u30ef\u30df\u30fb\u30d7\u30e9\u30d6\u30d1\u30fc\u30c0\uff08\u0938\u0902\u0938\u094d\u0915\u0943\u0924\u092e\u094d: \u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada\u3001\u30c7\u30fc\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u30ac\u30ea\u30fc:\u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926\u30011896\u5e749\u67081\u65e5 - 1977\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b7\u30e5\u30ca\u610f\u8b58\u56fd\u969b\u5354\u4f1a\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3002\u3053\u306e\u56e3\u4f53\u3067\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30ea\u30fc\u30e9\u30fb\u30d7\u30e9\u30d6\u30d1\u30fc\u30c0\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002", "Abhaj \u0106aranarawinda Bhaktiwedanta Swami Prabhupada (sans. \u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, trl. abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da, bengali \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a8\u09be\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0\u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c1\u09aa\u09be\u09a6, ang. Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada) (ur. 1 wrze\u015bnia 1896, zm. 14 listopada 1977) \u2013 za\u0142o\u017cyciel i a\u0107arja Mi\u0119dzynarodowego Towarzystwa \u015awiadomo\u015bci Kryszny, pierwszej grupy wisznuickiej, kt\u00f3rej uda\u0142o si\u0119 dzia\u0142a\u0107 (zdobywa\u0107 wyznawc\u00f3w, zak\u0142ada\u0107 o\u015brodki itp.) na szerok\u0105 skal\u0119 na Zachodzie.", "Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Bengali: \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a3\u09be\u09b0\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c1\u09aa\u09be\u09a6; Abhoy Charonarobindo Bhoktibedanto Swamy Probhupad; Sanskrit: \u0905\u092d\u092f \u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940 \u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, IAST: abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da; 1 September 1896 \u2013 14 November 1977) was a Gaudiya Vaishnava spiritual teacher (guru) and the founder preceptor (acharya) of the International Society for Krishna Consciousness (ISKCON), commonly known as the \"Hare Krishna Movement\". His mission was to propagate Gaudiya Vaishnavism, a school of Vaishnavite Hinduism that had been taught to him by his guru, Bhaktisiddhanta Sarasvati, throughout the world. Born Abhay Charan De in Calcutta, he was educated at the prestigious local Scottish Church College. Before adopting the", "\u0623\u0628\u0647\u0627\u064a \u0634\u0627\u0631\u0627\u0646\u0627\u0631\u0627\u0641\u064a\u0646\u062f\u0627 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u0628\u0631\u0627\u0628\u0647\u0648\u0628\u0627\u062f\u0627 (Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada) ( \u0628\u0627\u0644\u0633\u0646\u0633\u0643\u0631\u064a\u062a\u064a\u0629: \u0905\u092d\u092f \u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940 \u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926\u0903\u060c abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da) (\u0648\u0644\u0650\u062f\u064e \u0641\u064a 1 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1896\u0645\u2013 \u062a\u064f\u0648\u0641\u0650\u064a\u064e \u0641\u064a 14 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1977\u0645) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u064f\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0627\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u0627 (Gaudiya Vaishnava) \u0648\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0623\u0634\u0627\u0631\u064a\u0627 (acharya) \u0644\u0640 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0639\u064a \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627 (International Society for Krishna Consciousness)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0639\u0645\u0648\u0645\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \"\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0647\u0627\u0631 \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627\" (Hare Krishna Movement).\u200f \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0647\u0645\u062a\u0647 \u0647\u064a \u0646\u0634\u0631 \u062c\u0627\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u064a\u0633\u0645 (Gaudiya Vaishnavism)\u060c \u0648\u0647\u064a \u0634\u0643\u0644\u064c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0648\u0633\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u064a\u0646\u0643\u0631\u0647 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631)\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645 \u062a\u062f\u0631\u064a\u0633\u0647\u0627 \u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0642\u0650\u0628\u0644 \u0645\u064f\u0639\u0644\u0645\u0647\u060c \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0633\u064a\u062f\u0647\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0627\u0631\u0627\u0633\u0641\u0627\u062a\u064a (Bhaktisiddhanta Sarasvati)- \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648\u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0648\u0644\u062f \u0623\u0628\u0647\u0627\u064a \u0634\u0627\u0631\u0627\u0646 \u062f\u064a (Abhay Charan", "Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Calcuta, 1 de septiembre de 1896 \u2013 Vrindavan, 14 de noviembre de 1977) fue un religioso y traductor bengal\u00ed, fundador del movimiento Hare Krisna. A lo largo de su vida fue conocido con varios nombres: \n*  Abhay Charan DE (hasta los sesenta a\u00f1os de edad). \n*  Bhaktivedanta Swami \n*  Su Divina Gracia A. C. Bhaktivedanta Swami \n*  Su Divina Gracia Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhup\u0101da \n*  \u015ar\u012bla Prabhup\u0101da Trabaj\u00f3 toda su vida como vendedor de productos de farmacia, y a los 70 a\u00f1os viaj\u00f3 a Estados Unidos y cre\u00f3 el movimiento Hare Krisna.", "A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Abhay Charan De) est un sannyasi vaisnava de la tradition Brahma Gaudiya Sampradaya (n\u00e9 \u00e0 Calcutta Bengale de l'ouest (WB) le 1er septembre 1896, mort \u00e0 Vrindavan le 14 novembre 1977), fondateur de l'Association internationale pour la conscience de Krishna (International Society for Krishna Consciousness, ou ISKCON), mouvement ordinairement d\u00e9sign\u00e9 sous le nom de \u00ab Hare Krishna \u00bb, emprunt\u00e9 \u00e0 la moiti\u00e9 du premier verset du \u00ab maha mantra (en) \u00bb, chant\u00e9 par les d\u00e9vots vaishnavas se rattachant, \u00e0 travers lui, \u00e0 la filiation spirituelle qui le reliait \u00e0 Chaitanya Mahaprabhu par les ma\u00eetres pr\u00e9c\u00e9dents dans l'ordre ascendant, Bhaktisiddhanta Sarasvati Thakura, son ma\u00eetre spirituel, Gaura Kishora das Babaji, Bhaktivinoda thakura, Jagannatha das Babaji, les six", "Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Bengali: \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a3\u09be\u09b0\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 ) (1 de setembro de 1896 - 14 de novembro de 1977) foi um l\u00edder religioso indiano, fundador da Sociedade Internacional para a Consci\u00eancia de Krishna, comumente conhecida como Movimento Hare Krishna. Nascido em Calcut\u00e1, Prabhupada migrou para os Estados Unidos em 1965 e surgiu como uma figura importante da contracultura ocidental, apresentando a cultura v\u00e9dica a milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo.", "\u0410\u0431\u0445\u0430\u0301\u0439 \u0427\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430\u0440\u0430\u0432\u0438\u0301\u043d\u0434\u0430 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u0301\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0301\u043c\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0301\u0434\u0430 (\u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440. \u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da IAST, \u0431\u0435\u043d\u0433. \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a8\u09be\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0\u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c1\u09aa\u09be\u09a6, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0428\u0440\u0438\u0301\u043b\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0301\u0434\u0430; 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1896, \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0442\u0442\u0430 \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u0412\u0440\u0438\u043d\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c\u0430; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u044b (\u0418\u0421\u041a\u041a\u041e\u041d)."], "seeAlso": ["http://dbpedia.org/resource/Bhaktivedanta_Book_Trust"], "sameAs": ["http://viaf.org/viaf/31993003", "http://www.wikidata.org/entity/Q234898", "http://cs.dbpedia.org/resource/A._C._Bhaktiv\u00e9d\u00e1nta_Sv\u00e1m\u00ed_Prabhup\u00e1da", "http://de.dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://es.dbpedia.org/resource/Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://fr.dbpedia.org/resource/A._C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://id.dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://it.dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://ja.dbpedia.org/resource/A\u30fbC\u30fb\u30d0\u30af\u30c6\u30a3\u30f4\u30a7\u30fc\u30c0\u30f3\u30bf\u30fb\u30b9\u30ef\u30df\u30fb\u30d7\u30e9\u30d6\u30d1\u30fc\u30c0", "http://ko.dbpedia.org/resource/A.C._\ubc15\ud2f0\ubca0\ub2e8\ud0c0_\uc2a4\uc640\ubbf8_\ud504\ub77c\ubd80\ud30c\ub2e4", "http://nl.dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Swami_Praphupada", "http://pl.dbpedia.org/resource/Bhaktiwedanta_Swami_Prabhupada", "http://pt.dbpedia.org/resource/Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "Q234898", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0cdg0", "http://yago-knowledge.org/resource/A._C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://d-nb.info/gnd/119033585"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Vrindavan", "http://dbpedia.org/resource/Uttar_Pradesh"], "deathDate": ["1977-11-14"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Bengal_Presidency", "http://dbpedia.org/resource/Kolkata", "http://dbpedia.org/resource/British_India", "http://dbpedia.org/resource/Calcutta"], "birthDate": ["1896-09-01", "1896-9-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Hindu_religious_leaders", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Indian_singers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Bengali_Hindus", "http://dbpedia.org/resource/Category:Bengali_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Bhakti_movement", "http://dbpedia.org/resource/Category:Devotees_of_Krishna", "http://dbpedia.org/resource/Category:Gaudiya_religious_leaders", "http://dbpedia.org/resource/Category:Hindu_philosophers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Hindu_revivalists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_Hare_Krishnas", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_Hindu_missionaries", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_Hindu_monks", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_Hindu_religious_leaders", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_Hindu_spiritual_teachers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_Vaishnavites", "http://dbpedia.org/resource/Category:Khol_players", "http://dbpedia.org/resource/Category:Kirtan_performers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Scottish_Church_College,_Calcutta_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Calcutta_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:Vaishnava_saints", "http://dbpedia.org/resource/Category:Vedanta", "http://dbpedia.org/resource/Category:1896_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1977_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_Indian_philosophers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Ascetics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Indian_male_philosophers", "http://dbpedia.org/resource/Category:International_Society_for_Krishna_Consciousness", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Kolkata", "http://dbpedia.org/resource/Category:Spiritual_practice"], "wikiPageID": ["45667"], "wikiPageRevisionID": ["744989933"], "wikiPageExternalLink": ["http://iskcon.org/", "http://books.google.com/?id=XmRGuH6eopMC&pg=PA243", "http://content.iskcon.org/icj/5_1/5_1knott.html", "http://vedabase.com/", "http://www.prabhupada.net", "https://books.google.com/books?id=NHNeOx8UZJYC&pg=PA123&dq=New+Vrindavan%5D%5D+in+West+Virginia", "https://books.google.com/books?id=PQkMAAAAIAAJ"], "name": ["A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada", "His Divine Grace A. C. Bhaktivedanta Prabhupada, Founder-Acharya of ISKCON"], "homepage": ["http://iskcon.org/"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Swami_Prabhupada.jpg"], "description": ["Indian guru"], "givenName": ["A."], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/A._C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Swami_Prabhupada.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/A._C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada?oldid=744989933"], "abstract": ["Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Bengali: \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a3\u09be\u09b0\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c1\u09aa\u09be\u09a6; Abhoy Charonarobindo Bhoktibedanto Swamy Probhupad; Sanskrit: \u0905\u092d\u092f \u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940 \u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, IAST: abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da; 1 September 1896 \u2013 14 November 1977) was a Gaudiya Vaishnava spiritual teacher (guru) and the founder preceptor (acharya) of the International Society for Krishna Consciousness (ISKCON), commonly known as the \"Hare Krishna Movement\". His mission was to propagate Gaudiya Vaishnavism, a school of Vaishnavite Hinduism that had been taught to him by his guru, Bhaktisiddhanta Sarasvati, throughout the world. Born Abhay Charan De in Calcutta, he was educated at the prestigious local Scottish Church College. Before adopting the life of a pious renunciant (vanaprastha) in 1950, he was married with children and owned a small pharmaceutical business. In 1959 he took a vow of renunciation (sannyasa) and started writing commentaries on Vaishnava scriptures. In his later years, as a traveling Vaishnava monk, he became an influential communicator of Gaudiya Vaishnava theology to India and specifically to the West through his leadership of ISKCON, founded in 1966. As the founder of ISKCON, he \"emerged as a major figure of the Western counterculture, initiating thousands of young Americans.\" Despite attacks from anti-cult groups, he received a favorable welcome from many religious scholars, such as J. Stillson Judah, Harvey Cox, Larry Shinn and Thomas Hopkins, who praised Bhaktivedanta Swami's translations and defended the group against distorted media images and misinterpretations. In respect to his achievements, religious leaders from other Gaudiya Vaishnava movements have also given him credit. He has been described as a charismatic leader, in the sense used by sociologist Max Weber, as he was successful in acquiring followers in the United States, Europe, India and elsewhere. After his death in 1977, ISKCON, the society he founded based on a type of Hindu Krishnaism using the Bhagavata Purana as a central scripture, continued to grow and is respected in India, though there have been disputes about leadership among his followers. In February 2014, ISKCON's news agency reported to have reached a milestone of distributing over half a billion books authored by Bhaktivedanta Swami Prabhupada, since 1965.", "\u0623\u0628\u0647\u0627\u064a \u0634\u0627\u0631\u0627\u0646\u0627\u0631\u0627\u0641\u064a\u0646\u062f\u0627 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u0628\u0631\u0627\u0628\u0647\u0648\u0628\u0627\u062f\u0627 (Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada) ( \u0628\u0627\u0644\u0633\u0646\u0633\u0643\u0631\u064a\u062a\u064a\u0629: \u0905\u092d\u092f \u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940 \u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926\u0903\u060c abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da) (\u0648\u0644\u0650\u062f\u064e \u0641\u064a 1 \u0645\u0646 \u0633\u0628\u062a\u0645\u0628\u0631 1896\u0645\u2013 \u062a\u064f\u0648\u0641\u0650\u064a\u064e \u0641\u064a 14 \u0645\u0646 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1977\u0645) \u0643\u0627\u0646 \u0645\u064f\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0629 \u062c\u0627\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u0627 (Gaudiya Vaishnava) \u0648\u0645\u0624\u0633\u0633 \u0623\u0634\u0627\u0631\u064a\u0627 (acharya) \u0644\u0640 \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0639\u064a \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627 (International Society for Krishna Consciousness)\u060c \u0627\u0644\u0645\u0639\u0631\u0648\u0641\u0629 \u0639\u0645\u0648\u0645\u064b\u0627 \u0628\u0627\u0633\u0645 \"\u062d\u0631\u0643\u0629 \u0647\u0627\u0631 \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627\" (Hare Krishna Movement).\u200f \u0648\u0643\u0627\u0646\u062a \u0645\u0647\u0645\u062a\u0647 \u0647\u064a \u0646\u0634\u0631 \u062c\u0627\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u064a\u0633\u0645 (Gaudiya Vaishnavism)\u060c \u0648\u0647\u064a \u0634\u0643\u0644\u064c \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0643\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0648\u0633\u064a\u0629 (\u0627\u0644\u0645\u0635\u0637\u0644\u062d \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u064a\u0646\u0643\u0631\u0647 \u0628\u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u0627\u0631)\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645 \u062a\u062f\u0631\u064a\u0633\u0647\u0627 \u0644\u0647 \u0645\u0646 \u0642\u0650\u0628\u0644 \u0645\u064f\u0639\u0644\u0645\u0647\u060c \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0633\u064a\u062f\u0647\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0627\u0631\u0627\u0633\u0641\u0627\u062a\u064a (Bhaktisiddhanta Sarasvati)- \u0641\u064a \u062c\u0645\u064a\u0639 \u0623\u0646\u062d\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0644\u0645. \u0648\u0628\u0633\u0628\u0628 \u0645\u0648\u0644\u062f \u0623\u0628\u0647\u0627\u064a \u0634\u0627\u0631\u0627\u0646 \u062f\u064a (Abhay Charan De) \u0641\u064a \u0643\u0644\u0643\u062a\u0627\u060c\u062a\u0644\u0642\u0649 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0645\u0647 \u0641\u064a \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0643\u062a\u0644\u0646\u062f\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0631\u0645\u0648\u0642\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0644\u064a\u0629. \u0648\u0642\u0628\u0644 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f \u062d\u064a\u0627\u0629 \u0632\u0627\u0647\u062f \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a \u0627\u0644\u062a\u0642\u064a (\u0641\u0627\u0646\u0627\u0628\u0631\u0627\u0633\u062b\u0627) (vanaprastha) \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1950 \u062a\u0632\u0648\u062c \u0623\u0628\u0647\u0627\u064a \u0648\u0623\u0646\u062c\u0628\u062a \u0632\u0648\u062c\u062a\u0647 \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0644\u062f\u064a\u0647 \u0634\u0631\u0643\u0629 \u0635\u064a\u062f\u0644\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0635\u063a\u064a\u0631\u0629. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1959\u0645\u060c \u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0630\u0631 \u0644\u0625\u0646\u0643\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a (\u0633\u0627\u0646\u064a\u0627\u0633\u0627) (sannyasa) \u0648\u0628\u062f\u0623 \u0643\u062a\u0627\u0628\u0629 \u062a\u0639\u0644\u064a\u0642\u0627\u062a \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u0627 \u0627\u0644\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0642\u062f\u0633. \u0648\u0641\u064a \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u0629 -\u0643\u0631\u0627\u0647\u0628 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u0627 \u0645\u062a\u0646\u0642\u0644- \u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u064f\u062d\u0627\u0648\u0631\u064b\u0627 \u0645\u0624\u062b\u0631\u064b\u0627 \u0644\u0644\u0627\u0647\u0648\u062a \u062c\u0627\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0648\u062a\u062d\u062f\u064a\u062f\u064b\u0627 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628 \u0645\u0646 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0642\u064a\u0627\u062f\u062a\u0647 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0639\u064a \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627 (ISKCON)\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0623\u0633\u0633\u062a \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1966\u0645. \u0648\u0628\u0635\u0641\u062a\u0647 \u0645\u0624\u0633\u0633\u064b\u0627 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0639\u064a \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627\u060c \"\u0628\u0631\u0632 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u0643\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0631\u0626\u064a\u0633\u064a\u0629 \u0644\u0640 \u0627\u0644\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0636\u0627\u062f\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0631\u0628\u064a\u0629\u060c \u0634\u0627\u0631\u0639\u064b\u0627 \u0627\u0644\u0622\u0644\u0627\u0641 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0634\u0628\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u064a\u0646\". \u0648\u0639\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0647\u062c\u0645\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u0636\u0627\u062f\u0629 \u0644\u0644\u0639\u0628\u0627\u062f\u0629\u060c \u062a\u0644\u0642\u0649 \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u062a\u0631\u062d\u064a\u0628\u064b\u0627 \u0645\u0648\u0627\u062a\u064a\u064b\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0639\u0644\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u060c \u0645\u062b\u0644 \u062c\u064a\u0647 \u0633\u062a\u064a\u0644\u0633\u0648\u0646 \u062c\u0648\u062f\u0627(J. Stillson Judah) \u0648\u0647\u0627\u0631\u0641\u064a \u0643\u0648\u0643\u0633 (Harvey Cox) \u0648\u0644\u0627\u0631\u064a \u0634\u064a\u0646 (Larry Shinn) \u0648\u062a\u0648\u0645\u0627\u0633 \u0647\u0648\u0628\u0643\u064a\u0646\u0632 (Thomas Hopkins)\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a\u0646 \u0623\u0634\u0627\u062f\u0648\u0627 \u0628\u062a\u0631\u062c\u0645\u0627\u062a \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u0648\u062f\u0627\u0641\u0639\u0648\u0627 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \u0636\u062f \u0635\u0648\u0631 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0634\u0648\u0647\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0641\u0633\u064a\u0631\u0627\u062a \u0627\u0644\u062e\u0627\u0637\u0626\u0629. \u0648\u062a\u0643\u0631\u064a\u0645\u064b\u0627 \u0644\u0625\u0646\u062c\u0627\u0632\u0627\u062a\u0647\u060c \u0623\u0639\u0637\u0649 \u0627\u0644\u0632\u0639\u0645\u0627\u0621 \u0627\u0644\u062f\u064a\u0646\u064a\u0648\u0646 \u0645\u0646 \u062d\u0631\u0643\u0627\u062a \u062c\u0627\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0641\u0627\u064a\u0634\u0646\u0627\u0641\u0627 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0644\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0626\u062a\u0645\u0627\u0646. \u0648\u064f\u0635\u0650\u0641\u064e \u0628\u0647\u0627\u0643\u062a\u064a\u0641\u064a\u062f\u0627\u0646\u062a\u0627 \u0633\u0648\u0627\u0645\u064a \u0643\u0642\u0627\u0626\u062f \u0643\u0627\u0631\u064a\u0632\u0645\u064a\u060c \u0628\u0627\u0644\u0645\u0639\u0646\u0649 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0645\u0646 \u0642\u0650\u0628\u0644 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639 \u0645\u0627\u0643\u0633 \u0648\u064a\u0628\u0631 (Max Weber)\u060c \u0644\u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u0646\u0627\u062c\u062d\u064b\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0643\u062a\u0633\u0627\u0628 \u062a\u0627\u0628\u0639\u064a\u0646 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0648\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f \u0648\u0623\u0645\u0627\u0643\u0646 \u0623\u062e\u0631\u0649..\u0648\u0628\u0639\u062f \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1977\u0645\u060c \u0627\u0633\u062a\u0645\u0631\u062a \u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062f\u0648\u0644\u064a\u0629 \u0644\u0648\u0639\u064a \u0643\u0631\u064a\u0634\u0646\u0627 -\u0627\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0623\u0633\u0633\u0647\u0627 \u0627\u0639\u062a\u0645\u0627\u062f\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0646\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0643\u0631\u0634\u0646\u064a\u0633\u0645 (Krishnaism) \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0648\u0633\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0628\u0647\u0627\u062c\u0627\u0641\u0627\u062a\u0627 \u0628\u0648\u0631\u0627\u0646\u0627 (Bhagavata Purana) \u0643\u0643\u062a\u0627\u0628 \u0645\u0642\u062f\u0633 \u0631\u0626\u064a\u0633- \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u0646\u062a\u0634\u0627\u0631 \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0645\u064f\u0628\u062c\u0644\u0629\u064b \u0641\u064a \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u060c \u0628\u0627\u0644\u0631\u063a\u0645 \u0645\u0646 \u0648\u062c\u0648\u062f \u0646\u0632\u0627\u0639\u0627\u062a \u0628\u0634\u0623\u0646 \u0627\u0644\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0628\u064a\u0646 \u0623\u062a\u0628\u0627\u0639\u0647.", "A.C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada (* 1. September 1896 in Kalkutta, Indien; \u2020 14. November 1977 in Vrindavan; b\u00fcrgerlicher Name: Abhay Charan De \u201efurchtlos im Schutz der Lotosf\u00fc\u00dfe des Herrn\u201c) war Verfasser, Kommentator und \u00dcbersetzer bekannter heiliger Schriften des Hinduismus sowie Gr\u00fcnder der Internationalen Gesellschaft f\u00fcr Krishna-Bewusstsein (ISKCON).", "Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Calcuta, 1 de septiembre de 1896 \u2013 Vrindavan, 14 de noviembre de 1977) fue un religioso y traductor bengal\u00ed, fundador del movimiento Hare Krisna. A lo largo de su vida fue conocido con varios nombres: \n*  Abhay Charan DE (hasta los sesenta a\u00f1os de edad). \n*  Bhaktivedanta Swami \n*  Su Divina Gracia A. C. Bhaktivedanta Swami \n*  Su Divina Gracia Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhup\u0101da \n*  \u015ar\u012bla Prabhup\u0101da Entre sus obras m\u00e1s destacadas est\u00e1n las traducciones de tres libros hinduistas:el Bhagavad-guita (del siglo III a. n. e.),el Srimad-bh\u00e1gavatam (del siglo XI) yel Chaitania-charitamrita (del siglo XVI). Trabaj\u00f3 toda su vida como vendedor de productos de farmacia, y a los 70 a\u00f1os viaj\u00f3 a Estados Unidos y cre\u00f3 el movimiento Hare Krisna.", "A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Abhay Charan De) est un sannyasi vaisnava de la tradition Brahma Gaudiya Sampradaya (n\u00e9 \u00e0 Calcutta Bengale de l'ouest (WB) le 1er septembre 1896, mort \u00e0 Vrindavan le 14 novembre 1977), fondateur de l'Association internationale pour la conscience de Krishna (International Society for Krishna Consciousness, ou ISKCON), mouvement ordinairement d\u00e9sign\u00e9 sous le nom de \u00ab Hare Krishna \u00bb, emprunt\u00e9 \u00e0 la moiti\u00e9 du premier verset du \u00ab maha mantra (en) \u00bb, chant\u00e9 par les d\u00e9vots vaishnavas se rattachant, \u00e0 travers lui, \u00e0 la filiation spirituelle qui le reliait \u00e0 Chaitanya Mahaprabhu par les ma\u00eetres pr\u00e9c\u00e9dents dans l'ordre ascendant, Bhaktisiddhanta Sarasvati Thakura, son ma\u00eetre spirituel, Gaura Kishora das Babaji, Bhaktivinoda thakura, Jagannatha das Babaji, les six Goswamis de Vrindavan.", "Fu maestro spirituale (\u0101c\u0101rya) nella catena disciplica (guruparampar\u0101) fondata dal mistico bengalese del XVI secolo, Caitanya (vi\u1e63\u1e47uismo gau\u1e0d\u012bya). Fondatore dell'ISKCON (formalmente \"Associazione internazionale per la coscienza di Krishna\", meglio conosciuto come il \"movimento Hare Krishna\"), associazione religiosa che si propone di diffondere il vi\u1e63\u1e47uismo gau\u1e0d\u012bya in Occidente, Prabhupada \u00e8 anche autore di numerosi scritti, traduzioni e commentari alla letteratura dei Veda, alle Upani\u1e63ad, alla Bhagavadg\u012bt\u0101, al Bh\u0101gavata Pur\u0101\u1e47a e al Caitanya-carit\u0101m\u1e5bta.", "A.C. (Abhay Charan) Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Calcutta, 1 september 1896 - 14 november 1977) was een vaishnava monnik uit India die het z.g. Krishna-bewustzijn naar het Westen bracht. Hij was de stichter-\u00e3c\u00e3rya van ISKCON, the International Society for Krishna Consciousness, beter bekend als de Hare Krishna-beweging.", "\u30a2\u30d0\u30a4\u30fb\u30c1\u30e3\u30e9\u30ca\u30e9\u30f4\u30a3\u30f3\u30c0\u30fb\u30d0\u30af\u30c6\u30a3\u30f4\u30a7\u30fc\u30c0\u30f3\u30bf\u30fb\u30b9\u30ef\u30df\u30fb\u30d7\u30e9\u30d6\u30d1\u30fc\u30c0\uff08\u0938\u0902\u0938\u094d\u0915\u0943\u0924\u092e\u094d: \u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, \u30e9\u30c6\u30f3\u6587\u5b57\u8ee2\u5199: Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada\u3001\u30c7\u30fc\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u30ac\u30ea\u30fc:\u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926\u30011896\u5e749\u67081\u65e5 - 1977\u5e7411\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30af\u30ea\u30b7\u30e5\u30ca\u610f\u8b58\u56fd\u969b\u5354\u4f1a\u306e\u5275\u8a2d\u8005\u3002\u3053\u306e\u56e3\u4f53\u3067\u306f\u3001\u30b7\u30e5\u30ea\u30fc\u30e9\u30fb\u30d7\u30e9\u30d6\u30d1\u30fc\u30c0\u3068\u547c\u3070\u308c\u308b\u3002", "Abhaj \u0106aranarawinda Bhaktiwedanta Swami Prabhupada (sans. \u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, trl. abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da, bengali \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a8\u09be\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0\u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c1\u09aa\u09be\u09a6, ang. Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada) (ur. 1 wrze\u015bnia 1896, zm. 14 listopada 1977) \u2013 za\u0142o\u017cyciel i a\u0107arja Mi\u0119dzynarodowego Towarzystwa \u015awiadomo\u015bci Kryszny, pierwszej grupy wisznuickiej, kt\u00f3rej uda\u0142o si\u0119 dzia\u0142a\u0107 (zdobywa\u0107 wyznawc\u00f3w, zak\u0142ada\u0107 o\u015brodki itp.) na szerok\u0105 skal\u0119 na Zachodzie.", "Abhay Charanaravinda Bhaktivedanta Swami Prabhupada (Bengali: \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a3\u09be\u09b0\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 ) (1 de setembro de 1896 - 14 de novembro de 1977) foi um l\u00edder religioso indiano, fundador da Sociedade Internacional para a Consci\u00eancia de Krishna, comumente conhecida como Movimento Hare Krishna. Nascido em Calcut\u00e1, Prabhupada migrou para os Estados Unidos em 1965 e surgiu como uma figura importante da contracultura ocidental, apresentando a cultura v\u00e9dica a milh\u00f5es de pessoas em todo o mundo. Apesar dos ataques de membros da comunidade acad\u00eamica e de grupos de apolog\u00e9tica crist\u00e3, Prabhupada recebeu acolhida favor\u00e1vel de muitos estudiosos da religi\u00e3o, tais como J. Stillson Jud\u00e1, Harvey Cox, Shinn Larry e Thomas Hopkins, que elogiou as tradu\u00e7\u00f5es de Prabhupada e defendeu seu movimento contra as imagens distorcidas e as m\u00e1s apresenta\u00e7\u00f5es veiculadas pela m\u00eddia. Prabhupada foi descrito como um l\u00edder carism\u00e1tico, no sentido usado pelo soci\u00f3logo Max Weber, devido \u00e0 sua bem-sucedida aquisi\u00e7\u00e3o de seguidores nos Estados Unidos, \u00cdndia, Austr\u00e1lia, pa\u00edses da Europa, da \u00c1frica e outras regi\u00f5es. Ap\u00f3s sua morte, o Movimento Hare Krishna continuou a crescer e desenvolver-se e est\u00e1 presente at\u00e9 os dias de hoje, contando com diferentes sedes ao redor do mundo que celebram a vida de Prabhupada e seus disc\u00edpulos.", "\u0410\u0431\u0445\u0430\u0301\u0439 \u0427\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430\u0440\u0430\u0432\u0438\u0301\u043d\u0434\u0430 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u0301\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u0301\u043c\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0301\u0434\u0430 (\u0441\u0430\u043d\u0441\u043a\u0440. \u0905\u092d\u092f\u091a\u0930\u0923\u093e\u0930\u0935\u093f\u0928\u094d\u0926 \u092d\u0915\u094d\u0924\u093f\u0935\u0947\u0926\u093e\u0928\u094d\u0924 \u0938\u094d\u0935\u093e\u092e\u0940\u092a\u094d\u0930\u092d\u0941\u092a\u093e\u0926, abhaya-cara\u1e47\u0101ravinda bhakti-ved\u0101nta sv\u0101m\u012b prabhup\u0101da IAST, \u0431\u0435\u043d\u0433. \u0985\u09ad\u09af\u09bc\u099a\u09b0\u09a8\u09be\u09ac\u09bf\u09a8\u09cd\u09a6 \u09ad\u0995\u09cd\u09a4\u09bf\u09ac\u09c7\u09a6\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u09b8\u09cd\u09ac\u09be\u09ae\u09c0\u09aa\u09cd\u09b0\u09ad\u09c1\u09aa\u09be\u09a6, \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u043a\u0430\u043a \u0428\u0440\u0438\u0301\u043b\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0301\u0434\u0430; 1 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1896, \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0442\u0442\u0430 \u2014 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1977, \u0412\u0440\u0438\u043d\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d) \u2014 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a; \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c\u0430; \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u044b (\u0418\u0421\u041a\u041a\u041e\u041d). \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u043c\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0430, \u0443\u0440\u043e\u0436\u0434\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0410\u0431\u0445\u0430\u0439 \u0427\u0430\u0440\u0430\u043d \u0414\u0435, \u0440\u043e\u0434\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0432\u044b\u0440\u043e\u0441 \u0432 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0442\u0442\u0435, \u0432 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u043c\u044c\u0435 \u0431\u0435\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u043e\u0432 (\u043a\u0440\u0438\u0448\u043d\u0430\u0438\u0442\u043e\u0432). \u041e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u0432 \u0432 1920 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0428\u043e\u0442\u043b\u0430\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0434\u0436, \u043e\u043d \u0436\u0435\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0435\u043c\u044c\u0438 \u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b\u0441\u044f \u0444\u0430\u0440\u043c\u0430\u0446\u0435\u0432\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0431\u0438\u0437\u043d\u0435\u0441\u043e\u043c. \u0412 1922 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0431\u0445\u0430\u0439 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u0441 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0433\u0430\u0443\u0434\u0438\u044f-\u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0441\u0438\u0434\u0434\u0445\u0430\u043d\u0442\u043e\u0439 \u0421\u0430\u0440\u0430\u0441\u0432\u0430\u0442\u0438 (1874\u20141937), \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u0436\u0435 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435 \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u0412 1933 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0431\u0445\u0430\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043e\u0442 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0441\u0438\u0434\u0434\u0445\u0430\u043d\u0442\u044b \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0438\u043c\u044f \u00ab\u0410\u0431\u0445\u0430\u0439 \u0427\u0430\u0440\u0430\u043d\u0430\u0440\u0430\u0432\u0438\u043d\u0434\u0430 \u0414\u0430\u0441\u00bb. \u0412 1954 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0410\u0431\u0445\u0430\u0439 \u0443\u0434\u0430\u043b\u0438\u043b\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u043b, \u0430 \u0432 1959 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0430\u043d\u043d\u044c\u044f\u0441\u0443 (\u043e\u0442\u0440\u0435\u0447\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438) \u0438 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b \u043c\u043e\u043d\u0430\u0448\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u00ab\u0410. \u0427. \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u043c\u0438\u00bb. \u0412 1954\u20141965 \u0433\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b \u0431\u043e\u0301\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0412\u0440\u0438\u043d\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u044f \u043d\u0430\u0434 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432. \u0412 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435 69 \u043b\u0435\u0442 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u043e\u0434\u0438\u043d\u043e\u0447\u043a\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u0437\u043e\u0432\u043e\u043c \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u0435 \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u00ab\u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043c\u0443\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0442\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0447\u0432\u0443 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434\u0430\u00bb, \u0443\u0434\u043e\u0431\u0440\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u0438 \u043a \u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c\u0443. \u041f\u0440\u0438\u0431\u044b\u0432 \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u0431\u0435\u0437 \u0433\u0440\u043e\u0448\u0430 \u0432 \u043a\u0430\u0440\u043c\u0430\u043d\u0435, \u043e\u043d \u0432\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435 \u0441\u0443\u043c\u0435\u043b \u0441\u043f\u043b\u043e\u0442\u0438\u0442\u044c \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043d\u0435\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u044e, \u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439. \u0412 \u0438\u044e\u043b\u0435 1966 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0437\u0430\u0440\u0435\u0433\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0432 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0435 \u0433\u0430\u0443\u0434\u0438\u044f-\u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0443\u044e \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u0443\u044e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u00ab\u041c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u044b\u00bb (\u0418\u0421\u041a\u041a\u041e\u041d). \u041d\u0435\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u043e\u0439 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0437\u043a\u043e \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0441 \u0431\u043e\u0433\u0435\u043c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043d\u044c\u044e-\u0439\u043e\u0440\u043a\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u0435\u043c\u043e\u0435 \u0438\u043c \u0432\u0435\u0440\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u043b\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0432\u0434\u043e\u0445\u043d\u0443\u0432 \u0432 \u0438\u0445 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0439 \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b. \u0418\u0421\u041a\u041a\u041e\u041d \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0438, \u0430 \u0437\u0430\u0442\u0435\u043c \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443 \u0438 \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u044b. \u0412\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0411\u0445\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0441\u0443\u043c\u0435\u043b \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0434\u0438\u0442\u044c \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438\u0437 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u0443\u044e \u043f\u043e\u0447\u0432\u0443 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043b\u043e\u043d\u043e \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c\u0430 \u00ab\u0442\u044b\u0441\u044f\u0447\u0438 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u0435\u0432 \u0438 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0446\u0435\u0432\u00bb, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0435\u0433\u043e \u00ab\u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0430\u00bb (\u00ab\u0442\u043e\u0442, \u0443 \u0447\u044c\u0438\u0445 \u0441\u0442\u043e\u043f \u0441\u0438\u0434\u044f\u0442 \u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438\u00bb). \u0417\u0430 12 \u043b\u0435\u0442, \u043f\u0440\u043e\u0448\u0435\u0434\u0448\u0438\u0435 \u0441 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0435\u0437\u0434\u0430 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u044b \u0432 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0443 \u0434\u043e \u0435\u0433\u043e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0432 1977 \u0433\u043e\u0434\u0443, \u043e\u043d, \u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u044f \u00ab\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u044b\u00bb, \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 10 \u0440\u0430\u0437 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0445\u0430\u043b \u0432\u043e\u043a\u0440\u0443\u0433 \u0441\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 5000 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 100 \u0445\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432 \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u044b \u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 60 \u0442\u043e\u043c\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0442\u0435\u043a\u0441\u0442\u043e\u0432. \u041a \u0441\u0435\u0440\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435 1970-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0430\u043d\u0446\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u043e\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043c\u0430\u043d\u0442\u0440\u0443 \u00ab\u0425\u0430\u0440\u0435 \u041a\u0440\u0438\u0448\u043d\u0430\u00bb \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0438 \u2014 \u043a\u0440\u0438\u0448\u043d\u0430\u0438\u0442\u044b \u2014 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0431\u044b\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0437\u0440\u0435\u043b\u0438\u0449\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0430\u0445 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432. \u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u0434\u0430\u0440\u044f \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0440\u0438\u0448\u043d\u0430\u0438\u0442\u043e\u0432, \u043a \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0443 2000-\u0445 \u0433\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u044b \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0447\u0435\u043c 60 \u044f\u0437\u044b\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u043d\u044b \u0442\u0438\u0440\u0430\u0436\u043e\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 500 \u043c\u043b\u043d \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u043e\u0432. \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0443 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u0432 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0442\u044b\u043c, \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u044b \u0443\u043b\u0438\u0446\u044b \u0432 \u041a\u0430\u043b\u044c\u043a\u0443\u0442\u0442\u0435, \u0414\u0435\u043b\u0438, \u041c\u0443\u043c\u0431\u0430\u0438, \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430\u0445 \u0433\u0430\u0443\u0434\u0438\u044f-\u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0438\u0437\u043c\u0430 \u041c\u0430\u044f\u043f\u0443\u0440\u0435 \u0438 \u0412\u0440\u0438\u043d\u0434\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b, \u0431\u043e\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044b, \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0444\u043e\u043d\u0434\u044b. \u0412 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u043e\u043b\u0435\u0442\u0438\u044f \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u044b \u0432 1996 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b\u043e \u043f\u043e\u0447\u0442\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u0430\u0440\u043a\u0443 \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c. \u041c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0446\u044b, \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0447\u0438\u0441\u043b\u0435 \u0442\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u0438, \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0410\u0442\u0430\u043b \u0411\u0438\u0445\u0430\u0440\u0438 \u0412\u0430\u0434\u0436\u043f\u0430\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u044b \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0428\u0430\u043d\u043a\u0430\u0440 \u0414\u0430\u044f\u043b \u0428\u0430\u0440\u043c\u0430 \u0438 \u041f\u0440\u0430\u043d\u0430\u0431 \u041c\u0443\u043a\u0435\u0440\u0434\u0436\u0438, \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u044e\u0442 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0443 \u00ab\u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u043e\u043c\u00bb \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b, \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0437\u043c \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0443\u044e \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0443 \u043f\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0443 \u043c\u0438\u0440\u0443. \u041f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e 12-\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u043c\u044c\u0435\u0440-\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430 \u0418\u043d\u0434\u0438\u0438 \u0414\u0435\u0432\u0435 \u0413\u043e\u0432\u0434\u0430 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434 \u00ab\u0433\u043e\u0440\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438\u00bb \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u044b, \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043b \u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430\u0445 \u043c\u0438\u0440\u0430 \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0443\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c\u044b\u043c \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043e\u043d\u0430\u043c \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u00ab\u0440\u0430\u0441\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u00bb. \u0423\u0447\u0451\u043d\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0443 \u043a\u0430\u043a \u0445\u0430\u0440\u0438\u0437\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u043d\u0435 \u0441\u043a\u0443\u043f\u044f\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0445\u0432\u0430\u043b\u044b \u0432 \u0435\u0433\u043e \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441, \u043e\u0441\u043e\u0431\u043e \u043f\u043e\u0434\u0447\u0451\u0440\u043a\u0438\u0432\u0430\u044f \u0435\u0433\u043e \u00ab\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb \u0438 \u00ab\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb. \u041c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0438 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f \u0418\u0421\u041a\u041a\u041e\u041d, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0443\u0442\u044b\u0435 \u0438\u043c \u0437\u0430 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c \u043a\u043e\u0440\u043e\u0442\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434 \u0438 \u0432 \u0441\u0442\u043e\u043b\u044c \u043f\u0440\u0435\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u0435, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0437\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442 \u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0430\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u043e\u0432, \u043a\u0430\u043a \u00ab\u043e\u0448\u0435\u043b\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435\u00bb, \u00ab\u0437\u0430\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435\u00bb, \u00ab\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u0435\u00bb. \u041f\u0440\u0430\u0431\u0445\u0443\u043f\u0430\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0441\u043e \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043d\u0435\u043e\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u043e\u0432, \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0435\u0433\u043e \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0444\u0438\u043b\u043e\u0441\u043e\u0444\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c, \u043d\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0449\u0438\u0445 \u043a \u0432\u0430\u0439\u0448\u043d\u0430\u0432\u0438\u0437\u043c\u0443 (\u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0430\u0434\u0432\u0430\u0439\u0442\u0430-\u0432\u0435\u0434\u0430\u043d\u0442\u044b (\u043c\u0430\u0439\u044f\u0432\u0430\u0434\u044b))."], "birthName": ["Abhay Charan De"], "location": ["http://dbpedia.org/resource/Vrindavan"], "predecessor": ["http://dbpedia.org/resource/Bhaktisiddhanta_Sarasvati_Thakura"], "religion": ["http://dbpedia.org/resource/Hinduism", "http://dbpedia.org/resource/Gaudiya_Vaishnavism"], "title": ["Founder-AcharyaofISKCON", "A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada Navigational boxes"], "lineage": ["Brahma-Madhva-Gaudiya Sampradaya"], "alt": ["\u015ar\u012bla Prabhup\u0101da"], "background": ["FFA033"], "caption": ["A. C. Bhaktivedanta Swami Prabhupada"], "initiation": ["Diksa\u20131933, Sannyasa\u20131959"], "nationality": ["Indian"], "otherName": ["Abhay Caranaravinda, Abhay Charan De, Prabhupada"], "period": ["1966"], "post": ["Guru, Sannyasi, Samsthapaka-Acharya"], "restingPlace": ["Bhaktivedanta Swami's Samadhi, Vrindavan"], "teacher": ["http://dbpedia.org/resource/Bhaktisiddhanta_Sarasvati_Thakura"], "titlestyle": ["A4D8ED;"], "works": ["Bhagavad-G\u012bt\u0101 As It Is, Srimad-Bhagavatam"], "temple": ["ISKCON"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Teacher"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Swami", "http://dbpedia.org/resource/Srila_Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/A.C_Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/Srila_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/A._C._Bhaktivedanta", "http://dbpedia.org/resource/Prabhupada_A.C._Bhaktivedanta", "http://dbpedia.org/resource/Abhay_Charan_De", "http://dbpedia.org/resource/A.C.Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/Swami_Bhaktivedant", "http://dbpedia.org/resource/A._C._Bhaktivedanta_Swami", "http://dbpedia.org/resource/AC_Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/A_C_Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/Prabupada", "http://dbpedia.org/resource/Srila_prabhupad", "http://dbpedia.org/resource/Abhoy_Charonarobindo_Bhoktibedanto_Swamy_Probhupad", "http://dbpedia.org/resource/Bhaktivedanta_Swami", "http://dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta", "http://dbpedia.org/resource/AC_Bhaktivedanta", "http://dbpedia.org/resource/A.C._Bhaktivedanta_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/A._C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhup\u0101da", "http://dbpedia.org/resource/Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/Bhaktivedanta", "http://dbpedia.org/resource/Abhay_Charanaravinda_Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/A._C._Bhaktivedanta_Prabhupada", "http://dbpedia.org/resource/Swami_Bhaktivedanta"], "wikiPageDisambiguates": ["http://dbpedia.org/resource/Prabhupad", "http://dbpedia.org/resource/Prabhupada_(disambiguation)"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/A._C._Bhaktivedanta_Swami_Prabhupada"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "OfficeHolder", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleAcquittedOfTreason", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStateAttorneysGeneralInTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/Abolitionist109756637", "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949", "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289", "http://dbpedia.org/class/yago/Adversary109773245", "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338", "http://dbpedia.org/class/yago/ArmyOfficer109809749", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465", "http://dbpedia.org/class/yago/Dueler110038929", "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645", "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991", "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/Lawgiver110249270", "http://dbpedia.org/class/yago/Lawyer110249950", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/Legislator110253995", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450", "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303", "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110451263", "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253", "http://dbpedia.org/class/yago/Prosecutor110484858", "http://dbpedia.org/class/yago/Radical110503452", "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194", "http://dbpedia.org/class/yago/Revolutionist110527334", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/Senator110578471", "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746", "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985", "http://dbpedia.org/class/yago/State'sAttorney110649962", "http://dbpedia.org/class/yago/VicePresident110751265", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatContinentalArmyOfficersFromNewJersey", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDemocratic-RepublicanPartyPoliticians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDemocratic-RepublicanPartyVicePresidentsOfTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDuellists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanAbolitionists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfEnglishDescent", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanRevolutionaries", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedStatesSenatorsFromNewYork", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVicePresidentsOfTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLeadersOfTammanyHall", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLitchfieldLawSchoolAlumni", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNewYorkPoliticians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromNewark,NewJersey", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrincetonUniversityAlumni"], "label": ["Aaron Burr", "\u0622\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0631", "Aaron Burr", "Aaron Burr", "Aaron Burr", "Aaron Burr", "\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc", "Aaron Burr", "Aaron Burr", "Aaron Burr", "\u0411\u0451\u0440\u0440, \u0410\u0430\u0440\u043e\u043d", "\u963f\u9f99\u00b7\u4f2f\u5c14"], "comment": ["\u0622\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Aaron Burr) (\u0648. 1756 \u2013 1836 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u0648\u0645\u062d\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u0622\u0631\u0643\u060c \u0646\u064a\u0648\u062c\u064a\u0631\u0633\u064a.\u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 (1801-03-04\u20131805-03-04)\u060c \u0648\u0639\u0636\u0648 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0648\u062e \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a (1791-03-04\u20131797-03-04) . \u0648\u064a\u062d\u0645\u0644 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0642\u062f\u0645 (\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629) .", "Aaron Burr, Jr. (Newark, 6 de febrero de 1756 \u2013 Port Richmond, 14 de septiembre de 1836), militar y pol\u00edtico estadounidense, miembro fundacional del Partido Dem\u00f3crata-Republicano en el Estado de Nueva York. Apoy\u00f3 al gobernador George Clinton. Se convirti\u00f3 en el tercer vicepresidente de los Estados Unidos, durante la presidencia de Thomas Jefferson (4 de marzo de 1801 \u2013 4 de marzo de 1805), aunque es m\u00e1s famoso por su duelo con Alexander Hamilton (que result\u00f3 en la muerte de \u00e9ste), sus presuntas conspiraciones secesionistas y su proceso y absoluci\u00f3n final por traici\u00f3n.", "Aaron Burr ,Jr., n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1756 \u00e0 Newark, New Jersey, et mort le 14 septembre 1836 \u00e0 Staten Island, New York, est un homme politique et aventurier am\u00e9ricain, troisi\u00e8me vice-pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis et qui est particuli\u00e8rement connu pour le duel qui l\u2019opposa \u00e0 Alexander Hamilton.", "Dapprima membro del partito federalista, Burr pass\u00f2 nel 1791 grazie all'influenza esercitata dall'allora governatore dello Stato di New York George Clinton al Partito Democratico-Repubblicano. In seguito durante il suo mandato di vicepresidente divenne famoso per avere ucciso in un duello il suo rivale politico Alexander Hamilton e per essere stato in seguito accusato di alto tradimento a causa di una presunta secessione di alcuni dei territori dell'ovest. Rilasciato nel 1807 per assenza di prove rimane a tutt'oggi uno dei personaggi pi\u00f9 controversi della storia degli Stati Uniti d'America.", "\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2 (\u82f1\u8a9e: Aaron Burr, Jr., 1756\u5e742\u67086\u65e5 - 1836\u5e749\u670814\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u5192\u967a\u8005\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u306e\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u515a\u8a2d\u7acb\u306e\u4e3b\u8981\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304a\u3088\u3073\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u77e5\u4e8b\u306e\u652f\u63f4\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b8\u30a7\u30d5\u30a1\u30fc\u30bd\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u4e0b\u306e\u7b2c3\u4ee3\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3068\u3057\u3066\u3088\u308a\u3082\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30cf\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\u3068\u306e\u6c7a\u95d8\u304a\u3088\u3073\u53cd\u9006\u7f6a\u3067\u306e\u88c1\u5224\u3068\u7f6a\u306e\u514d\u9664\u306b\u95a2\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u30021799\u5e74\u3001\u30d0\u30f3\u30af\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002", "Aaron Burr, Jr. (Newark, 6 de Fevereiro de 1756 \u2013 Staten Island, 14 de Setembro de 1836), foi um militar e pol\u00edtico dos Estados Unidos, filho de Aaron Burr, Sr., foi tenente-coronel dos ex\u00e9rcitos e membro fundador do Partido Democrata-Republicano no estado de Nova Iorque apoiou fortemente o governador George Clinton. Tornou-se no terceiro vice-presidente dos Estados Unidos (4 de Mar\u00e7o de 1801 \u2013 4 de Mar\u00e7o de 1805) durante a presid\u00eancia de Thomas Jefferson, ainda que seja mais famoso pelo seu duelo com Alexander Hamilton (que resultou na morte deste \u00faltimo), pelas suas presum\u00edveis conspira\u00e7\u00f5es secessionistas e seu processo e absolvi\u00e7\u00e3o final por trai\u00e7\u00e3o.", "\u57281800\u5e74\u603b\u7edf\u9009\u4e3e\u4e2d\uff0c\u4ed6\u4e0e\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u6770\u6590\u900a\u83b7\u5f97\u540c\u6837\u7684\u9009\u4e3e\u4eba\u7968\u3002\u7f8e\u56fd\u4f17\u8bae\u9662\u5728\u8fdb\u884c36\u8f6e\u6295\u7968\u540e\u624d\u6700\u7ec8\u5c06\u6770\u6590\u900a\u9009\u4e3a\u603b\u7edf\uff0c\u4f2f\u5c14\u62c5\u4efb\u526f\u603b\u7edf\u3002 \u4f2f\u5c14\u57281805\u5e74\u4ece\u526f\u603b\u7edf\u4e00\u804c\u5378\u4efb\u540e\uff0c\u5230\u7f8e\u56fd\u901a\u8fc7\u8def\u6613\u65af\u5b89\u7eb3\u8d2d\u5730\u6848\u65b0\u83b7\u5f97\u7684\u897f\u90e8\u9886\u571f\u65c5\u884c\u3002\u4ed6\u5728\u6b64\u671f\u95f4\u7684\u4e00\u4e9b\u884c\u4e3a\u906d\u5230\u6000\u7591\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u4ee5\u53db\u56fd\u7f6a\u8d77\u8bc9\uff0c\u88ab\u6307\u63a7\u7684\u7f6a\u884c\u5305\u62ec\uff1a(1)\u8bd5\u56fe\u5c06\u7f8e\u56fd\u65b0\u8d2d\u5f97\u7684\u571f\u5730\u636e\u4e3a\u5df1\u6709\u5e76\u81ea\u7acb\u4e3a\u5e1d\uff1b(2)\u8bd5\u56fe\u975e\u6cd5\u5411\u897f\u73ed\u7259\u5ba3\u6218\u3002\u4f461808\u5e74\u4ed6\u88ab\u6cd5\u5ead\u88c1\u5b9a\u65e0\u7f6a\u91ca\u653e\u3002\u6b64\u540e\u4ed6\u53bb\u6b27\u6d32\u201c\u6d41\u4ea1\u201d\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u8fd4\u56de\u7ebd\u7ea6\u5c45\u4f4f\uff0c\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002", "Aaron Burr Jr. (February 6, 1756 \u2013 September 14, 1836) was an American politician. He was the third Vice President of the United States (1801\u20131805), serving during President Thomas Jefferson's first term. Burr served as a Continental Army officer in the Revolutionary War, after which he became a successful lawyer and politician. He was elected twice to the New York State Assembly (1784\u20131785, 1798\u20131799), was appointed New York state attorney general (1789\u20131791), was chosen as a United States senator (1791\u20131797) from the state of New York, and reached the apex of his career as vice president.", "Aaron Burr (geboren am 6. Februar 1756 in Newark, New Jersey; gestorben am 14. September 1836 in Port Richmond, Staten Island, New York) war ein amerikanischer Jurist und Politiker. Von 1801 bis 1805 war er unter Thomas Jefferson der dritte Vizepr\u00e4sident der Vereinigten Staaten. Er wird zu den Gr\u00fcnderv\u00e4tern gez\u00e4hlt.", "Aaron Burr (Newark, New Jersey, 6 februari 1756 - Staten Island, New York, 14 september 1836) was een Amerikaans politicus en de derde vicepresident van de Verenigde Staten (van 1801 tot 1805). Burr was de kleinzoon van de bekende predikant Jonathan Edwards. Zijn eigen vader was ook dominee. Burr studeerde aanvankelijk theologie maar stapte twee jaar nadien over op een rechtenstudie. Van 1775 tot 1779 streed Burr in de Amerikaanse Onafhankelijkheidsoorlog in het koloniale leger, waar hij het tot luitenant-kolonel bracht.", "Aaron Burr (ur. 6 lutego 1756 w Newark, zm. 14 wrze\u015bnia 1836 w Staten Island) \u2013 ameryka\u0144ski polityk, 3. wiceprezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych. Jego ojciec, tak\u017ce Aaron, by\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem Uniwersytetu Princeton. Dziadek ze strony matki Jonathan Edwards by\u0142 teologiem protestanckim. W czasie kampanii prezydenckiej w 1836 przeciwnicy polityczni przysz\u0142ego prezydenta, Martina Van Burena, rozg\u0142aszali plotki, \u017ce jest nie\u015blubnym synem Aarona Burra.", "\u0410\u0430\u0440\u043e\u043d \u0411\u0451\u0440\u0440  (\u0430\u043d\u0433\u043b. Aaron Burr, Jr., \u043f\u0440. [\u00e6r\u0259n b\u025cr]; 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1756, \u041d\u044c\u044e\u0430\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1836, \u0421\u0442\u0430\u0442\u0435\u043d-\u0410\u0439\u043b\u0435\u043d\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0412\u043e\u0439\u043d\u044b \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0421\u0428\u0410, \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u0441 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1801 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1805 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0435 \u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0435."], "sameAs": ["http://pt.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://www.wikidata.org/entity/Q179090", "http://cs.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://de.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://es.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://fr.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://id.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://it.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc", "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc5d0\ub7f0_\ubc84", "http://nl.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://pl.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "Q179090", "http://viaf.org/viaf/57408702", "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Aaron_Burr", "http://data.nytimes.com/74310459770812654103", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0fsc6", "http://yago-knowledge.org/resource/Aaron_Burr", "http://d-nb.info/gnd/11867501X"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Staten_Island", "http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)"], "deathDate": ["1836-09-14", "1836-9-14"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey", "http://dbpedia.org/resource/Province_of_New_Jersey", "http://dbpedia.org/resource/British_America"], "birthDate": ["1756-02-06", "1756-2-6"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:American_revolutionaries", "http://dbpedia.org/resource/Category:Burr_family", "http://dbpedia.org/resource/Category:Continental_Army_officers_from_New_Jersey", "http://dbpedia.org/resource/Category:Litchfield_Law_School_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_New_York_State_Assembly", "http://dbpedia.org/resource/Category:New_York_gubernatorial_candidates", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_acquitted_of_treason", "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Newark,_New_Jersey", "http://dbpedia.org/resource/Category:Princeton_University_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1796", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1800", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_vice-presidential_candidates,_1800", "http://dbpedia.org/resource/Category:1756_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1836_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Presbyterians", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_abolitionists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_classical_liberals", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_company_founders", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_English_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Princeton_Cemetery", "http://dbpedia.org/resource/Category:Democratic-Republican_Party_Vice_Presidents_of_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:Duellists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jefferson_administration_cabinet_members", "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_of_Tammany_Hall", "http://dbpedia.org/resource/Category:New_York_Democratic-Republicans", "http://dbpedia.org/resource/Category:New_York_State_Attorneys_General", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Senators_from_New_York", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1792", "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_Presidents_of_the_United_States"], "wikiPageID": ["57454"], "wikiPageRevisionID": ["744345848"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.pbs.org/wgbh/amex/duel/timeline/index.html", "http://www.imdb.com/title/tt0554311/", "https://books.google.com/books?id=2IE6AQAAMAAJ", "https://books.google.com/books?id=2ngcNAEACAAJ", "https://books.google.com/books?id=4z5eL5SGjEoC", "https://books.google.com/books?id=9OqI4PYqtFEC", "https://books.google.com/books?id=AroTfeaadKYC", "https://books.google.com/books?id=EFkSAAAAYAAJ", "https://books.google.com/books?id=FPTszWPjenoC", "https://books.google.com/books?id=Fc0WAQAAIAAJ", "https://books.google.com/books?id=FuWKuHbWnvIC", "https://books.google.com/books?id=Guem4QpR0BwC", "https://books.google.com/books?id=LJw72zJZIYkC", "https://books.google.com/books?id=W_ZZAAAAMAAJ", "https://books.google.com/books?id=XXhB9NDS-iIC", "https://books.google.com/books?id=akbDVw0ZWBEC", "https://books.google.com/books?id=h7oTAAAAYAAJ", "https://books.google.com/books?id=il4SAAAAYAAJ", "https://books.google.com/books?id=ki4DAAAAYAAJ", "https://books.google.com/books?id=kywLAAAAIAAJ", "https://books.google.com/books?id=lHQjISQCYx8C", "https://books.google.com/books?id=lIcGAQAAIAAJ", "https://books.google.com/books?id=llFu_0WWllIC", "https://books.google.com/books?id=lnnnTX2_A4YC", "https://books.google.com/books?id=wDv_aGrY-GoC", "https://books.google.com/books?id=xhwYjjgL6FcC", "https://vimeo.com/35158591", "http://catalog.hathitrust.org/Record/007675378", "http://collections.mohistory.org/archive/ARC:A0210", "https://www.jstor.org/stable/10.5215/pennmaghistbio.137.3.0261", "http://quod.lib.umich.edu/m/moa/ABF1038.0001.001?view=toc", "http://re-press.org/books/first-love-a-phenomenology-of-the-one/", "http://teachinghistory.org/history-content/ask-a-historian/24404", "http://www.aaronburrassociation.org/", "http://www.americanantiquarian.org/proceedings/44806674.pdf", "https://web.archive.org/web/20120425160803/http:/connect1.ajaxdocumentviewer.com/viewerajax.php?2Kmzx5PiljgvFb5ujDx0LAQlWK7fPwPqRxJ9J9afjMN+jrTofiSg4gqyWuU+ziBTo3EI+3IThrNLJgChMe5wvQkXcsiFfTy3oTjeDKk8+seirFtrQMcXnpiEN12KMmJpa2znSiVF%2FTbgvbL80szhKEAKJioNgE4zl5lGlwtChiLRTAzWgW2CD9eRBhDe5UWjzG2RqknMPG2f3SE6hQXg1D3NJBFtUdBaZukm2Jhy1T6EQPzohJd3eiT4m4UkL0ixNaVr7dJvC0rEidCIPIqhKaW36pGs1mvc6s6y7MXHAoe7rbUuYvn9eAY2o7+BcUe99DoRlmcgI07UWb33bjCjDurcMVEwQA4tSIX5p9dChIhwviqdIS2at01WyDTkzMeXa+45BWssQn9XBeAIz9ar9sh+wl7QATuRt1Xyv%2FASf4o=", "https://web.archive.org/web/20141207221606/http:/bioguide.congress.gov/scripts/biodisplay.pl?index=B001133", "https://web.archive.org/web/20081203010900/http:/www.post-gazette.com/pg/05278/583086.stm", "https://web.archive.org/web/20141024073643/http:/www.pbs.org/wgbh/amex/duel/timeline/index.html", "https://web.archive.org/web/20141029040148/http:/teachinghistory.org/history-content/ask-a-historian/24404", "https://web.archive.org/web/20141208224023/http:/forgotten-ny.com/2009/11/port-richmond-avenue-staten-island/", "https://web.archive.org/web/20141210223604/http:/www.nytimes.com/books/98/02/22/home/14653.html", "https://web.archive.org/web/20141211024848/http:/www.salon.com/2011/01/04/burstein_isenberg_bachmann_bur/", "http://bioguide.congress.gov/scripts/biodisplay.pl?index=B001133", "https://archive.org/details/autobiographyja00fairgoog", "https://archive.org/details/historyalabamaa00owengoog", "https://archive.org/details/ministerswooing00stowgoog", "http://www.nytimes.com/books/98/02/22/home/14653.html", "http://www.post-gazette.com/pg/05278/583086.stm", "http://www.thelonelyisland.com/track/lazy-sunday", "http://www.familytales.org/results.php?tla=aab", "http://www.americanheritage.com/people/articles/web/20070522-aaron-burr-thomas-jefferson-alexander-hamilton-james-wilkinson-louisiana-territory-john-marshall-treason.shtml", "https://books.google.com/?id=xnX2cWNfDNMC&printsec=frontcover", "http://www.salon.com/2011/01/04/burstein_isenberg_bachmann_bur/", "http://forgotten-ny.com/2009/11/port-richmond-avenue-staten-island/", "http://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=1339222", "http://www.questia.com/PM.qst?a=o&d=106265741", "http://www.questia.com/PM.qst?a=o&d=13528620", "http://www.questia.com/PM.qst?a=o&d=89000625", "http://connect1.ajaxdocumentviewer.com/viewerajax.php?2Kmzx5PiljgvFb5ujDx0LAQlWK7fPwPqRxJ9J9afjMN%2BjrTofiSg4gqyWuU%2BziBTo3EI%2B3IThrNLJgChMe5wvQkXcsiFfTy3oTjeDKk8%2BseirFtrQMcXnpiEN12KMmJpa2znSiVF%2FTbgvbL80szhKEAKJioNgE4zl5lGlwtChiLRTAzWgW2CD9eRBhDe5UWjzG2RqknMPG2f3SE6hQXg1D3NJBFtUdBaZukm2Jhy1T6EQPzohJd3eiT4m4UkL0ixNaVr7dJvC0rEidCIPIqhKaW36pGs1mvc6s6y7MXHAoe7rbUuYvn9eAY2o7%2BBcUe99DoRlmcgI07UWb33bjCjDurcMVEwQA4tSIX5p9dChIhwviqdIS2at01WyDTkzMeXa%2B45BWssQn9XBeAIz9ar9sh%2Bwl7QATuRt1Xyv%2FASf4o%3D", "http://connect1.ajaxdocumentviewer.com/viewerajax.php?u25%2BdyQVb%2BlQzXNACXanqUFdlY48tQzJqCJljjkNVHBXK0FcHH9qJKULtYd%2BTSgjDIaZkcBUb3jieTlnd5YjuYrCiQ18FpV7PRsNOEBPYbA9iNt8rHtHb10kCNIQfERmpmW6l5SibKBvb89PZxHmzlvzPdfyUdNpNzIZJi5hqtl4waZg0igZk48reBaSSWYtvcXBhCC1556tAw9UDRLYZuebXbZLiJ4bB7pXZ3rMZotUJf%2FHp9TEkA7wVO2uv5z5crX2UTCInFywbt9%2BNDf0VMHeE5baxDsrHgWQ72Ht4xvD2EJFgiTuElptTokoVGLmxcR6HNwlf7Tb56sAODUIyi0gEw3QSnSm0IW0qf%2FLai26aTBUZITdn%2Fzj3Is1r%2BPygAeiYeH5Gc4tWCotTI1Dem8jqkttkwK7ItYM%2BiYXyY8%3D", "https://books.google.com/books?id=mWu7GGgkDJUC"], "name": ["Aaron Burr", "Aaron Burr Jr.", "Aaron Burr", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election,_1792", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election,_1796", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election,_1800"], "homepage": ["http://Teachinghistory.org"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burr.jpg"], "description": ["American Vice President and politician"], "givenName": ["Aaron"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Aaron_Burr"], "surname": ["Burr"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burr.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Aaron_Burr?oldid=744345848"], "abstract": ["Aaron Burr Jr. (February 6, 1756 \u2013 September 14, 1836) was an American politician. He was the third Vice President of the United States (1801\u20131805), serving during President Thomas Jefferson's first term. Burr served as a Continental Army officer in the Revolutionary War, after which he became a successful lawyer and politician. He was elected twice to the New York State Assembly (1784\u20131785, 1798\u20131799), was appointed New York state attorney general (1789\u20131791), was chosen as a United States senator (1791\u20131797) from the state of New York, and reached the apex of his career as vice president. The highlight of Burr's tenure as president of the senate (one of his few official duties as vice president) was the Senate's first impeachment trial, that of Supreme Court justice Samuel Chase. In 1804, the last full year of his single term as vice president, Burr killed his political rival Alexander Hamilton in a famous duel\u2014a man whom he had rescued during the Revolutionary War. Burr was never tried for the illegal duel, and all charges against him were eventually dropped, but Hamilton's death ended Burr's political career. After leaving Washington, Burr traveled west seeking new opportunities, both economic and political. His activities eventually led to his arrest on charges of treason in 1807. The subsequent trial resulted in acquittal, but Burr's western schemes left him with large debts and few influential friends. In a final quest for grand opportunities, he left the United States for Europe. He remained overseas until 1812, when he returned to the United States to practice law in New York City. There he spent the rest of his life in relative obscurity.", "Aaron Burr (geboren am 6. Februar 1756 in Newark, New Jersey; gestorben am 14. September 1836 in Port Richmond, Staten Island, New York) war ein amerikanischer Jurist und Politiker. Von 1801 bis 1805 war er unter Thomas Jefferson der dritte Vizepr\u00e4sident der Vereinigten Staaten. Er wird zu den Gr\u00fcnderv\u00e4tern gez\u00e4hlt. Burr stieg in den 1780er und 1790er Jahren zu einem der einflussreichsten Politiker in New York auf und bekleidete von 1789 bis 1791 das Amt des New Yorker Attorney General. Von 1791 bis 1797 vertrat er den Bundesstaat im Senat der Vereinigten Staaten. Er geh\u00f6rte zun\u00e4chst der Demokratisch-Republikanischen Partei an und wurde von ihr 1796 und 1800 als Vizepr\u00e4sidentschaftskandidat an der Seite Jeffersons aufgestellt. Bei der umstrittenen Pr\u00e4sidentschaftswahl 1800, die das Repr\u00e4sentantenhaus entscheiden musste, wurde ihm unterstellt, er habe mit der f\u00f6deralistischen Opposition intrigiert, um die Pr\u00e4sidentschaft an sich zu rei\u00dfen, und somit sah er sich bald in seiner eigenen Partei isoliert. Als Vizepr\u00e4sident und gleichzeitiger Pr\u00e4sident des Senats leitete er 1805 das Amtsenthebungsverfahren gegen Samuel Chase, Mitglied des Obersten Gerichtshofs, und setzte dabei noch heute wirkende Ma\u00dfst\u00e4be f\u00fcr die Arbeit des Senats. Bei der Wahl 1804 wurde er nicht mehr nominiert und trat daraufhin mit Unterst\u00fctzung der F\u00f6deralisten bei der Gouverneurswahl in New York an, verlor diese aber deutlich. F\u00fcr seine Niederlage machte er eine Rufmordkampagne seines langj\u00e4hrigen Rivalen Alexander Hamilton verantwortlich und forderte ihn zum Duell. Am 11. Juli 1804 verwundete Burr Hamilton t\u00f6dlich. Daraufhin wurde er in zwei Bundesstaaten als M\u00f6rder angeklagt, stand aber deswegen nie vor Gericht. Um das Ende seiner politischen Karriere oder zumindest seinen finanziellen Ruin abzuwenden, lie\u00df sich Burr von 1806 bis 1807 mit dem General James Wilkinson auf die Ausr\u00fcstung einer Expedition im Mississippital ein, deren Ziel es mutma\u00dflich war, die spanischen Kolonien in Nordamerika anzugreifen. Unter dem Vorwurf, er wolle sich zum Herrscher eines unabh\u00e4ngigen Staates im amerikanischen Westen aufschwingen und strebe eine Spaltung der Vereinigten Staaten an, wurde er 1807 festgenommen und von der Regierung Jeffersons wegen Hochverrats vor ein Bundesgericht gestellt, schlie\u00dflich jedoch freigesprochen. Ausma\u00df und Ziel der sogenannten \u201eBurr-Verschw\u00f6rung\u201c sind, wie viele Umst\u00e4nde im Leben Burrs, unter Historikern bis heute umstritten.", "\u0622\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Aaron Burr) (\u0648. 1756 \u2013 1836 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u0648\u0645\u062d\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u0622\u0631\u0643\u060c \u0646\u064a\u0648\u062c\u064a\u0631\u0633\u064a.\u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 (1801-03-04\u20131805-03-04)\u060c \u0648\u0639\u0636\u0648 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0648\u062e \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a (1791-03-04\u20131797-03-04) . \u0648\u064a\u062d\u0645\u0644 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0642\u062f\u0645 (\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629) .", "Aaron Burr, Jr. (Newark, 6 de febrero de 1756 \u2013 Port Richmond, 14 de septiembre de 1836), militar y pol\u00edtico estadounidense, miembro fundacional del Partido Dem\u00f3crata-Republicano en el Estado de Nueva York. Apoy\u00f3 al gobernador George Clinton. Se convirti\u00f3 en el tercer vicepresidente de los Estados Unidos, durante la presidencia de Thomas Jefferson (4 de marzo de 1801 \u2013 4 de marzo de 1805), aunque es m\u00e1s famoso por su duelo con Alexander Hamilton (que result\u00f3 en la muerte de \u00e9ste), sus presuntas conspiraciones secesionistas y su proceso y absoluci\u00f3n final por traici\u00f3n.", "Aaron Burr ,Jr., n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1756 \u00e0 Newark, New Jersey, et mort le 14 septembre 1836 \u00e0 Staten Island, New York, est un homme politique et aventurier am\u00e9ricain, troisi\u00e8me vice-pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis et qui est particuli\u00e8rement connu pour le duel qui l\u2019opposa \u00e0 Alexander Hamilton.", "Dapprima membro del partito federalista, Burr pass\u00f2 nel 1791 grazie all'influenza esercitata dall'allora governatore dello Stato di New York George Clinton al Partito Democratico-Repubblicano. In seguito durante il suo mandato di vicepresidente divenne famoso per avere ucciso in un duello il suo rivale politico Alexander Hamilton e per essere stato in seguito accusato di alto tradimento a causa di una presunta secessione di alcuni dei territori dell'ovest. Rilasciato nel 1807 per assenza di prove rimane a tutt'oggi uno dei personaggi pi\u00f9 controversi della storia degli Stati Uniti d'America.", "\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2 (\u82f1\u8a9e: Aaron Burr, Jr., 1756\u5e742\u67086\u65e5 - 1836\u5e749\u670814\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u5192\u967a\u8005\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u306e\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u515a\u8a2d\u7acb\u306e\u4e3b\u8981\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304a\u3088\u3073\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u77e5\u4e8b\u306e\u652f\u63f4\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b8\u30a7\u30d5\u30a1\u30fc\u30bd\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u4e0b\u306e\u7b2c3\u4ee3\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3068\u3057\u3066\u3088\u308a\u3082\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30cf\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\u3068\u306e\u6c7a\u95d8\u304a\u3088\u3073\u53cd\u9006\u7f6a\u3067\u306e\u88c1\u5224\u3068\u7f6a\u306e\u514d\u9664\u306b\u95a2\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u30021799\u5e74\u3001\u30d0\u30f3\u30af\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002", "Aaron Burr (Newark, New Jersey, 6 februari 1756 - Staten Island, New York, 14 september 1836) was een Amerikaans politicus en de derde vicepresident van de Verenigde Staten (van 1801 tot 1805). Burr was de kleinzoon van de bekende predikant Jonathan Edwards. Zijn eigen vader was ook dominee. Burr studeerde aanvankelijk theologie maar stapte twee jaar nadien over op een rechtenstudie. Van 1775 tot 1779 streed Burr in de Amerikaanse Onafhankelijkheidsoorlog in het koloniale leger, waar hij het tot luitenant-kolonel bracht. Burr vestigde zich in 1783 in New York en werd in 1791 voor New York lid van de Amerikaanse Senaat. Hij was presidentskandidaat bij de verkiezingen van 1792, 1796 en 1800. In 1800 was hij kandidaat voor de Democratische-Republikeinen met Thomas Jefferson. Het was de bedoeling dat Jefferson president zou worden en Burr vicepresident, maar door de toen geldende regels voor de presidentsverkiezingen kregen Jefferson en Burr gelijke aantallen stemmen in het Kiescollege en werd de verkiezing uiteindelijk in het Huis van Afgevaardigden beslist. Daar waren het Jefferson en Burrs politieke rivalen, de Federalisten, die de doorslag gaven. Alexander Hamilton, de leider van de Federalisten, spoorde uiteindelijk zijn partij aan om Jefferson te steunen en mede hierdoor werden Hamilton en Burr dodelijke rivalen. Burr moest genoegen nemen met het vicepresidentschap onder Jefferson. Op 11 juli 1804 daagde Burr Hamilton uit tot een duel waarin Burr het dodelijke schot zou lossen. Burr werd aangeklaagd voor moord in twee staten, maar nooit vervolgd. Na een korte vlucht richting het zuiden keerde Burr terug naar Washington om zijn termijn als vicepresident uit te dienen. Na zijn termijn werd Burr verdacht van betrokkenheid bij een complot om in het toenmalige zuidwesten van de VS een aparte republiek te stichten met zichzelf aan het hoofd. Hiervoor werd hij in 1807 gearresteerd. Hij werd berecht voor verraad, maar werd vrijgesproken. Na een verblijf in het buitenland keerde Burr in 1812 terug naar New York en hervatte hij zijn loopbaan als advocaat. Hij overleed in 1836 op tachtigjarige leeftijd en werd begraven in Princeton in de staat New Jersey.", "Aaron Burr (ur. 6 lutego 1756 w Newark, zm. 14 wrze\u015bnia 1836 w Staten Island) \u2013 ameryka\u0144ski polityk, 3. wiceprezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych. Jego ojciec, tak\u017ce Aaron, by\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem Uniwersytetu Princeton. Dziadek ze strony matki Jonathan Edwards by\u0142 teologiem protestanckim. Studiowa\u0142 teologi\u0119, jednak nie uko\u0144czy\u0142 nauki i podj\u0105\u0142 studia prawnicze. Bra\u0142 udzia\u0142 w wojnie o niepodleg\u0142o\u015b\u0107, nast\u0119pnie praktykowa\u0142 jako prawnik w Nowym Jorku. By\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem Partii Demokratyczno-Republika\u0144skiej i bliskim wsp\u00f3\u0142pracownikiem gubernatora stanu Nowy Jork George\u2019a Clintona (p\u00f3\u017aniejszego wiceprezydenta). Jako jeden z czo\u0142owych polityk\u00f3w stanu Nowy Jork zosta\u0142 powo\u0142any na prokuratora generalnego stanu (1789\u20131791), a w latach 1791-1797 zasiada\u0142 w Senacie. Po pora\u017cce w staraniach o reelekcj\u0119 do Senatu zosta\u0142 cz\u0142onkiem zgromadzenia stanowego Nowego Jorku. Kandydowa\u0142 na urz\u0105d prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych w wyborach w 1800 roku. By\u0142 bliski pokonania Thomasa Jeffersona, przegra\u0142 dopiero po serii dodatkowych g\u0142osowa\u0144 w Izbie Reprezentant\u00f3w. Obj\u0105\u0142 tym samym stanowisko wiceprezydenta i zyska\u0142 uznanie jako obiektywny przewodnicz\u0105cy Senatu (funkcja z urz\u0119du przypisana wiceprezydentom), czym wyznaczy\u0142 praktyk\u0119 dla nast\u0119pc\u00f3w. Podczas kadencji pozostawa\u0142 jednak generalnie na uboczu polityki. Prezydent Jefferson mia\u0142 mu za z\u0142e niedotrzymanie obietnic przedwyborczych (Burr startowa\u0142 w wyborach jako kandydat na wiceprezydenta, ujawniaj\u0105c wy\u017csze ambicje dopiero wobec szansy na zwyci\u0119stwo). Burr nie zdecydowa\u0142 si\u0119 tak\u017ce rywalizowa\u0107 w kolejnych wyborach prezydenckich, wysuwaj\u0105c swoj\u0105 kandydatur\u0119 na gubernatora stanu Nowy Jork. Kampania zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niepowodzeniem. W\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re przyczyni\u0142y si\u0119 do pora\u017cki Burra, by\u0142 jego odwieczny rywal w polityce nowojorskiej (a tak\u017ce w praktyce s\u0105dowej), Alexander Hamilton. Burr wyzwa\u0142 rywala na pojedynek i rani\u0142 go \u015bmiertelnie 11 lipca 1804. By\u0142 p\u00f3\u017aniej formalnie oskar\u017cony o morderstwo, ale do procesu nigdy nie dosz\u0142o. Zdo\u0142a\u0142 tak\u017ce uko\u0144czy\u0107 bez zak\u0142\u00f3ce\u0144 kadencj\u0119 na stanowisku wiceprezydenta w marcu 1805. W 1807 Burr zosta\u0142 oskar\u017cony o zdrad\u0119 pa\u0144stwa. Zarzucono mu przygotowanie separacji kilku stan\u00f3w i pr\u00f3b\u0119 utworzenia nowego pa\u0144stwa na wschodzie (razem z Jonathanem Daytonem i Harmanem Blennerhassettem). Sprawa zako\u0144czy\u0142a si\u0119 uniewinnieniem. W 1808 Burr wyjecha\u0142 na kilka lat do Europy, po powrocie do USA (1812) ponownie pracowa\u0142 jako prawnik. W ostatnich latach \u017cycia w spekulacjach handlowych utraci\u0142 maj\u0105tek swojej trzeciej \u017cony. W czasie kampanii prezydenckiej w 1836 przeciwnicy polityczni przysz\u0142ego prezydenta, Martina Van Burena, rozg\u0142aszali plotki, \u017ce jest nie\u015blubnym synem Aarona Burra.", "Aaron Burr, Jr. (Newark, 6 de Fevereiro de 1756 \u2013 Staten Island, 14 de Setembro de 1836), foi um militar e pol\u00edtico dos Estados Unidos, filho de Aaron Burr, Sr., foi tenente-coronel dos ex\u00e9rcitos e membro fundador do Partido Democrata-Republicano no estado de Nova Iorque apoiou fortemente o governador George Clinton. Tornou-se no terceiro vice-presidente dos Estados Unidos (4 de Mar\u00e7o de 1801 \u2013 4 de Mar\u00e7o de 1805) durante a presid\u00eancia de Thomas Jefferson, ainda que seja mais famoso pelo seu duelo com Alexander Hamilton (que resultou na morte deste \u00faltimo), pelas suas presum\u00edveis conspira\u00e7\u00f5es secessionistas e seu processo e absolvi\u00e7\u00e3o final por trai\u00e7\u00e3o.", "\u0410\u0430\u0440\u043e\u043d \u0411\u0451\u0440\u0440  (\u0430\u043d\u0433\u043b. Aaron Burr, Jr., \u043f\u0440. [\u00e6r\u0259n b\u025cr]; 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1756, \u041d\u044c\u044e\u0430\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1836, \u0421\u0442\u0430\u0442\u0435\u043d-\u0410\u0439\u043b\u0435\u043d\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0412\u043e\u0439\u043d\u044b \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0421\u0428\u0410, \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u0441 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1801 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1805 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0435 \u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0435. \u0412 1804 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u043f\u0435\u043b \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0430. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0413\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e \u043e\u0441\u043a\u043e\u0440\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u043c\u0444\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0411\u0451\u0440\u0440\u0430, \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0447\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0434\u0443\u044d\u043b\u044c \u0438 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438\u043b. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0434\u0443\u044d\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0440\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c. \u0412 1807 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0432\u043e\u0439\u043d\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439. \u0411\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d \u0412\u0438\u043b\u043a\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c. \u0422\u0430\u0439\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044e \u0438 \u0442\u0430\u043c \u0441\u0434\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044f\u043c. \u0411\u0451\u0440\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0441\u0443\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e \u043e\u0431\u0432\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435, \u043d\u043e \u0431\u044b\u043b \u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u043d. \u041e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0433\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432\u0451\u043b \u0443\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u043c.", "\u57281800\u5e74\u603b\u7edf\u9009\u4e3e\u4e2d\uff0c\u4ed6\u4e0e\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u6770\u6590\u900a\u83b7\u5f97\u540c\u6837\u7684\u9009\u4e3e\u4eba\u7968\u3002\u7f8e\u56fd\u4f17\u8bae\u9662\u5728\u8fdb\u884c36\u8f6e\u6295\u7968\u540e\u624d\u6700\u7ec8\u5c06\u6770\u6590\u900a\u9009\u4e3a\u603b\u7edf\uff0c\u4f2f\u5c14\u62c5\u4efb\u526f\u603b\u7edf\u3002 \u4f2f\u5c14\u57281805\u5e74\u4ece\u526f\u603b\u7edf\u4e00\u804c\u5378\u4efb\u540e\uff0c\u5230\u7f8e\u56fd\u901a\u8fc7\u8def\u6613\u65af\u5b89\u7eb3\u8d2d\u5730\u6848\u65b0\u83b7\u5f97\u7684\u897f\u90e8\u9886\u571f\u65c5\u884c\u3002\u4ed6\u5728\u6b64\u671f\u95f4\u7684\u4e00\u4e9b\u884c\u4e3a\u906d\u5230\u6000\u7591\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u4ee5\u53db\u56fd\u7f6a\u8d77\u8bc9\uff0c\u88ab\u6307\u63a7\u7684\u7f6a\u884c\u5305\u62ec\uff1a(1)\u8bd5\u56fe\u5c06\u7f8e\u56fd\u65b0\u8d2d\u5f97\u7684\u571f\u5730\u636e\u4e3a\u5df1\u6709\u5e76\u81ea\u7acb\u4e3a\u5e1d\uff1b(2)\u8bd5\u56fe\u975e\u6cd5\u5411\u897f\u73ed\u7259\u5ba3\u6218\u3002\u4f461808\u5e74\u4ed6\u88ab\u6cd5\u5ead\u88c1\u5b9a\u65e0\u7f6a\u91ca\u653e\u3002\u6b64\u540e\u4ed6\u53bb\u6b27\u6d32\u201c\u6d41\u4ea1\u201d\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u8fd4\u56de\u7ebd\u7ea6\u5c45\u4f4f\uff0c\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002"], "almaMater": ["http://dbpedia.org/resource/Princeton_University"], "battle": ["http://dbpedia.org/resource/American_Revolutionary_War"], "birthName": ["Aaron Burr Jr."], "child": ["http://dbpedia.org/resource/Theodosia_Burr_Alston", "http://dbpedia.org/resource/Esther_Edwards_Burr"], "governor": ["http://dbpedia.org/resource/George_Clinton_(vice_president)"], "militaryBranch": ["http://dbpedia.org/resource/Continental_Army"], "militaryRank": ["http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_colonel_(United_States)"], "nationality": ["http://dbpedia.org/resource/United_States"], "office": ["3rd Vice President of the United States"], "orderInOffice": ["3rdNew York State Attorney General", "United States Senator", "fromNew York"], "party": ["http://dbpedia.org/resource/Democratic-Republican_Party"], "predecessor": ["http://dbpedia.org/resource/Richard_Varick", "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jefferson", "http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler", "http://dbpedia.org/resource/George_Clinton_(vice_president)"], "president": ["http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jefferson"], "serviceEndYear": ["1779"], "serviceStartYear": ["1775"], "signature": ["Aaron Burr Signature2.svg"], "spouse": ["http://dbpedia.org/resource/Eliza_Jumel", "http://dbpedia.org/resource/Theodosia_Bartow_Prevost", "http://dbpedia.org/resource/Eliza_Jumel", "http://dbpedia.org/resource/Theodosia_Bartow_Prevost"], "successor": ["http://dbpedia.org/resource/Morgan_Lewis_(governor)", "http://dbpedia.org/resource/George_Clinton_(vice_president)", "http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler", "http://dbpedia.org/resource/Early_life_and_career_of_Thomas_Jefferson", "http://dbpedia.org/resource/Richard_Varick", "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jefferson"], "termPeriod": ["http://dbpedia.org/resource/Aaron_Burr__1", "http://dbpedia.org/resource/Aaron_Burr__2", "http://dbpedia.org/resource/Aaron_Burr__3"], "after": ["Philip Schuyler", "http://dbpedia.org/resource/Richard_Varick", "http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler"], "alongside": ["http://dbpedia.org/resource/Rufus_King", "http://dbpedia.org/resource/John_Laurance", "http://dbpedia.org/resource/John_Laurance"], "before": ["http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler", "http://dbpedia.org/resource/Morgan_Lewis_(governor)", "http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler"], "class": ["1"], "deathCause": ["http://dbpedia.org/resource/Stroke"], "id": ["Burr,+Aaron"], "parents": ["http://dbpedia.org/resource/Aaron_Burr_Sr.", "http://dbpedia.org/resource/Esther_Burr", "Reverend"], "restingPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Princeton_Cemetery", "http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey"], "state": ["New York"], "title": ["http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/New_York_State_Attorney_General", "Democratic-Republican nominee for", "Vice President of the United States"], "years": ["17961800", "--03-04", "--09-29"], "wordnet_type": ["http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-incumbent-noun-1"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Aaron_burr", "http://dbpedia.org/resource/Aaron_Burr,_Jr.", "http://dbpedia.org/resource/Aaron_Burr_Jr."], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Aaron_Burr"], "vicePresident": ["http://dbpedia.org/resource/Early_life_and_career_of_Thomas_Jefferson", "http://dbpedia.org/resource/Non-importation_Act", "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jefferson", "http://dbpedia.org/resource/Jefferson\u2013Hemings_controversy", "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Thomas_Jefferson", "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jefferson"], "nominee": ["http://dbpedia.org/resource/New_York_gubernatorial_election,_1804"], "runningMate": ["http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election,_1796"], "vp": ["http://dbpedia.org/resource/Democratic-Republican_Party", "http://dbpedia.org/resource/7th_United_States_Congress", "http://dbpedia.org/resource/8th_United_States_Congress"], "perps": ["http://dbpedia.org/resource/Burr\u2013Hamilton_duel"], "preceded": ["http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler"], "succeeded": ["http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler"], "target": ["http://dbpedia.org/resource/Burr\u2013Hamilton_duel"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "OfficeHolder", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleAcquittedOfTreason", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStateAttorneysGeneralInTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/Abolitionist109756637", "http://dbpedia.org/class/yago/Administrator109770949", "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289", "http://dbpedia.org/class/yago/Adversary109773245", "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338", "http://dbpedia.org/class/yago/ArmyOfficer109809749", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465", "http://dbpedia.org/class/yago/Dueler110038929", "http://dbpedia.org/class/yago/Executive110069645", "http://dbpedia.org/class/yago/Head110162991", "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/Lawgiver110249270", "http://dbpedia.org/class/yago/Lawyer110249950", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/Legislator110253995", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/MilitaryOfficer110317007", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450", "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303", "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110451263", "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253", "http://dbpedia.org/class/yago/Prosecutor110484858", "http://dbpedia.org/class/yago/Radical110503452", "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194", "http://dbpedia.org/class/yago/Revolutionist110527334", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/Senator110578471", "http://dbpedia.org/class/yago/Serviceman110582746", "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985", "http://dbpedia.org/class/yago/State'sAttorney110649962", "http://dbpedia.org/class/yago/VicePresident110751265", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatContinentalArmyOfficersFromNewJersey", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDemocratic-RepublicanPartyPoliticians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDemocratic-RepublicanPartyVicePresidentsOfTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDuellists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanAbolitionists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfEnglishDescent", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanRevolutionaries", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatUnitedStatesSenatorsFromNewYork", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatVicePresidentsOfTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLeadersOfTammanyHall", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLitchfieldLawSchoolAlumni", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNewYorkPoliticians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromNewark,NewJersey", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrincetonUniversityAlumni"], "label": ["Aaron Burr", "\u0622\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0631", "Aaron Burr", "Aaron Burr", "Aaron Burr", "Aaron Burr", "\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc", "Aaron Burr", "Aaron Burr", "Aaron Burr", "\u0411\u0451\u0440\u0440, \u0410\u0430\u0440\u043e\u043d", "\u963f\u9f99\u00b7\u4f2f\u5c14"], "comment": ["\u0622\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Aaron Burr) (\u0648. 1756 \u2013 1836 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u0648\u0645\u062d\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u0622\u0631\u0643\u060c \u0646\u064a\u0648\u062c\u064a\u0631\u0633\u064a.\u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 (1801-03-04\u20131805-03-04)\u060c \u0648\u0639\u0636\u0648 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0648\u062e \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a (1791-03-04\u20131797-03-04) . \u0648\u064a\u062d\u0645\u0644 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0642\u062f\u0645 (\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629) .", "Aaron Burr, Jr. (Newark, 6 de febrero de 1756 \u2013 Port Richmond, 14 de septiembre de 1836), militar y pol\u00edtico estadounidense, miembro fundacional del Partido Dem\u00f3crata-Republicano en el Estado de Nueva York. Apoy\u00f3 al gobernador George Clinton. Se convirti\u00f3 en el tercer vicepresidente de los Estados Unidos, durante la presidencia de Thomas Jefferson (4 de marzo de 1801 \u2013 4 de marzo de 1805), aunque es m\u00e1s famoso por su duelo con Alexander Hamilton (que result\u00f3 en la muerte de \u00e9ste), sus presuntas conspiraciones secesionistas y su proceso y absoluci\u00f3n final por traici\u00f3n.", "Aaron Burr ,Jr., n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1756 \u00e0 Newark, New Jersey, et mort le 14 septembre 1836 \u00e0 Staten Island, New York, est un homme politique et aventurier am\u00e9ricain, troisi\u00e8me vice-pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis et qui est particuli\u00e8rement connu pour le duel qui l\u2019opposa \u00e0 Alexander Hamilton.", "Dapprima membro del partito federalista, Burr pass\u00f2 nel 1791 grazie all'influenza esercitata dall'allora governatore dello Stato di New York George Clinton al Partito Democratico-Repubblicano. In seguito durante il suo mandato di vicepresidente divenne famoso per avere ucciso in un duello il suo rivale politico Alexander Hamilton e per essere stato in seguito accusato di alto tradimento a causa di una presunta secessione di alcuni dei territori dell'ovest. Rilasciato nel 1807 per assenza di prove rimane a tutt'oggi uno dei personaggi pi\u00f9 controversi della storia degli Stati Uniti d'America.", "\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2 (\u82f1\u8a9e: Aaron Burr, Jr., 1756\u5e742\u67086\u65e5 - 1836\u5e749\u670814\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u5192\u967a\u8005\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u306e\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u515a\u8a2d\u7acb\u306e\u4e3b\u8981\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304a\u3088\u3073\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u77e5\u4e8b\u306e\u652f\u63f4\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b8\u30a7\u30d5\u30a1\u30fc\u30bd\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u4e0b\u306e\u7b2c3\u4ee3\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3068\u3057\u3066\u3088\u308a\u3082\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30cf\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\u3068\u306e\u6c7a\u95d8\u304a\u3088\u3073\u53cd\u9006\u7f6a\u3067\u306e\u88c1\u5224\u3068\u7f6a\u306e\u514d\u9664\u306b\u95a2\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u30021799\u5e74\u3001\u30d0\u30f3\u30af\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002", "Aaron Burr, Jr. (Newark, 6 de Fevereiro de 1756 \u2013 Staten Island, 14 de Setembro de 1836), foi um militar e pol\u00edtico dos Estados Unidos, filho de Aaron Burr, Sr., foi tenente-coronel dos ex\u00e9rcitos e membro fundador do Partido Democrata-Republicano no estado de Nova Iorque apoiou fortemente o governador George Clinton. Tornou-se no terceiro vice-presidente dos Estados Unidos (4 de Mar\u00e7o de 1801 \u2013 4 de Mar\u00e7o de 1805) durante a presid\u00eancia de Thomas Jefferson, ainda que seja mais famoso pelo seu duelo com Alexander Hamilton (que resultou na morte deste \u00faltimo), pelas suas presum\u00edveis conspira\u00e7\u00f5es secessionistas e seu processo e absolvi\u00e7\u00e3o final por trai\u00e7\u00e3o.", "\u57281800\u5e74\u603b\u7edf\u9009\u4e3e\u4e2d\uff0c\u4ed6\u4e0e\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u6770\u6590\u900a\u83b7\u5f97\u540c\u6837\u7684\u9009\u4e3e\u4eba\u7968\u3002\u7f8e\u56fd\u4f17\u8bae\u9662\u5728\u8fdb\u884c36\u8f6e\u6295\u7968\u540e\u624d\u6700\u7ec8\u5c06\u6770\u6590\u900a\u9009\u4e3a\u603b\u7edf\uff0c\u4f2f\u5c14\u62c5\u4efb\u526f\u603b\u7edf\u3002 \u4f2f\u5c14\u57281805\u5e74\u4ece\u526f\u603b\u7edf\u4e00\u804c\u5378\u4efb\u540e\uff0c\u5230\u7f8e\u56fd\u901a\u8fc7\u8def\u6613\u65af\u5b89\u7eb3\u8d2d\u5730\u6848\u65b0\u83b7\u5f97\u7684\u897f\u90e8\u9886\u571f\u65c5\u884c\u3002\u4ed6\u5728\u6b64\u671f\u95f4\u7684\u4e00\u4e9b\u884c\u4e3a\u906d\u5230\u6000\u7591\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u4ee5\u53db\u56fd\u7f6a\u8d77\u8bc9\uff0c\u88ab\u6307\u63a7\u7684\u7f6a\u884c\u5305\u62ec\uff1a(1)\u8bd5\u56fe\u5c06\u7f8e\u56fd\u65b0\u8d2d\u5f97\u7684\u571f\u5730\u636e\u4e3a\u5df1\u6709\u5e76\u81ea\u7acb\u4e3a\u5e1d\uff1b(2)\u8bd5\u56fe\u975e\u6cd5\u5411\u897f\u73ed\u7259\u5ba3\u6218\u3002\u4f461808\u5e74\u4ed6\u88ab\u6cd5\u5ead\u88c1\u5b9a\u65e0\u7f6a\u91ca\u653e\u3002\u6b64\u540e\u4ed6\u53bb\u6b27\u6d32\u201c\u6d41\u4ea1\u201d\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u8fd4\u56de\u7ebd\u7ea6\u5c45\u4f4f\uff0c\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002", "Aaron Burr Jr. (February 6, 1756 \u2013 September 14, 1836) was an American politician. He was the third Vice President of the United States (1801\u20131805), serving during President Thomas Jefferson's first term. Burr served as a Continental Army officer in the Revolutionary War, after which he became a successful lawyer and politician. He was elected twice to the New York State Assembly (1784\u20131785, 1798\u20131799), was appointed New York state attorney general (1789\u20131791), was chosen as a United States senator (1791\u20131797) from the state of New York, and reached the apex of his career as vice president.", "Aaron Burr (geboren am 6. Februar 1756 in Newark, New Jersey; gestorben am 14. September 1836 in Port Richmond, Staten Island, New York) war ein amerikanischer Jurist und Politiker. Von 1801 bis 1805 war er unter Thomas Jefferson der dritte Vizepr\u00e4sident der Vereinigten Staaten. Er wird zu den Gr\u00fcnderv\u00e4tern gez\u00e4hlt.", "Aaron Burr (Newark, New Jersey, 6 februari 1756 - Staten Island, New York, 14 september 1836) was een Amerikaans politicus en de derde vicepresident van de Verenigde Staten (van 1801 tot 1805). Burr was de kleinzoon van de bekende predikant Jonathan Edwards. Zijn eigen vader was ook dominee. Burr studeerde aanvankelijk theologie maar stapte twee jaar nadien over op een rechtenstudie. Van 1775 tot 1779 streed Burr in de Amerikaanse Onafhankelijkheidsoorlog in het koloniale leger, waar hij het tot luitenant-kolonel bracht.", "Aaron Burr (ur. 6 lutego 1756 w Newark, zm. 14 wrze\u015bnia 1836 w Staten Island) \u2013 ameryka\u0144ski polityk, 3. wiceprezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych. Jego ojciec, tak\u017ce Aaron, by\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem Uniwersytetu Princeton. Dziadek ze strony matki Jonathan Edwards by\u0142 teologiem protestanckim. W czasie kampanii prezydenckiej w 1836 przeciwnicy polityczni przysz\u0142ego prezydenta, Martina Van Burena, rozg\u0142aszali plotki, \u017ce jest nie\u015blubnym synem Aarona Burra.", "\u0410\u0430\u0440\u043e\u043d \u0411\u0451\u0440\u0440  (\u0430\u043d\u0433\u043b. Aaron Burr, Jr., \u043f\u0440. [\u00e6r\u0259n b\u025cr]; 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1756, \u041d\u044c\u044e\u0430\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1836, \u0421\u0442\u0430\u0442\u0435\u043d-\u0410\u0439\u043b\u0435\u043d\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0412\u043e\u0439\u043d\u044b \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0421\u0428\u0410, \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u0441 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1801 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1805 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0435 \u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0435."], "sameAs": ["http://pt.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://www.wikidata.org/entity/Q179090", "http://cs.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://de.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://es.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://fr.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://id.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://it.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc", "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc5d0\ub7f0_\ubc84", "http://nl.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "http://pl.dbpedia.org/resource/Aaron_Burr", "Q179090", "http://viaf.org/viaf/57408702", "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Aaron_Burr", "http://data.nytimes.com/74310459770812654103", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0fsc6", "http://yago-knowledge.org/resource/Aaron_Burr", "http://d-nb.info/gnd/11867501X"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Staten_Island", "http://dbpedia.org/resource/New_York_(state)"], "deathDate": ["1836-09-14", "1836-9-14"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Newark,_New_Jersey", "http://dbpedia.org/resource/Province_of_New_Jersey", "http://dbpedia.org/resource/British_America"], "birthDate": ["1756-02-06", "1756-2-6"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:American_revolutionaries", "http://dbpedia.org/resource/Category:Burr_family", "http://dbpedia.org/resource/Category:Continental_Army_officers_from_New_Jersey", "http://dbpedia.org/resource/Category:Litchfield_Law_School_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_New_York_State_Assembly", "http://dbpedia.org/resource/Category:New_York_gubernatorial_candidates", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_acquitted_of_treason", "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Newark,_New_Jersey", "http://dbpedia.org/resource/Category:Princeton_University_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1796", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1800", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_vice-presidential_candidates,_1800", "http://dbpedia.org/resource/Category:1756_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1836_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Presbyterians", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_abolitionists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_classical_liberals", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_company_founders", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_English_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_Princeton_Cemetery", "http://dbpedia.org/resource/Category:Democratic-Republican_Party_Vice_Presidents_of_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:Duellists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jefferson_administration_cabinet_members", "http://dbpedia.org/resource/Category:Leaders_of_Tammany_Hall", "http://dbpedia.org/resource/Category:New_York_Democratic-Republicans", "http://dbpedia.org/resource/Category:New_York_State_Attorneys_General", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_Senators_from_New_York", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1792", "http://dbpedia.org/resource/Category:Vice_Presidents_of_the_United_States"], "wikiPageID": ["57454"], "wikiPageRevisionID": ["744345848"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.pbs.org/wgbh/amex/duel/timeline/index.html", "http://www.imdb.com/title/tt0554311/", "https://books.google.com/books?id=2IE6AQAAMAAJ", "https://books.google.com/books?id=2ngcNAEACAAJ", "https://books.google.com/books?id=4z5eL5SGjEoC", "https://books.google.com/books?id=9OqI4PYqtFEC", "https://books.google.com/books?id=AroTfeaadKYC", "https://books.google.com/books?id=EFkSAAAAYAAJ", "https://books.google.com/books?id=FPTszWPjenoC", "https://books.google.com/books?id=Fc0WAQAAIAAJ", "https://books.google.com/books?id=FuWKuHbWnvIC", "https://books.google.com/books?id=Guem4QpR0BwC", "https://books.google.com/books?id=LJw72zJZIYkC", "https://books.google.com/books?id=W_ZZAAAAMAAJ", "https://books.google.com/books?id=XXhB9NDS-iIC", "https://books.google.com/books?id=akbDVw0ZWBEC", "https://books.google.com/books?id=h7oTAAAAYAAJ", "https://books.google.com/books?id=il4SAAAAYAAJ", "https://books.google.com/books?id=ki4DAAAAYAAJ", "https://books.google.com/books?id=kywLAAAAIAAJ", "https://books.google.com/books?id=lHQjISQCYx8C", "https://books.google.com/books?id=lIcGAQAAIAAJ", "https://books.google.com/books?id=llFu_0WWllIC", "https://books.google.com/books?id=lnnnTX2_A4YC", "https://books.google.com/books?id=wDv_aGrY-GoC", "https://books.google.com/books?id=xhwYjjgL6FcC", "https://vimeo.com/35158591", "http://catalog.hathitrust.org/Record/007675378", "http://collections.mohistory.org/archive/ARC:A0210", "https://www.jstor.org/stable/10.5215/pennmaghistbio.137.3.0261", "http://quod.lib.umich.edu/m/moa/ABF1038.0001.001?view=toc", "http://re-press.org/books/first-love-a-phenomenology-of-the-one/", "http://teachinghistory.org/history-content/ask-a-historian/24404", "http://www.aaronburrassociation.org/", "http://www.americanantiquarian.org/proceedings/44806674.pdf", "https://web.archive.org/web/20120425160803/http:/connect1.ajaxdocumentviewer.com/viewerajax.php?2Kmzx5PiljgvFb5ujDx0LAQlWK7fPwPqRxJ9J9afjMN+jrTofiSg4gqyWuU+ziBTo3EI+3IThrNLJgChMe5wvQkXcsiFfTy3oTjeDKk8+seirFtrQMcXnpiEN12KMmJpa2znSiVF%2FTbgvbL80szhKEAKJioNgE4zl5lGlwtChiLRTAzWgW2CD9eRBhDe5UWjzG2RqknMPG2f3SE6hQXg1D3NJBFtUdBaZukm2Jhy1T6EQPzohJd3eiT4m4UkL0ixNaVr7dJvC0rEidCIPIqhKaW36pGs1mvc6s6y7MXHAoe7rbUuYvn9eAY2o7+BcUe99DoRlmcgI07UWb33bjCjDurcMVEwQA4tSIX5p9dChIhwviqdIS2at01WyDTkzMeXa+45BWssQn9XBeAIz9ar9sh+wl7QATuRt1Xyv%2FASf4o=", "https://web.archive.org/web/20141207221606/http:/bioguide.congress.gov/scripts/biodisplay.pl?index=B001133", "https://web.archive.org/web/20081203010900/http:/www.post-gazette.com/pg/05278/583086.stm", "https://web.archive.org/web/20141024073643/http:/www.pbs.org/wgbh/amex/duel/timeline/index.html", "https://web.archive.org/web/20141029040148/http:/teachinghistory.org/history-content/ask-a-historian/24404", "https://web.archive.org/web/20141208224023/http:/forgotten-ny.com/2009/11/port-richmond-avenue-staten-island/", "https://web.archive.org/web/20141210223604/http:/www.nytimes.com/books/98/02/22/home/14653.html", "https://web.archive.org/web/20141211024848/http:/www.salon.com/2011/01/04/burstein_isenberg_bachmann_bur/", "http://bioguide.congress.gov/scripts/biodisplay.pl?index=B001133", "https://archive.org/details/autobiographyja00fairgoog", "https://archive.org/details/historyalabamaa00owengoog", "https://archive.org/details/ministerswooing00stowgoog", "http://www.nytimes.com/books/98/02/22/home/14653.html", "http://www.post-gazette.com/pg/05278/583086.stm", "http://www.thelonelyisland.com/track/lazy-sunday", "http://www.familytales.org/results.php?tla=aab", "http://www.americanheritage.com/people/articles/web/20070522-aaron-burr-thomas-jefferson-alexander-hamilton-james-wilkinson-louisiana-territory-john-marshall-treason.shtml", "https://books.google.com/?id=xnX2cWNfDNMC&printsec=frontcover", "http://www.salon.com/2011/01/04/burstein_isenberg_bachmann_bur/", "http://forgotten-ny.com/2009/11/port-richmond-avenue-staten-island/", "http://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=1339222", "http://www.questia.com/PM.qst?a=o&d=106265741", "http://www.questia.com/PM.qst?a=o&d=13528620", "http://www.questia.com/PM.qst?a=o&d=89000625", "http://connect1.ajaxdocumentviewer.com/viewerajax.php?2Kmzx5PiljgvFb5ujDx0LAQlWK7fPwPqRxJ9J9afjMN%2BjrTofiSg4gqyWuU%2BziBTo3EI%2B3IThrNLJgChMe5wvQkXcsiFfTy3oTjeDKk8%2BseirFtrQMcXnpiEN12KMmJpa2znSiVF%2FTbgvbL80szhKEAKJioNgE4zl5lGlwtChiLRTAzWgW2CD9eRBhDe5UWjzG2RqknMPG2f3SE6hQXg1D3NJBFtUdBaZukm2Jhy1T6EQPzohJd3eiT4m4UkL0ixNaVr7dJvC0rEidCIPIqhKaW36pGs1mvc6s6y7MXHAoe7rbUuYvn9eAY2o7%2BBcUe99DoRlmcgI07UWb33bjCjDurcMVEwQA4tSIX5p9dChIhwviqdIS2at01WyDTkzMeXa%2B45BWssQn9XBeAIz9ar9sh%2Bwl7QATuRt1Xyv%2FASf4o%3D", "http://connect1.ajaxdocumentviewer.com/viewerajax.php?u25%2BdyQVb%2BlQzXNACXanqUFdlY48tQzJqCJljjkNVHBXK0FcHH9qJKULtYd%2BTSgjDIaZkcBUb3jieTlnd5YjuYrCiQ18FpV7PRsNOEBPYbA9iNt8rHtHb10kCNIQfERmpmW6l5SibKBvb89PZxHmzlvzPdfyUdNpNzIZJi5hqtl4waZg0igZk48reBaSSWYtvcXBhCC1556tAw9UDRLYZuebXbZLiJ4bB7pXZ3rMZotUJf%2FHp9TEkA7wVO2uv5z5crX2UTCInFywbt9%2BNDf0VMHeE5baxDsrHgWQ72Ht4xvD2EJFgiTuElptTokoVGLmxcR6HNwlf7Tb56sAODUIyi0gEw3QSnSm0IW0qf%2FLai26aTBUZITdn%2Fzj3Is1r%2BPygAeiYeH5Gc4tWCotTI1Dem8jqkttkwK7ItYM%2BiYXyY8%3D", "https://books.google.com/books?id=mWu7GGgkDJUC"], "name": ["Aaron Burr", "Aaron Burr Jr.", "Aaron Burr", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election,_1792", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election,_1796", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election,_1800"], "homepage": ["http://Teachinghistory.org"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burr.jpg"], "description": ["American Vice President and politician"], "givenName": ["Aaron"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Aaron_Burr"], "surname": ["Burr"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Burr.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Aaron_Burr?oldid=744345848"], "abstract": ["Aaron Burr Jr. (February 6, 1756 \u2013 September 14, 1836) was an American politician. He was the third Vice President of the United States (1801\u20131805), serving during President Thomas Jefferson's first term. Burr served as a Continental Army officer in the Revolutionary War, after which he became a successful lawyer and politician. He was elected twice to the New York State Assembly (1784\u20131785, 1798\u20131799), was appointed New York state attorney general (1789\u20131791), was chosen as a United States senator (1791\u20131797) from the state of New York, and reached the apex of his career as vice president. The highlight of Burr's tenure as president of the senate (one of his few official duties as vice president) was the Senate's first impeachment trial, that of Supreme Court justice Samuel Chase. In 1804, the last full year of his single term as vice president, Burr killed his political rival Alexander Hamilton in a famous duel\u2014a man whom he had rescued during the Revolutionary War. Burr was never tried for the illegal duel, and all charges against him were eventually dropped, but Hamilton's death ended Burr's political career. After leaving Washington, Burr traveled west seeking new opportunities, both economic and political. His activities eventually led to his arrest on charges of treason in 1807. The subsequent trial resulted in acquittal, but Burr's western schemes left him with large debts and few influential friends. In a final quest for grand opportunities, he left the United States for Europe. He remained overseas until 1812, when he returned to the United States to practice law in New York City. There he spent the rest of his life in relative obscurity.", "Aaron Burr (geboren am 6. Februar 1756 in Newark, New Jersey; gestorben am 14. September 1836 in Port Richmond, Staten Island, New York) war ein amerikanischer Jurist und Politiker. Von 1801 bis 1805 war er unter Thomas Jefferson der dritte Vizepr\u00e4sident der Vereinigten Staaten. Er wird zu den Gr\u00fcnderv\u00e4tern gez\u00e4hlt. Burr stieg in den 1780er und 1790er Jahren zu einem der einflussreichsten Politiker in New York auf und bekleidete von 1789 bis 1791 das Amt des New Yorker Attorney General. Von 1791 bis 1797 vertrat er den Bundesstaat im Senat der Vereinigten Staaten. Er geh\u00f6rte zun\u00e4chst der Demokratisch-Republikanischen Partei an und wurde von ihr 1796 und 1800 als Vizepr\u00e4sidentschaftskandidat an der Seite Jeffersons aufgestellt. Bei der umstrittenen Pr\u00e4sidentschaftswahl 1800, die das Repr\u00e4sentantenhaus entscheiden musste, wurde ihm unterstellt, er habe mit der f\u00f6deralistischen Opposition intrigiert, um die Pr\u00e4sidentschaft an sich zu rei\u00dfen, und somit sah er sich bald in seiner eigenen Partei isoliert. Als Vizepr\u00e4sident und gleichzeitiger Pr\u00e4sident des Senats leitete er 1805 das Amtsenthebungsverfahren gegen Samuel Chase, Mitglied des Obersten Gerichtshofs, und setzte dabei noch heute wirkende Ma\u00dfst\u00e4be f\u00fcr die Arbeit des Senats. Bei der Wahl 1804 wurde er nicht mehr nominiert und trat daraufhin mit Unterst\u00fctzung der F\u00f6deralisten bei der Gouverneurswahl in New York an, verlor diese aber deutlich. F\u00fcr seine Niederlage machte er eine Rufmordkampagne seines langj\u00e4hrigen Rivalen Alexander Hamilton verantwortlich und forderte ihn zum Duell. Am 11. Juli 1804 verwundete Burr Hamilton t\u00f6dlich. Daraufhin wurde er in zwei Bundesstaaten als M\u00f6rder angeklagt, stand aber deswegen nie vor Gericht. Um das Ende seiner politischen Karriere oder zumindest seinen finanziellen Ruin abzuwenden, lie\u00df sich Burr von 1806 bis 1807 mit dem General James Wilkinson auf die Ausr\u00fcstung einer Expedition im Mississippital ein, deren Ziel es mutma\u00dflich war, die spanischen Kolonien in Nordamerika anzugreifen. Unter dem Vorwurf, er wolle sich zum Herrscher eines unabh\u00e4ngigen Staates im amerikanischen Westen aufschwingen und strebe eine Spaltung der Vereinigten Staaten an, wurde er 1807 festgenommen und von der Regierung Jeffersons wegen Hochverrats vor ein Bundesgericht gestellt, schlie\u00dflich jedoch freigesprochen. Ausma\u00df und Ziel der sogenannten \u201eBurr-Verschw\u00f6rung\u201c sind, wie viele Umst\u00e4nde im Leben Burrs, unter Historikern bis heute umstritten.", "\u0622\u0631\u0648\u0646 \u0628\u0648\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Aaron Burr) (\u0648. 1756 \u2013 1836 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u0648\u0645\u062d\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0646\u064a\u0648\u0622\u0631\u0643\u060c \u0646\u064a\u0648\u062c\u064a\u0631\u0633\u064a.\u062a\u0648\u0644\u0649 \u0645\u0646\u0635\u0628 \u0646\u0627\u0626\u0628 \u0631\u0626\u064a\u0633 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 (1801-03-04\u20131805-03-04)\u060c \u0648\u0639\u0636\u0648 \u0645\u062c\u0644\u0633 \u0627\u0644\u0634\u064a\u0648\u062e \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a (1791-03-04\u20131797-03-04) . \u0648\u064a\u062d\u0645\u0644 \u0631\u062a\u0628\u0629 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629 \u0645\u0642\u062f\u0645 (\u0631\u062a\u0628\u0629 \u0639\u0633\u0643\u0631\u064a\u0629) .", "Aaron Burr, Jr. (Newark, 6 de febrero de 1756 \u2013 Port Richmond, 14 de septiembre de 1836), militar y pol\u00edtico estadounidense, miembro fundacional del Partido Dem\u00f3crata-Republicano en el Estado de Nueva York. Apoy\u00f3 al gobernador George Clinton. Se convirti\u00f3 en el tercer vicepresidente de los Estados Unidos, durante la presidencia de Thomas Jefferson (4 de marzo de 1801 \u2013 4 de marzo de 1805), aunque es m\u00e1s famoso por su duelo con Alexander Hamilton (que result\u00f3 en la muerte de \u00e9ste), sus presuntas conspiraciones secesionistas y su proceso y absoluci\u00f3n final por traici\u00f3n.", "Aaron Burr ,Jr., n\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 1756 \u00e0 Newark, New Jersey, et mort le 14 septembre 1836 \u00e0 Staten Island, New York, est un homme politique et aventurier am\u00e9ricain, troisi\u00e8me vice-pr\u00e9sident des \u00c9tats-Unis et qui est particuli\u00e8rement connu pour le duel qui l\u2019opposa \u00e0 Alexander Hamilton.", "Dapprima membro del partito federalista, Burr pass\u00f2 nel 1791 grazie all'influenza esercitata dall'allora governatore dello Stato di New York George Clinton al Partito Democratico-Repubblicano. In seguito durante il suo mandato di vicepresidente divenne famoso per avere ucciso in un duello il suo rivale politico Alexander Hamilton e per essere stato in seguito accusato di alto tradimento a causa di una presunta secessione di alcuni dei territori dell'ovest. Rilasciato nel 1807 per assenza di prove rimane a tutt'oggi uno dei personaggi pi\u00f9 controversi della storia degli Stati Uniti d'America.", "\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30d0\u30fc\u30fb\u30b8\u30e5\u30cb\u30a2 (\u82f1\u8a9e: Aaron Burr, Jr., 1756\u5e742\u67086\u65e5 - 1836\u5e749\u670814\u65e5) \u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u304a\u3088\u3073\u5192\u967a\u8005\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5dde\u306e\u6c11\u4e3b\u5171\u548c\u515a\u8a2d\u7acb\u306e\u4e3b\u8981\u30e1\u30f3\u30d0\u30fc\u304a\u3088\u3073\u30b8\u30e7\u30fc\u30b8\u30fb\u30af\u30ea\u30f3\u30c8\u30f3\u77e5\u4e8b\u306e\u652f\u63f4\u8005\u3067\u3042\u308a\u3001\u30c8\u30fc\u30de\u30b9\u30fb\u30b8\u30a7\u30d5\u30a1\u30fc\u30bd\u30f3\u5927\u7d71\u9818\u4e0b\u306e\u7b2c3\u4ee3\u526f\u5927\u7d71\u9818\u3068\u3057\u3066\u3088\u308a\u3082\u3001\u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c0\u30fc\u30fb\u30cf\u30df\u30eb\u30c8\u30f3\u3068\u306e\u6c7a\u95d8\u304a\u3088\u3073\u53cd\u9006\u7f6a\u3067\u306e\u88c1\u5224\u3068\u7f6a\u306e\u514d\u9664\u306b\u95a2\u3057\u3066\u6709\u540d\u3067\u3042\u308b\u30021799\u5e74\u3001\u30d0\u30f3\u30af\u30fb\u30aa\u30d6\u30fb\u30de\u30f3\u30cf\u30c3\u30bf\u30f3\u3092\u8a2d\u7acb\u3057\u305f\u3002", "Aaron Burr (Newark, New Jersey, 6 februari 1756 - Staten Island, New York, 14 september 1836) was een Amerikaans politicus en de derde vicepresident van de Verenigde Staten (van 1801 tot 1805). Burr was de kleinzoon van de bekende predikant Jonathan Edwards. Zijn eigen vader was ook dominee. Burr studeerde aanvankelijk theologie maar stapte twee jaar nadien over op een rechtenstudie. Van 1775 tot 1779 streed Burr in de Amerikaanse Onafhankelijkheidsoorlog in het koloniale leger, waar hij het tot luitenant-kolonel bracht. Burr vestigde zich in 1783 in New York en werd in 1791 voor New York lid van de Amerikaanse Senaat. Hij was presidentskandidaat bij de verkiezingen van 1792, 1796 en 1800. In 1800 was hij kandidaat voor de Democratische-Republikeinen met Thomas Jefferson. Het was de bedoeling dat Jefferson president zou worden en Burr vicepresident, maar door de toen geldende regels voor de presidentsverkiezingen kregen Jefferson en Burr gelijke aantallen stemmen in het Kiescollege en werd de verkiezing uiteindelijk in het Huis van Afgevaardigden beslist. Daar waren het Jefferson en Burrs politieke rivalen, de Federalisten, die de doorslag gaven. Alexander Hamilton, de leider van de Federalisten, spoorde uiteindelijk zijn partij aan om Jefferson te steunen en mede hierdoor werden Hamilton en Burr dodelijke rivalen. Burr moest genoegen nemen met het vicepresidentschap onder Jefferson. Op 11 juli 1804 daagde Burr Hamilton uit tot een duel waarin Burr het dodelijke schot zou lossen. Burr werd aangeklaagd voor moord in twee staten, maar nooit vervolgd. Na een korte vlucht richting het zuiden keerde Burr terug naar Washington om zijn termijn als vicepresident uit te dienen. Na zijn termijn werd Burr verdacht van betrokkenheid bij een complot om in het toenmalige zuidwesten van de VS een aparte republiek te stichten met zichzelf aan het hoofd. Hiervoor werd hij in 1807 gearresteerd. Hij werd berecht voor verraad, maar werd vrijgesproken. Na een verblijf in het buitenland keerde Burr in 1812 terug naar New York en hervatte hij zijn loopbaan als advocaat. Hij overleed in 1836 op tachtigjarige leeftijd en werd begraven in Princeton in de staat New Jersey.", "Aaron Burr (ur. 6 lutego 1756 w Newark, zm. 14 wrze\u015bnia 1836 w Staten Island) \u2013 ameryka\u0144ski polityk, 3. wiceprezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych. Jego ojciec, tak\u017ce Aaron, by\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem Uniwersytetu Princeton. Dziadek ze strony matki Jonathan Edwards by\u0142 teologiem protestanckim. Studiowa\u0142 teologi\u0119, jednak nie uko\u0144czy\u0142 nauki i podj\u0105\u0142 studia prawnicze. Bra\u0142 udzia\u0142 w wojnie o niepodleg\u0142o\u015b\u0107, nast\u0119pnie praktykowa\u0142 jako prawnik w Nowym Jorku. By\u0142 wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem Partii Demokratyczno-Republika\u0144skiej i bliskim wsp\u00f3\u0142pracownikiem gubernatora stanu Nowy Jork George\u2019a Clintona (p\u00f3\u017aniejszego wiceprezydenta). Jako jeden z czo\u0142owych polityk\u00f3w stanu Nowy Jork zosta\u0142 powo\u0142any na prokuratora generalnego stanu (1789\u20131791), a w latach 1791-1797 zasiada\u0142 w Senacie. Po pora\u017cce w staraniach o reelekcj\u0119 do Senatu zosta\u0142 cz\u0142onkiem zgromadzenia stanowego Nowego Jorku. Kandydowa\u0142 na urz\u0105d prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych w wyborach w 1800 roku. By\u0142 bliski pokonania Thomasa Jeffersona, przegra\u0142 dopiero po serii dodatkowych g\u0142osowa\u0144 w Izbie Reprezentant\u00f3w. Obj\u0105\u0142 tym samym stanowisko wiceprezydenta i zyska\u0142 uznanie jako obiektywny przewodnicz\u0105cy Senatu (funkcja z urz\u0119du przypisana wiceprezydentom), czym wyznaczy\u0142 praktyk\u0119 dla nast\u0119pc\u00f3w. Podczas kadencji pozostawa\u0142 jednak generalnie na uboczu polityki. Prezydent Jefferson mia\u0142 mu za z\u0142e niedotrzymanie obietnic przedwyborczych (Burr startowa\u0142 w wyborach jako kandydat na wiceprezydenta, ujawniaj\u0105c wy\u017csze ambicje dopiero wobec szansy na zwyci\u0119stwo). Burr nie zdecydowa\u0142 si\u0119 tak\u017ce rywalizowa\u0107 w kolejnych wyborach prezydenckich, wysuwaj\u0105c swoj\u0105 kandydatur\u0119 na gubernatora stanu Nowy Jork. Kampania zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niepowodzeniem. W\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re przyczyni\u0142y si\u0119 do pora\u017cki Burra, by\u0142 jego odwieczny rywal w polityce nowojorskiej (a tak\u017ce w praktyce s\u0105dowej), Alexander Hamilton. Burr wyzwa\u0142 rywala na pojedynek i rani\u0142 go \u015bmiertelnie 11 lipca 1804. By\u0142 p\u00f3\u017aniej formalnie oskar\u017cony o morderstwo, ale do procesu nigdy nie dosz\u0142o. Zdo\u0142a\u0142 tak\u017ce uko\u0144czy\u0107 bez zak\u0142\u00f3ce\u0144 kadencj\u0119 na stanowisku wiceprezydenta w marcu 1805. W 1807 Burr zosta\u0142 oskar\u017cony o zdrad\u0119 pa\u0144stwa. Zarzucono mu przygotowanie separacji kilku stan\u00f3w i pr\u00f3b\u0119 utworzenia nowego pa\u0144stwa na wschodzie (razem z Jonathanem Daytonem i Harmanem Blennerhassettem). Sprawa zako\u0144czy\u0142a si\u0119 uniewinnieniem. W 1808 Burr wyjecha\u0142 na kilka lat do Europy, po powrocie do USA (1812) ponownie pracowa\u0142 jako prawnik. W ostatnich latach \u017cycia w spekulacjach handlowych utraci\u0142 maj\u0105tek swojej trzeciej \u017cony. W czasie kampanii prezydenckiej w 1836 przeciwnicy polityczni przysz\u0142ego prezydenta, Martina Van Burena, rozg\u0142aszali plotki, \u017ce jest nie\u015blubnym synem Aarona Burra.", "Aaron Burr, Jr. (Newark, 6 de Fevereiro de 1756 \u2013 Staten Island, 14 de Setembro de 1836), foi um militar e pol\u00edtico dos Estados Unidos, filho de Aaron Burr, Sr., foi tenente-coronel dos ex\u00e9rcitos e membro fundador do Partido Democrata-Republicano no estado de Nova Iorque apoiou fortemente o governador George Clinton. Tornou-se no terceiro vice-presidente dos Estados Unidos (4 de Mar\u00e7o de 1801 \u2013 4 de Mar\u00e7o de 1805) durante a presid\u00eancia de Thomas Jefferson, ainda que seja mais famoso pelo seu duelo com Alexander Hamilton (que resultou na morte deste \u00faltimo), pelas suas presum\u00edveis conspira\u00e7\u00f5es secessionistas e seu processo e absolvi\u00e7\u00e3o final por trai\u00e7\u00e3o.", "\u0410\u0430\u0440\u043e\u043d \u0411\u0451\u0440\u0440  (\u0430\u043d\u0433\u043b. Aaron Burr, Jr., \u043f\u0440. [\u00e6r\u0259n b\u025cr]; 6 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1756, \u041d\u044c\u044e\u0430\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410 \u2014 14 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1836, \u0421\u0442\u0430\u0442\u0435\u043d-\u0410\u0439\u043b\u0435\u043d\u0434, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a, \u0421\u0428\u0410) \u2014 \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0435\u0440\u043e\u0439 \u0412\u043e\u0439\u043d\u044b \u0437\u0430 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0421\u0428\u0410, \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a. \u0417\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u043b \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0438\u0446\u0435-\u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0430 \u0421\u0428\u0410 \u0441 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1801 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u043e 4 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 1805 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0435 \u0422\u043e\u043c\u0430\u0441\u0435 \u0414\u0436\u0435\u0444\u0444\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0435. \u0412 1804 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u043f\u0435\u043b \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0438\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u043e\u0441\u0442 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430 \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a\u0430. \u0412\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u043a\u0430\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0413\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u0442\u043e\u043d \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u043b \u043d\u0435\u043c\u0430\u043b\u043e \u043e\u0441\u043a\u043e\u0440\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0430\u043c\u0444\u043b\u0435\u0442\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0411\u0451\u0440\u0440\u0430, \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u0447\u0435\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439 \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0434\u0443\u044d\u043b\u044c \u0438 \u0437\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438\u043b. \u041f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0434\u0443\u044d\u043b\u0438 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430 \u0411\u0435\u0440\u0440\u0430 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c. \u0412 1807 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0417\u0430\u043f\u0430\u0434 \u0421\u0428\u0410, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0432\u043e\u0439\u043d\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0439. \u0411\u044b\u043b \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d \u0412\u0438\u043b\u043a\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d\u043e\u043c. \u0422\u0430\u0439\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0431\u044b\u043b \u0432 \u0424\u0438\u043b\u0430\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u044e \u0438 \u0442\u0430\u043c \u0441\u0434\u0430\u043b\u0441\u044f \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044f\u043c. \u0411\u0451\u0440\u0440 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u043b \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0441\u0443\u0434\u043e\u043c \u043f\u043e \u043e\u0431\u0432\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0432 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435, \u043d\u043e \u0431\u044b\u043b \u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u043d. \u041e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0441\u044f \u0432 \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u0433\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0443, \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0421\u0428\u0410 \u0432\u0451\u043b \u0443\u0435\u0434\u0438\u043d\u0451\u043d\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u0431\u044b\u043b \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442\u043e\u043c.", "\u57281800\u5e74\u603b\u7edf\u9009\u4e3e\u4e2d\uff0c\u4ed6\u4e0e\u6258\u9a6c\u65af\u00b7\u6770\u6590\u900a\u83b7\u5f97\u540c\u6837\u7684\u9009\u4e3e\u4eba\u7968\u3002\u7f8e\u56fd\u4f17\u8bae\u9662\u5728\u8fdb\u884c36\u8f6e\u6295\u7968\u540e\u624d\u6700\u7ec8\u5c06\u6770\u6590\u900a\u9009\u4e3a\u603b\u7edf\uff0c\u4f2f\u5c14\u62c5\u4efb\u526f\u603b\u7edf\u3002 \u4f2f\u5c14\u57281805\u5e74\u4ece\u526f\u603b\u7edf\u4e00\u804c\u5378\u4efb\u540e\uff0c\u5230\u7f8e\u56fd\u901a\u8fc7\u8def\u6613\u65af\u5b89\u7eb3\u8d2d\u5730\u6848\u65b0\u83b7\u5f97\u7684\u897f\u90e8\u9886\u571f\u65c5\u884c\u3002\u4ed6\u5728\u6b64\u671f\u95f4\u7684\u4e00\u4e9b\u884c\u4e3a\u906d\u5230\u6000\u7591\uff0c\u56e0\u6b64\u88ab\u4ee5\u53db\u56fd\u7f6a\u8d77\u8bc9\uff0c\u88ab\u6307\u63a7\u7684\u7f6a\u884c\u5305\u62ec\uff1a(1)\u8bd5\u56fe\u5c06\u7f8e\u56fd\u65b0\u8d2d\u5f97\u7684\u571f\u5730\u636e\u4e3a\u5df1\u6709\u5e76\u81ea\u7acb\u4e3a\u5e1d\uff1b(2)\u8bd5\u56fe\u975e\u6cd5\u5411\u897f\u73ed\u7259\u5ba3\u6218\u3002\u4f461808\u5e74\u4ed6\u88ab\u6cd5\u5ead\u88c1\u5b9a\u65e0\u7f6a\u91ca\u653e\u3002\u6b64\u540e\u4ed6\u53bb\u6b27\u6d32\u201c\u6d41\u4ea1\u201d\uff0c\u540e\u6765\u53c8\u8fd4\u56de\u7ebd\u7ea6\u5c45\u4f4f\uff0c\u76f4\u5230\u53bb\u4e16\u3002"], "almaMater": ["http://dbpedia.org/resource/Princeton_University"], "battle": ["http://dbpedia.org/resource/American_Revolutionary_War"], "birthName": ["Aaron Burr Jr."], "child": ["http://dbpedia.org/resource/Theodosia_Burr_Alston", "http://dbpedia.org/resource/Esther_Edwards_Burr"], "governor": ["http://dbpedia.org/resource/George_Clinton_(vice_president)"], "militaryBranch": ["http://dbpedia.org/resource/Continental_Army"], "militaryRank": ["http://dbpedia.org/resource/Lieutenant_colonel_(United_States)"], "nationality": ["http://dbpedia.org/resource/United_States"], "office": ["3rd Vice President of the United States"], "orderInOffice": ["3rdNew York State Attorney General", "United States Senator", "fromNew York"], "party": ["http://dbpedia.org/resource/Democratic-Republican_Party"], "predecessor": ["http://dbpedia.org/resource/Richard_Varick", "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jefferson", "http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler", "http://dbpedia.org/resource/George_Clinton_(vice_president)"], "president": ["http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jefferson"], "serviceEndYear": ["1779"], "serviceStartYear": ["1775"], "signature": ["Aaron Burr Signature2.svg"], "spouse": ["http://dbpedia.org/resource/Eliza_Jumel", "http://dbpedia.org/resource/Theodosia_Bartow_Prevost", "http://dbpedia.org/resource/Eliza_Jumel", "http://dbpedia.org/resource/Theodosia_Bartow_Prevost"], "successor": ["http://dbpedia.org/resource/Morgan_Lewis_(governor)", "http://dbpedia.org/resource/George_Clinton_(vice_president)", "http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler", "http://dbpedia.org/resource/Early_life_and_career_of_Thomas_Jefferson", "http://dbpedia.org/resource/Richard_Varick", "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jefferson"], "termPeriod": ["http://dbpedia.org/resource/Aaron_Burr__1", "http://dbpedia.org/resource/Aaron_Burr__2", "http://dbpedia.org/resource/Aaron_Burr__3"], "after": ["Philip Schuyler", "http://dbpedia.org/resource/Richard_Varick", "http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler"], "alongside": ["http://dbpedia.org/resource/Rufus_King", "http://dbpedia.org/resource/John_Laurance", "http://dbpedia.org/resource/John_Laurance"], "before": ["http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler", "http://dbpedia.org/resource/Morgan_Lewis_(governor)", "http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler"], "class": ["1"], "deathCause": ["http://dbpedia.org/resource/Stroke"], "id": ["Burr,+Aaron"], "parents": ["http://dbpedia.org/resource/Aaron_Burr_Sr.", "http://dbpedia.org/resource/Esther_Burr", "Reverend"], "restingPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Princeton_Cemetery", "http://dbpedia.org/resource/Princeton,_New_Jersey"], "state": ["New York"], "title": ["http://dbpedia.org/resource/Vice_President_of_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/New_York_State_Attorney_General", "Democratic-Republican nominee for", "Vice President of the United States"], "years": ["17961800", "--03-04", "--09-29"], "wordnet_type": ["http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-incumbent-noun-1"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Aaron_burr", "http://dbpedia.org/resource/Aaron_Burr,_Jr.", "http://dbpedia.org/resource/Aaron_Burr_Jr."], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Aaron_Burr"], "vicePresident": ["http://dbpedia.org/resource/Early_life_and_career_of_Thomas_Jefferson", "http://dbpedia.org/resource/Non-importation_Act", "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jefferson", "http://dbpedia.org/resource/Jefferson\u2013Hemings_controversy", "http://dbpedia.org/resource/Presidency_of_Thomas_Jefferson", "http://dbpedia.org/resource/Thomas_Jefferson"], "nominee": ["http://dbpedia.org/resource/New_York_gubernatorial_election,_1804"], "runningMate": ["http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election,_1796"], "vp": ["http://dbpedia.org/resource/Democratic-Republican_Party", "http://dbpedia.org/resource/7th_United_States_Congress", "http://dbpedia.org/resource/8th_United_States_Congress"], "perps": ["http://dbpedia.org/resource/Burr\u2013Hamilton_duel"], "preceded": ["http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler"], "succeeded": ["http://dbpedia.org/resource/Philip_Schuyler"], "target": ["http://dbpedia.org/resource/Burr\u2013Hamilton_duel"]}, {"type": ["Thing", "Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBrooklyn", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGayClassicalMusicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGayMusicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGuggenheimFellows", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishAgnostics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishAmericanClassicalComposers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishAmericanComposersAndSongwriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishAmericanWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishClassicalComposers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishComposersAndSongwriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatKennedyCenterHonorees", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomePrizeWinners", "http://dbpedia.org/class/yago/Absentee109757653", "http://dbpedia.org/class/yago/Acquirer109764201", "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289", "http://dbpedia.org/class/yago/Agnostic109779124", "http://dbpedia.org/class/yago/Artist109812338", "http://dbpedia.org/class/yago/Associate109816771", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Colleague109935990", "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660", "http://dbpedia.org/class/yago/Composer109947232", "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315", "http://dbpedia.org/class/yago/Critic109979589", "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713", "http://dbpedia.org/class/yago/Enrollee110059162", "http://dbpedia.org/class/yago/Entertainer109616922", "http://dbpedia.org/class/yago/Exile110071332", "http://dbpedia.org/class/yago/Gambler110118844", "http://dbpedia.org/class/yago/Honoree110183757", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/MusicCritic110339856", "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110339966", "http://dbpedia.org/class/yago/Musician110340312", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Peer109626238", "http://dbpedia.org/class/yago/Performer110415638", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Pianist110430665", "http://dbpedia.org/class/yago/PrizeWinner109627807", "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253", "http://dbpedia.org/class/yago/Recipient109627906", "http://dbpedia.org/class/yago/Student110665698", "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Winner110782791", "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColumbiaRecordsArtists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatComposersForPiano", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryClassicalComposers", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryComposers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanAgnostics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanComposers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanExpatriatesInFrance", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanFilmScoreComposers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanMusicCritics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanMusicEducators", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfLithuanian-JewishDescent", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfLithuanianDescent", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfRussian-JewishDescent", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPianists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBalletComposers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWritersFromBrooklyn", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTComposers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTMusicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTMusiciansFromTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTPeopleFromNewYork", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTPeopleFromTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTWritersFromTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMacDowellColonyFellows", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatModernistComposers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMusiciansFromBrooklyn", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaComposers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromNewYork", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPulitzerPrizeWinners", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPupilsOfIsidorPhilipp", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPupilsOfNadiaBoulanger", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPupilsOfPaulVidal", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPupilsOfRubinGoldmark"], "label": ["Aaron Copland", "\u0622\u0631\u0648\u0646 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f", "Aaron Copland", "Aaron Copland", "Aaron Copland", "Aaron Copland", "\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9", "Aaron Copland", "Aaron Copland", "Aaron Copland", "\u041a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0434, \u0410\u0430\u0440\u043e\u043d", "\u963f\u9686\u00b7\u79d1\u666e\u5170"], "comment": ["Aaron Copland (Brooklyn, Nueva York, 14 de noviembre de 1900 - Peekskill, estado de Nueva York, 2 de diciembre de 1990) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica y de cine estadounidense de origen ruso-jud\u00edo. Su obra est\u00e1 influida por el impresionismo y en especial por Igor Stravinsky. Destac\u00f3 junto a George Gershwin como uno de los compositores m\u00e1s importantes de la identidad musical de Estados Unidos en el siglo XX.", "Aaron Copland, n\u00e9 le 14 novembre 1900 \u00e0 Brooklyn (New York) et mort le 2 d\u00e9cembre 1990 \u00e0 Tarrytown (New York), est un compositeur, \u00e9crivain sur la musique, pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain.", "Cre\u00f2 un proprio stile compositivo che risentiva di varie influenze: la musica classica, la musica contemporanea, il jazz, e un'importante componente folklorica puramente americana.", "\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Aaron Copland\u30011900\u5e7411\u670814\u65e5 - 1990\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u306f20\u4e16\u7d00\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u53e4\u8b21\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u3001\u89aa\u3057\u307f\u3084\u3059\u304f\u660e\u5feb\u306a\u66f2\u8abf\u3067\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u300d\u3092\u4f5c\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u6307\u63ee\u3084\u8457\u8ff0\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u306b\u3082\u5b9f\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002", "Aaron Copland (ur. 14 listopada 1900 w Nowym Jorku, zm. 2 grudnia 1990 w Sleepy Hollow w stanie Nowy Jork) \u2013 kompozytor i dyrygent ameryka\u0144ski.", "Aaron Copland (14 de novembro de 1900-2 de dezembro de 1990) foi um compositor norte-americano de m\u00fasica para filme e concerto e talentoso pianista, nascido em Brooklyn, no estado de Nova York, que se tornou particularmente conhecido por trabalhos que refletem v\u00e1rios aspectos da vida na Am\u00e9rica. Conhecido nos Estados Unidos como o Decano dos Compositores Americanos.Recebeu o Pr\u00e9mio Pulitzer de M\u00fasica em 1945.", "\u0410\u0430\u0440\u043e\u043d \u041a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Aaron Copland; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1990, \u041d\u043e\u0440\u0442 \u0422\u0430\u0440\u0440\u0438\u0442\u0430\u0443\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433.", "\u963f\u9686\u00b7\u79d1\u666e\u5170\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAaron Copland\uff0c1900\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d1990\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002", "Aaron Copland (/\u02cc\u00e6r\u0259n \u02c8ko\u028apl\u0259nd/; November 14, 1900 \u2013 December 2, 1990) was an American composer, composition teacher, writer, and later a conductor of his own and other American music. Copland was referred to by his peers and critics as \"the Dean of American Composers.\" The open, slowly changing harmonies in much of his music are typical of what many people consider to be the sound of American music, evoking the vast American landscape and pioneer spirit. He is best known for the works he wrote in the 1930s and 1940s in a deliberately accessible style often referred to as \"populist\" and which the composer labeled his \"vernacular\" style. Works in this vein include the ballets Appalachian Spring, Billy the Kid and Rodeo, his Fanfare for the Common Man and Third Symphony. In addition to his ", "Aaron Copland [\u02c8\u00e6r\u0259n \u02c8ko\u028apl\u0259nd] (* 14. November 1900 in Brooklyn, New York; \u2020 2. Dezember 1990 in North Tarrytown) war ein US-amerikanischer Komponist. Copland wurde als Sohn litauischer Einwanderer geboren. Er gilt als einer der wichtigsten Vertreter der amerikanischen Moderne, vor allem der B\u00fchnenmusik galt seine Vorliebe. Nach expressionistisch-experimentalen Fr\u00fchwerken (\u00fcber sein Orgelkonzert wurde einmal gesagt: \u201eWer solch eine Musik schreibt, wird wohl sp\u00e4ter einen Mord begehen\u201c) wandte er sich einem klar verst\u00e4ndlichen, rhythmisch gepr\u00e4gten tonalen Stil zu, der Volkslieder, M\u00e4rsche und T\u00e4nze einschloss. Er verschloss sich nie der zeitgen\u00f6ssischen Musik, etwa in Connotations f\u00fcr Orchester, und lie\u00df auch Harmonien und Rhythmik des Jazz in seine Werke einflie\u00dfen. Der Komponist und Diri", "\u0622\u0631\u0648\u0646 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Aaron Copland (\u0648. 14 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1900 \u2013 \u062a. 2 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1990) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633 \u0644\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0634\u0648\u0631\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649. \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0623\u0628\u0631\u0639 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0646\u062c\u0628\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0627\u0628\u062a\u0643\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0627 \u0647\u0627\u0645\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0645\u0639\u0631\u0641\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0627 \u0648\u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0643\u0627\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0644\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0645\u0627\u0630\u062c \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629. \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0647\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0641\u0631\u064a\u062f.", "Aaron Copland (Brooklyn (New York), 14 november 1900 - Peekskill, 2 december 1990) was een Amerikaanse componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist. Copland was een zoon van een Joods echtpaar, dat uit Litouwen respectievelijk Polen gemigreerd was. Hij wordt als belangrijkste vertegenwoordiger van de zogenoemde Amerikaanse modernen beschouwd, die een voorliefde voor theatermuziek hadden. In de laatste jaren van zijn leven, waarin hij nauwelijks componeerde, werd hij als de 'grand old man' van de Amerikaanse muziek gezien. De componist en dirigent Leonard Bernstein heeft zich erg voor de muziek van Copland ingezet."], "seeAlso": ["http://dbpedia.org/resource/List_of_compositions_by_Aaron_Copland"], "sameAs": ["http://viaf.org/viaf/51874819", "http://www.wikidata.org/entity/Q192185", "http://cs.dbpedia.org/resource/Aaron_Copland", "http://de.dbpedia.org/resource/Aaron_Copland", "http://es.dbpedia.org/resource/Aaron_Copland", "http://fr.dbpedia.org/resource/Aaron_Copland", "http://id.dbpedia.org/resource/Aaron_Copland", "http://it.dbpedia.org/resource/Aaron_Copland", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9", "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc5d0\ub7f0_\ucf54\ud50c\ub7f0\ub4dc", "http://nl.dbpedia.org/resource/Aaron_Copland", "http://pl.dbpedia.org/resource/Aaron_Copland", "http://pt.dbpedia.org/resource/Aaron_Copland", "Q192185", "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Aaron_Copland", "http://data.nytimes.com/N79001564787051268843", "http://zitgist.com/music/artist/aad3af83-5b59-4b86-a569-1a8409149b09", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0djg9", "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rcex9lLkeRg-efageRZC8Jw", "http://yago-knowledge.org/resource/Aaron_Copland", "http://d-nb.info/gnd/118986481"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/New_York_City"], "deathDate": ["1990-12-2"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/New_York_City"], "birthDate": ["1900-11-14"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:ASCAP_songwriters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Aaron_Copland", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_conductors_(music)", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_music_educators", "http://dbpedia.org/resource/Category:Handel_Medallion_recipients", "http://dbpedia.org/resource/Category:MacDowell_Colony_fellows", "http://dbpedia.org/resource/Category:Neurological_disease_deaths_in_New_York", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Cortlandt_Manor,_New_York", "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Paul_Vidal", "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Rubin_Goldmark", "http://dbpedia.org/resource/Category:1900_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1990_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_musicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_classical_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_conductors_(music)", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Jews", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_agnostics", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_classical_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_expatriates_in_France", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_film_score_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_male_classical_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_opera_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Lithuanian-Jewish_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Russian-Jewish_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:Ballet_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Best_Original_Music_Score_Academy_Award_winners", "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_Records_artists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Composers_for_piano", "http://dbpedia.org/resource/Category:Congressional_Gold_Medal_recipients", "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_Alzheimer's_disease", "http://dbpedia.org/resource/Category:Deaths_from_respiratory_failure", "http://dbpedia.org/resource/Category:Grammy_Award_winners", "http://dbpedia.org/resource/Category:Guggenheim_Fellows", "http://dbpedia.org/resource/Category:Hollywood_blacklist", "http://dbpedia.org/resource/Category:Honorary_Members_of_the_Royal_Philharmonic_Society", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jazz-influenced_classical_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_classical_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_agnostics", "http://dbpedia.org/resource/Category:Kennedy_Center_honorees", "http://dbpedia.org/resource/Category:LGBT_Jews", "http://dbpedia.org/resource/Category:LGBT_classical_musicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:LGBT_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:LGBT_musicians_from_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:LGBT_people_from_New_York", "http://dbpedia.org/resource/Category:LGBT_writers_from_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_film_score_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Modernist_composers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Musicians_from_Brooklyn", "http://dbpedia.org/resource/Category:Presidential_Medal_of_Freedom_recipients", "http://dbpedia.org/resource/Category:Pulitzer_Prize_for_Music_winners", "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Isidor_Philipp", "http://dbpedia.org/resource/Category:Pupils_of_Nadia_Boulanger", "http://dbpedia.org/resource/Category:Rome_Prize_winners", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_National_Medal_of_Arts_recipients", "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Brooklyn"], "wikiPageID": ["51298"], "wikiPageRevisionID": ["745047071"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.chrisbsmusic.com/aaroncopland.html", "http://www.coplandhouse.org/", "http://www.keepingscore.org/sites/default/files/swf/copland/full", "https://web.archive.org/web/20051022095412/http:/www.artofthestates.org/cgi-bin/composer.pl?comp=76", "https://www.classicaltv.com/explore/aaron-copland", "http://www.bard.edu/bmf/2005/copland/", "http://www.classical.net/music/books/reviews/0805049096a.html", "http://www.librarything.com/profile/AaronCopland", "86", "http://www.pbs.org/wnet/americanmasters/database/copland_a.html", "https://web.archive.org/web/20120315164107/http:/www.bbc.co.uk/bbcfour/audiointerviews/profilepages/coplanda1.shtml", "http://www.theatlantic.com/issues/2000/01/001schiff.htm", "http://www.hup.harvard.edu/catalog/COPMUS.html", "http://www.npr.org/templates/story/story.php?storyId=15404219", "http://www.npr.org/templates/story/story.php?storyId=4170338", "http://memory.loc.gov/ammem/achtml/achome.html", "http://www.presidency.ucsb.edu/ws/index.php?pid=26496", "http://www.americanmusicpreservation.com/AMRClist.htm", "http://www.americanmusicpreservation.com/CoplandMeetsTheShakers.htm"], "name": ["Aaron Copland", "Copland Portrait"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aaron_Copland_1970.JPG"], "description": ["American composer, composition teacher, writer, and conductor"], "givenName": ["Aaron"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Aaron_Copland"], "surname": ["Copland"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Aaron_Copland_1970.JPG?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Aaron_Copland?oldid=745047071"], "abstract": ["Aaron Copland (/\u02cc\u00e6r\u0259n \u02c8ko\u028apl\u0259nd/; November 14, 1900 \u2013 December 2, 1990) was an American composer, composition teacher, writer, and later a conductor of his own and other American music. Copland was referred to by his peers and critics as \"the Dean of American Composers.\" The open, slowly changing harmonies in much of his music are typical of what many people consider to be the sound of American music, evoking the vast American landscape and pioneer spirit. He is best known for the works he wrote in the 1930s and 1940s in a deliberately accessible style often referred to as \"populist\" and which the composer labeled his \"vernacular\" style. Works in this vein include the ballets Appalachian Spring, Billy the Kid and Rodeo, his Fanfare for the Common Man and Third Symphony. In addition to his ballets and orchestral works, he produced music in many other genres including chamber music, vocal works, opera and film scores. After some initial studies with composer Rubin Goldmark, Copland traveled to Paris, where he first studied with Isidor Philipp and Paul Vidal, then with noted pedagogue Nadia Boulanger. He studied three years with Boulanger, whose eclectic approach to music inspired his own broad taste. Determined upon his return to the U.S. to make his way as a full-time composer, Copland gave lecture-recitals, wrote works on commission and did some teaching and writing. He found composing orchestral music in the modernist style he had adapted abroad a financially contradictory approach, particularly in light of the Great Depression. He shifted in the mid-1930s to a more accessible musical style which mirrored the German idea of Gebrauchsmusik (\"music for use\"), music that could serve utilitarian and artistic purposes. During the Depression years, he traveled extensively to Europe, Africa, and Mexico, formed an important friendship with Mexican composer Carlos Ch\u00e1vez and began composing his signature works. During the late 1940s, Copland became aware that Stravinsky and other fellow composers had begun to study Arnold Schoenberg's use of twelve-tone (serial) techniques. After he had been exposed to the works of French composer Pierre Boulez, he incorporated serial techniques into his Piano Quartet (1950), Piano Fantasy (1957), Connotations for orchestra (1961) and Inscape for orchestra (1967). Unlike Schoenberg, Copland used his tone rows in much the same fashion as his tonal material\u2014as sources for melodies and harmonies, rather than as complete statements in their own right, except for crucial events from a structural point of view. From the 1960s onward, Copland's activities turned more from composing to conducting. He became a frequent guest conductor of orchestras in the U.S. and the UK and made a series of recordings of his music, primarily for Columbia Records.", "Aaron Copland [\u02c8\u00e6r\u0259n \u02c8ko\u028apl\u0259nd] (* 14. November 1900 in Brooklyn, New York; \u2020 2. Dezember 1990 in North Tarrytown) war ein US-amerikanischer Komponist. Copland wurde als Sohn litauischer Einwanderer geboren. Er gilt als einer der wichtigsten Vertreter der amerikanischen Moderne, vor allem der B\u00fchnenmusik galt seine Vorliebe. Nach expressionistisch-experimentalen Fr\u00fchwerken (\u00fcber sein Orgelkonzert wurde einmal gesagt: \u201eWer solch eine Musik schreibt, wird wohl sp\u00e4ter einen Mord begehen\u201c) wandte er sich einem klar verst\u00e4ndlichen, rhythmisch gepr\u00e4gten tonalen Stil zu, der Volkslieder, M\u00e4rsche und T\u00e4nze einschloss. Er verschloss sich nie der zeitgen\u00f6ssischen Musik, etwa in Connotations f\u00fcr Orchester, und lie\u00df auch Harmonien und Rhythmik des Jazz in seine Werke einflie\u00dfen. Der Komponist und Dirigent Leonard Bernstein setzte sich sehr f\u00fcr seine Musik ein. Allgemein bekannt ist sein Werk Fanfare for the Common Man (1942 f\u00fcr Blechbl\u00e4serensemble), das 1977 von der britischen Rockband Emerson, Lake and Palmer auf dem Album Works Volume I interpretiert wurde. F\u00fcr sein St\u00fcck Appalachian Spring erhielt Copland 1945 den Pulitzer-Preis. Er war Namensgeber f\u00fcr das Softwareprojekt Copland der Firma Apple.", "Aaron Copland (Brooklyn, Nueva York, 14 de noviembre de 1900 - Peekskill, estado de Nueva York, 2 de diciembre de 1990) fue un compositor de m\u00fasica cl\u00e1sica y de cine estadounidense de origen ruso-jud\u00edo. Su obra est\u00e1 influida por el impresionismo y en especial por Igor Stravinsky. Destac\u00f3 junto a George Gershwin como uno de los compositores m\u00e1s importantes de la identidad musical de Estados Unidos en el siglo XX.", "\u0622\u0631\u0648\u0646 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629 Aaron Copland (\u0648. 14 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1900 \u2013 \u062a. 2 \u062f\u064a\u0633\u0645\u0628\u0631 1990) \u0645\u0624\u0644\u0641 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0648\u0645\u062f\u0631\u0633 \u0644\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0648\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0644\u0627\u062d\u0642\u0627 \u0641\u064a \u0645\u0634\u0648\u0631\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0647 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u062e\u0631\u0649. \u0627\u0639\u062a\u0628\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0623\u0628\u0631\u0639 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a \u0623\u0646\u062c\u0628\u062a\u0647 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629\u060c \u0627\u0628\u062a\u0643\u0631 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0627 \u0647\u0627\u0645\u0629 \u0645\u0646\u0630 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0645\u0639\u0631\u0641\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0623\u062b\u0646\u0627\u0621 \u0647\u0630\u0627 \u0648\u0633\u0627\u0639\u062f \u0641\u064a \u062a\u062d\u0631\u064a\u0631\u0647\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0627\u0643\u0627\u0629 \u0627\u0644\u063a\u0627\u0644\u0628\u0629 \u0644\u0644\u0646\u0645\u0627\u0630\u062c \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629. \u062f\u0648\u0631\u0647 \u0641\u064a \u062a\u0637\u0648\u0631 \u0627\u0644\u0647\u0648\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627 \u0648\u0627\u0633\u0639\u0629 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0641\u0631\u064a\u062f. \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0635\u063a\u0631 \u0645\u0646 \u062e\u0645\u0633\u0629 \u0623\u0628\u0646\u0627\u0621\u060c \u0648\u0644\u062f \u0644\u0623\u0628\u0648\u064a\u0646 \u0647\u0645\u0627 \u0647\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0648\u0633\u0627\u0631\u0629 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f\u060c \u0643\u0627\u0646\u0627 \u0645\u0647\u0627\u062c\u0631\u064a\u0646 \u064a\u0647\u0648\u062f \u0645\u0646 \u0644\u062a\u0648\u0627\u0646\u064a\u0627 \u0627\u0645\u062a\u0644\u0643\u0627 \u0645\u062a\u062c\u0631 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646. \u0628\u062f\u0623 \u062a\u0644\u0642\u064a \u062f\u0631\u0648\u0633 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0639\u0627\u0645 1913\u060c \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1917 \u0634\u0631\u0639 \u0641\u064a \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a \u0648\u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u062a\u0631\u0627\u0628\u0646\u0637 \u0645\u0639 \u0631\u0648\u0628\u0646 \u062c\u0648\u0644\u062f\u0645\u0627\u0631\u0643. \u0639\u0642\u0628 \u062a\u062e\u0631\u062c\u0647 \u0645\u0646 \u0645\u062f\u0631\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0646\u064a\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u0648\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0648\u0643\u0644\u064a\u0646 \u0639\u0627\u0645 1918\u060c \u0642\u0631\u0631 \u0645\u0648\u0627\u0635\u0644\u0629 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a\u0647 \u0645\u0639 \u062c\u0648\u0644\u062f\u0645\u0627\u0631\u0643 (\u0627\u0644\u0630\u064a \u0638\u0644 \u0645\u0639\u0647 \u062d\u062a\u0649 \u0639\u0627\u0645 1921) \u0628\u062f\u0644\u0627 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0644\u062a\u062d\u0627\u0642 \u0628\u0627\u0644\u0643\u0644\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1921 \u0627\u062a\u062e\u0630 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0627\u0644\u062e\u0637\u0648\u0629 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0645\u0629 \u0644\u062a\u0631\u0643 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0644\u064a\u0633\u062c\u0644 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646\u0633\u0631\u0641\u062a\u0648\u0627\u0631 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0633\u0633 \u062d\u062f\u064a\u062b\u0627 \u0641\u064a \u0641\u0627\u0646\u062a\u0646\u0628\u0644\u0648\u060c \u062e\u0627\u0631\u062c \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633. \u062f\u0631\u0633 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0645\u0639 \u0631\u064a\u0643\u0627\u0631\u062f\u0648 \u0641\u064a\u0646\u0631\u060c \u062d\u064a\u062b \u0642\u0627\u062f \u0645\u0639 \u0623\u0644\u0628\u0631\u062a \u0648\u0644\u0641\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u0623\u0644\u064a\u0641 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0645\u0639 \u0646\u0627\u062f\u064a\u0627 \u0628\u0648\u0644\u0627\u0646\u062c\u064a\u064a\u0647. \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0627\u062d\u0636\u0631\u062a \u0627\u062a\u0635\u0627\u0644\u0647 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0627\u064a\u0633\u062a\u0631\u0648 \u0633\u064a\u0631\u062c \u0643\u0648\u0633\u0641\u062a\u0632\u0643\u064a\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0635\u0628\u062d \u0646\u0635\u064a\u0631\u0627 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0627 \u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f. \u0641\u064a \u0646\u0647\u0627\u064a\u0629 \u0631\u062d\u0644\u0629 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0644\u0628\u0627\u0631\u064a\u0633\u060c \u0627\u0642\u062a\u0631\u062d \u0643\u0633\u0648\u0641\u062a\u0632\u0643\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0624\u0644\u0641 \u0639\u0645\u0644 \u0644\u0628\u0648\u0644\u0627\u0646\u062c\u064a\u064a\u0647 \u0644\u062a\u0639\u0632\u0641\u0647 \u0641\u064a \u062c\u0648\u0644\u0629 \u0642\u0627\u062f\u0645\u0629 \u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u0627. \u0627\u0644\u0646\u062a\u064a\u062c\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \"\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0631\u063a\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 1924\u201d \u0639\u0631\u0636\u062a \u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0639\u0627\u0645 1925 \u0641\u064a \u0642\u0627\u0639\u0629 \u0643\u0627\u0631\u0646\u064a\u062c\u064a \u0628\u0642\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062a\u0631 \u062f\u0627\u0645\u0631\u0648\u0634 \u0648\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629\u060c \u062d\u064a\u062b \u0643\u0627\u0646\u062a \u0628\u0648\u0644\u0627\u0646\u062c\u064a\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0632\u0641\u0629 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0644\u0648. \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0639\u0627\u0632\u0641 \u0635\u0648\u0644\u0648 \u062d\u064a\u0646 \u0639\u0631\u0636 \u0643\u0648\u0633\u0641\u062a\u0632\u0643\u064a \u0648\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0628\u0648\u0633\u0637\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a \u0639\u0645\u0644\u0647 \"\u0643\u0648\u0646\u0634\u0631\u062a\u0648 \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\" \u0639\u0627\u0645 1927. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1929 \u062f\u062e\u0644 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0645\u0633\u0627\u0628\u0642\u0629 \u0641\u0627\u0632 \u0628\u0647\u0627 \u0628\u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0642\u062f\u0631\u0647\u0627 5000 \u062f\u0648\u0644\u0627\u0631 \u0644\u0639\u0645\u0644\u0647 \"\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0631\u0627\u0642\u0635\u0629\"\u060c \u0623\u0643\u0645\u0644\u0647\u0627 \u0639\u0627\u0645 1925. \u0648\u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1930 \u0643\u062a\u0628 \"\u062a\u0646\u0648\u064a\u0639\u0627\u062a \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\" \u0648\u0647\u0648 \u0639\u0645\u0644 \u064a\u062a\u0645\u064a\u0632 \u0628\u0627\u0644\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0644\u062c\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0647\u064a\u0628\u060c \u0648\u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062a\u0637\u0644\u0628 \u0645\u0647\u0627\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0623\u062f\u0627\u0621 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648 \u0627\u0644\u0635\u0648\u0644\u0648 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0645 \u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646. \u0623\u0643\u0628\u0631 \u0625\u0646\u062c\u0627\u0632 \u0644\u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0643\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0643\u0627\u0646 \u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631\u0647 \u0644\u0644\u063a\u0629 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u0629 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0623\u0635\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0645\u0623\u0644\u0648\u0641\u0629\u060c \u0645\u0639\u0627\u0635\u0631\u0629 \u0644\u0643\u0646 \u0645\u0641\u0647\u0648\u0645\u0629\u060c \u0648\u0642\u0627\u062f\u0631\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u062a\u0648\u0635\u064a\u0644 \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0648\u0627\u0633\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0639\u0627\u0637\u0641\u0629. \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0643\u062a\u0628\u0647\u0627 \u0628\u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062b\u0644\u0627\u062b\u064a\u0646\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0641\u064a \u062d\u064a\u0646 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u0646\u0648\u062a \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0642\u0644 \u062d\u062f\u0627\u062b\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0648\u062d\u0627\u0629 \u0645\u0646 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0633\u062a\u0631\u0627\u0641\u0646\u0633\u0643\u064a \u0641\u064a \u0634\u0628\u0627\u0628\u0647\u060c \u0643\u0627\u0646\u062a \u0641\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0628\u0642 \u0623\u0643\u062b\u0631 \u062a\u0639\u0642\u064a\u062f\u0627 \u0648\u0641\u064a \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a \u0646\u0641\u0633\u0647 \u0623\u0633\u0647\u0644 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0627\u0647\u064a\u0631 \u0645\u062a\u0627\u0628\u0639\u062a\u0647\u0627. \u0627\u0644\u0646\u0648\u062a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0644\u0649 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u062c\u0633\u062f \u0628\u0627\u0644\u0643\u0627\u0645\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0647\u062c \u0643\u0627\u0646 \"\u0627\u0644\u0635\u0627\u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\" \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0633\u062a\u0639\u0631\u0636 \u0623\u0646\u063a\u0627\u0645 \u0631\u0627\u0642\u0635\u0629 \u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0644\u0625\u0639\u0627\u062f\u0629 \u062a\u0642\u062f\u064a\u0645\u0647\u0627 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0645\u062a\u0642\u062f\u0645 \u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0627 \u0648\u0645\u0628\u0647\u0631 \u0625\u064a\u0642\u0627\u0639\u064a\u0627. \u0623\u0643\u0645\u0644 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0641\u064a \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a\u0627\u0631 \u0645\u0639 \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0643\u0628\u0631\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629\u060c \u0627\u0644\u0628\u0627\u0644\u064a\u0647\u0627\u062a \"\u0627\u0644\u0635\u0628\u064a \u0628\u064a\u0644\u064a\" \u0648\"\u0631\u0648\u062f\u064a\u0648\" \u0627\u0644\u062a\u064a \u0627\u0639\u062a\u0645\u062f \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0631\u0639\u0627\u0629 \u0627\u0644\u0628\u0642\u0631 \u0627\u0644\u062a\u0642\u0644\u064a\u062f\u064a\u0629\u060c \u0648\"\u0644\u0648\u062d\u0629 \u0644\u0646\u0643\u0648\u0644\u0646\" \u0644\u0644\u0645\u064a\u0643\u0631\u0648\u0641\u0648\u0646 \u0648\u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0642\u062a\u0628\u0633 \u0641\u0642\u0631\u0627\u062a \u0645\u062e\u062a\u0627\u0631\u0629 \u0628\u0639\u0646\u0627\u064a\u0629 \u0648\u0645\u062d\u0631\u0631\u0629 \u0645\u0646 \u0631\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0644\u0646\u0643\u0648\u0644\u0646 \u0648\u062e\u0637\u0628\u0647 \u0648\u062a\u0633\u062a\u062e\u062f\u0645 \u0623\u063a\u0646\u064a\u062a\u064a\u0646 \u0634\u0639\u0628\u064a\u062a\u064a\u0646 \u2013 \"\u0633\u0628\u0627\u0642\u0627\u062a \u0643\u0627\u0645\u0628 \u062a\u0627\u0648\u0646\" \u0648\"\u062c\u0628\u0644 \u0633\u0628\u0631\u0646\u062c\u0641\u064a\u0644\u062f\". \u0641\u064a \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0633\u062a\u062d\u0636\u0631 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0638\u0631 \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u062a\u0633\u0627\u0639\u0647\u0627 \u0648\u062a\u0641\u0627\u0624\u0644 \u0627\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u062a\u0639\u062a\u0645\u062f \u0639\u0644\u0649 \u0641\u0648\u0627\u0635\u0644 \u0643\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0646\u0633\u0628\u064a\u0627 \u0648\u0627\u0644\u0633\u0645\u0627\u062d \u0644\u0647\u0627 \u0628\u0623\u0646 \u062a\u0635\u062f\u0631 \u0623\u0635\u0648\u0627\u062a \u0641\u064a \u0645\u0633\u0627\u062d\u0627\u062a \u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0645\u0641\u062a\u0648\u062d\u0629 \u0639\u0644\u0649 \u0645\u0635\u0631\u0627\u0639\u064a\u0647\u0627. \u0645\u062b\u0644 \u0628\u0627\u0644\u064a\u0647 \"\u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0627\u0644\u0627\u0634\u064a: \u0643\u062a\u0628\u0647 \u0644\u0645\u0627\u0631\u062b\u0627 \u062c\u0631\u0627\u0647\u0627\u0645\u060c \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629 \u0642\u0645\u0629 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0631\u062d\u0644\u0629 \u0645\u0646 \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a. \u064a\u0648\u062c\u062f \u0641\u0628\u0631\u0627\u062a\u0648 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0627\u0644\u0627\u0634\u064a\u060c \u0627\u0644\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0644\u0645 \u062a\u0639\u062f \u0627\u0642\u062a\u0628\u0627\u0633\u0627\u062a \u0644\u0643\u0646 \u062a\u0635\u0648\u0631\u0627\u062a \u0623\u0635\u0644\u064a\u0629. \u0627\u0644\u0634\u0639\u0648\u0631 \u0643\u0645\u0627 \u0647\u0648: \u0645\u0632\u064a\u062c \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u0642\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0646\u0635\u0631\u060c \u062e\u064a\u0645 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0647\u0646\u0627 \u0648\u0647\u0646\u0627\u0643 \u0644\u062d\u0638\u0627\u062a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u064a\u0623\u0633 \u0648\u0627\u0644\u0644\u063a\u0632 \u0648\u0628\u0627\u0644\u0625\u062d\u0633\u0627\u0633 \u0627\u0644\u0645\u0631 \u0627\u0644\u0639\u0630\u0628 \u0644\u0644\u062d\u0646\u064a\u0646\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u062d\u064a\u0627\u0647 \u0641\u064a \u0645\u0643\u0627\u0646 \u0622\u062e\u0631 \u0623\u0644\u062d\u0627\u0646 \u0644\u064a\u0633\u062a \u062f\u0648\u0645\u0627 \"\u0633\u0639\u064a\u062f\u0629\" \u0644\u0643\u0646 \u0625\u064a\u062c\u0627\u0628\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629. \u0646\u0638\u0631\u0627 \u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629\u060c \u0645\u0627\u0644 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0644\u0623\u0646 \u064a\u062a\u0645 \u0627\u0644\u062a\u063a\u0627\u0636\u064a \u0639\u0646\u0647 \u0643\u0645\u0624\u0644\u0641 \u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062d\u062c\u0631\u0629 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u0635\u0648\u062a\u064a\u0629. \u0644\u0643\u0646 \u0627\u0644\u0639\u062f\u064a\u062f \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0622\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0642\u0635\u0631\u060c \u0628\u0645\u0627 \u0641\u064a\u0647\u0627 \"\u062a\u0646\u0648\u064a\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\" \u0648\u0627\u0644\u062f\u0648\u064a\u062a\u0648 \u0644\u0644\u0641\u0644\u0648\u062a \u0648\u0627\u0644\u0628\u064a\u0627\u0646\u0648\u060c \u0623\u0635\u0628\u062d\u062a \u0643\u0644\u0627\u0633\u064a\u0643\u064a\u0627\u062a \u0644\u0646\u0648\u0639\u0647\u0627\u060c \u0648\u0623\u0644\u062d\u0627\u0646\u0647 \u0627\u0644\u063a\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629 \u0636\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0631\u0628\u0639 \u0627\u0644\u062a\u064a \u0642\u0627\u0645 \u0628\u0647\u0627 \u0623\u064a \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u060c \u062e\u0627\u0635\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629 \"12 \u0642\u0635\u064a\u062f\u0629 \u0644\u0625\u064a\u0645\u0644\u064a \u062f\u064a\u0643\u0646\u0633\u0648\u0646\" \u0648\u0627\u0644\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639\u0627\u062a \u0627\u0644\u0628\u0627\u0631\u0639\u0629 \u0644\u0639\u0645\u0644 \"\u0627\u0644\u0623\u063a\u0627\u0646\u064a \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629\" \u0627\u0644\u0642\u062f\u064a\u0645\u0629. \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u064a\u0633\u062a\u0645\u0631 \u062d\u062a\u0649 \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627\u0647 \"\u0627\u0644\u0623\u0631\u0636 \u0627\u0644\u0631\u0642\u064a\u0642\u0629\" \u0627\u0644\u062a\u064a \u0639\u0631\u0636\u062a \u0644\u0623\u0648\u0644 \u0645\u0631\u0629 \u0641\u064a \u0623\u0648\u0628\u0631\u0627 \u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0639\u0627\u0645 1954. \u0643\u0645\u0627 \u062a\u0638\u0647\u0631 \u0641\u064a \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0627\u0644\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0644\u0623\u0641\u0644\u0627\u0645\u060c \u0623\u0647\u0645\u0647\u0627 \"\u0627\u0644\u0645\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0623\u062d\u0645\u0631\" \u0648\"\u0627\u0644\u0648\u0631\u064a\u062b\"\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u0646\u0627\u0644 \u0639\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u062c\u0627\u0626\u0632\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0633\u0643\u0627\u0631. \u0645\u0634\u0648\u0627\u0631 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0627\u0644\u0641\u0646\u064a \u0627\u062a\u062e\u0630 \u0627\u062a\u062c\u0627\u0647\u0627 \u062c\u062f\u064a\u062f\u0627 \u0645\u0639 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0629 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0643\u0628\u0631\u0649 \u0647\u064a \"\u062f\u0644\u0627\u0644\u0627\u062a\"\u060c \u0643\u0644\u0641\u0647 \u0628\u0643\u062a\u0627\u0628\u062a\u0647\u0627 \u0623\u0648\u0631\u0643\u0633\u062a\u0631\u0627 \u0646\u064a\u0648\u064a\u0648\u0631\u0643 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a \u0628\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629 \u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u062d \u0627\u0644\u0642\u0627\u0639\u0629 \u0627\u0644\u0641\u064a\u0644\u0647\u0627\u0631\u0645\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0645\u0631\u0643\u0632 \u0644\u064a\u0646\u0643\u0648\u0644\u0646. \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0639\u0645\u0644 \u064a\u0633\u062a\u0643\u0634\u0641 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u064a \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0646\u063a\u0645\u0629. \u0641\u064a \u0623\u0648\u0627\u0626\u0644 \u0627\u0644\u0633\u0628\u0639\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0628\u062f\u0623\u062a \u0623\u0639\u0631\u0627\u0636 \u0641\u0642\u062f\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0630\u0627\u0643\u0631\u0629 \u062a\u0624\u062b\u0631 \u0639\u0644\u0649 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f\u060c \u0648\u0638\u0647\u0631 \u0644\u0645\u0631\u0627\u062a \u0642\u0644\u064a\u0644\u0629 \u062e\u0644\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0639\u0642\u062f \u0627\u0644\u0623\u062e\u064a\u0631\u060c \u0631\u063a\u0645 \u0623\u0646\u0647 \u0633\u062c\u0644 \u0630\u0643\u0631\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u062d\u0648\u0627\u0631\u0627\u062a \u0623\u062c\u0631\u0627\u0647\u0627 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0624\u0631\u062e \u0641\u064a\u0641\u064a\u0627\u0646 \u0628\u0631\u0644\u064a\u0633\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0642\u062f\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0627\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0644\u062f\u064a\u0646 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0633\u064a\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0630\u0627\u062a\u064a\u0629\u060c \u0647\u0645\u0627 \"\u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f: 1900 \u062d\u062a\u0649 1942\u201d \u0648\"\u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f: \u0645\u0646\u0630 1943\u201d. \u0627\u0628\u062a\u0643\u0631 \u0645\u0624\u0644\u0641\u0648\u0646 \u0622\u062e\u0631\u0648\u0646 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a \u0641\u064a \u0631\u0648\u062d\u0647\u0627 \u0648\u0637\u0648\u0631\u0648\u0627 \u0645\u0635\u0637\u0644\u062d\u0627\u062a \u0645\u0645\u064a\u0632\u0629 \u0648\u0641\u0631\u064a\u062f\u0629\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0641\u0639\u0644 \u0634\u064a\u0626\u0627 \u0622\u062e\u0631 \u2013 \u0641\u064a \u0639\u0645\u0644 \u0645\u062b\u0644 \"\u0627\u0644\u0635\u0627\u0644\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0643\u0633\u064a\u0643\u064a\" \u0648\"\u0628\u064a\u0644\u064a \u0627\u0644\u0641\u062a\u0649\" \u0648\"\u0631\u0648\u062f\u064a\u0648\" \u0648\"\u0627\u0644\u0631\u0628\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0623\u0628\u0627\u0644\u0627\u0634\u064a\" \u0648\u0627\u0644\u0633\u064a\u0645\u0641\u0648\u0646\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0644\u062b\u0629\u060c \u0645\u0646\u062d \u0635\u0648\u062a\u0627 \u0644\u0644\u0634\u062e\u0635\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0642\u0628\u0644 \u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0645\u062d\u0628\u0648\u0628\u0629\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0627\u062a \u0646\u0627\u062c\u062d\u0629 \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0644\u063a\u0629 \u0627\u0644\u062e\u0627\u0635\u0629 \u0628\u0627\u0644\u062c\u0627\u0632 \u0648\u0627\u0644\u0645\u062a\u0623\u062b\u0631\u0629 \u0628\u0633\u062a\u0631\u0627\u0641\u0646\u0633\u0643\u064a \u0627\u0644\u0633\u0627\u0626\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0634\u0631\u064a\u0646\u0627\u062a\u060c \u0648\u0641\u064a \u0633\u0646\u0648\u0627\u062a \u0644\u0627\u062d\u0642\u0629 \u0623\u0638\u0647\u0631 \u0623\u0646 \u0628\u0625\u0645\u0643\u0627\u0646\u0647 \u062a\u062d\u0642\u064a\u0642 \u0627\u0644\u0646\u062c\u0627\u062d \u0628\u0627\u0633\u062a\u062e\u062f\u0627\u0645 \u0623\u0633\u0644\u0648\u0628 \u0627\u0644\u0627\u062b\u0646\u062a\u064a \u0639\u0634\u0631\u0629 \u0646\u063a\u0645\u0629. \u062d\u062a\u0649 \u062d\u064a\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0643\u062a\u0628 \u0645\u0642\u0637\u0648\u0639\u0627\u062a \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0634\u0639\u0628\u064a\u060c \u0623\u064a\u0636\u0627 \u0643\u062a\u0628 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0635\u0639\u0628\u0629 \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0628\u0630\u0644 \u0645\u062c\u0647\u0648\u062f\u0627 \u0644\u064a\u0635\u0628\u062d \u0645\u0634\u0647\u0648\u0631\u0627\u060c \u0644\u0643\u0646 \u0647\u0630\u0647 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0627\u062d\u062a\u0641\u0638\u062a \u0628\u0645\u0643\u0627\u0646\u0627 \u0641\u064a \u0628\u0631\u0627\u0645\u062c \u0627\u0644\u062d\u0641\u0644\u0627\u062a \u0628\u0628\u0633\u0627\u0637\u0629 \u0644\u0623\u0646\u0647\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u062c\u064a\u062f\u0629. \u0625\u0636\u0627\u0641\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0628\u062a\u0643\u0627\u0631 \u0643\u0645 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u060c \u0643\u062a\u0628 \u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u0639\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\u060c \u0648\u0642\u0627\u062f \u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0648\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644 \u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u064a\u064a\u0646 \u0622\u062e\u0631\u064a\u0646 \u0628\u0634\u063a\u0641 \u0648\u0641\u0647\u0645\u060c \u0648\u0634\u062c\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0627\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0627\u0628\u0629 \u0643\u0644\u0645\u0627 \u0631\u0622\u0647\u0627\u060c \u0648\u062a\u0635\u0631\u0641 \u0628\u0643\u0631\u0645 \u0648\u0627\u062d\u062a\u0631\u0627\u0645 \u0646\u062d\u0648 \u0645\u0639\u062c\u0628\u064a\u0647\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0627\u0644\u0643\u062b\u064a\u0631 \u0645\u0646\u0647\u0645. \u0643\u062a\u0628 \u062b\u0644\u0627\u062b\u0629 \u0643\u062a\u0628 \u0644\u0644\u0642\u0627\u0631\u0626 \u0627\u0644\u0639\u0627\u062f\u064a: \"\u062f\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0633\u062a\u0645\u0639 \u0644\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\" 1939 \u0648\"\u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649 \u0648\u0627\u0644\u062e\u064a\u0627\u0644\" 1952\u060c \u0648\"\u0643\u0648\u0628\u0644\u0627\u0646\u062f \u062d\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0649\" 1960.", "Aaron Copland, n\u00e9 le 14 novembre 1900 \u00e0 Brooklyn (New York) et mort le 2 d\u00e9cembre 1990 \u00e0 Tarrytown (New York), est un compositeur, \u00e9crivain sur la musique, pianiste et chef d'orchestre am\u00e9ricain.", "Cre\u00f2 un proprio stile compositivo che risentiva di varie influenze: la musica classica, la musica contemporanea, il jazz, e un'importante componente folklorica puramente americana.", "Aaron Copland (Brooklyn (New York), 14 november 1900 - Peekskill, 2 december 1990) was een Amerikaanse componist, muziekpedagoog, dirigent en pianist. Copland was een zoon van een Joods echtpaar, dat uit Litouwen respectievelijk Polen gemigreerd was. Hij wordt als belangrijkste vertegenwoordiger van de zogenoemde Amerikaanse modernen beschouwd, die een voorliefde voor theatermuziek hadden. In de laatste jaren van zijn leven, waarin hij nauwelijks componeerde, werd hij als de 'grand old man' van de Amerikaanse muziek gezien. De componist en dirigent Leonard Bernstein heeft zich erg voor de muziek van Copland ingezet. Het bekendste werk van Copland is zonder meer zijn Fanfare for the Common Man, voor koperblazers en slagwerk uit 1942, dat later zelfs bewerkt werd door Britse popgroep Emerson, Lake & Palmer. Voor het werk Appalachian Spring werd hij in 1945 met de Pulitzer-prijs voor muziek onderscheiden. In hetzelfde jaar kreeg hij ook nog de New York Music Critics' Circle Award en in 1950 de begerenswaardige Academy Award voor de muziek voor de film The Heiress.", "\u30a2\u30fc\u30ed\u30f3\u30fb\u30b3\u30fc\u30d7\u30e9\u30f3\u30c9\uff08Aaron Copland\u30011900\u5e7411\u670814\u65e5 - 1990\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\u306f20\u4e16\u7d00\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u3092\u4ee3\u8868\u3059\u308b\u4f5c\u66f2\u5bb6\u306e\u3072\u3068\u308a\u3002\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u53e4\u8b21\u3092\u53d6\u308a\u5165\u308c\u305f\u3001\u89aa\u3057\u307f\u3084\u3059\u304f\u660e\u5feb\u306a\u66f2\u8abf\u3067\u300c\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u97f3\u697d\u300d\u3092\u4f5c\u308a\u4e0a\u3052\u305f\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u6307\u63ee\u3084\u8457\u8ff0\u3001\u97f3\u697d\u8a55\u8ad6\u306b\u3082\u5b9f\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002", "Aaron Copland (ur. 14 listopada 1900 w Nowym Jorku, zm. 2 grudnia 1990 w Sleepy Hollow w stanie Nowy Jork) \u2013 kompozytor i dyrygent ameryka\u0144ski.", "Aaron Copland (14 de novembro de 1900-2 de dezembro de 1990) foi um compositor norte-americano de m\u00fasica para filme e concerto e talentoso pianista, nascido em Brooklyn, no estado de Nova York, que se tornou particularmente conhecido por trabalhos que refletem v\u00e1rios aspectos da vida na Am\u00e9rica. Conhecido nos Estados Unidos como o Decano dos Compositores Americanos.Recebeu o Pr\u00e9mio Pulitzer de M\u00fasica em 1945.", "\u0410\u0430\u0440\u043e\u043d \u041a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0434 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Aaron Copland; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1900, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a \u2014 2 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1990, \u041d\u043e\u0440\u0442 \u0422\u0430\u0440\u0440\u0438\u0442\u0430\u0443\u043d, \u041d\u044c\u044e-\u0419\u043e\u0440\u043a) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u043e\u0440, \u043f\u0438\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442, \u0434\u0438\u0440\u0438\u0436\u0451\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433.", "\u963f\u9686\u00b7\u79d1\u666e\u5170\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAaron Copland\uff0c1900\u5e7411\u670814\u65e5\uff0d1990\u5e7412\u67082\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u56fd\u53e4\u5178\u97f3\u4e50\u4f5c\u66f2\u5bb6\u3001\u6307\u6325\u5bb6\u548c\u94a2\u7434\u5bb6\u3002"], "soundRecording": ["http://dbpedia.org/resource/Aaron_Copland__1"], "id": ["gov.ntis.ava03011vnb1"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Composer"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Aaron_Copeland", "http://dbpedia.org/resource/Aaron_copland", "http://dbpedia.org/resource/Copland,_Aaron", "http://dbpedia.org/resource/Ballets_by_Aaron_Copland", "http://dbpedia.org/resource/Aaron_Copland's"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Aaron_Copland"], "composer": ["http://dbpedia.org/resource/Iron_Chef", "http://dbpedia.org/resource/CBS_Playhouse", "http://dbpedia.org/resource/Billy_the_Kid_(ballet)", "http://dbpedia.org/resource/Rodeo_(ballet)", "http://dbpedia.org/resource/The_Second_Hurricane"], "musicComposer": ["http://dbpedia.org/resource/The_Red_Pony_(1949_film)", "http://dbpedia.org/resource/The_North_Star_(1943_film)", "http://dbpedia.org/resource/Our_Town_(1940_film)", "http://dbpedia.org/resource/Of_Mice_and_Men_(1939_film)", "http://dbpedia.org/resource/The_Heiress", "http://dbpedia.org/resource/Something_Wild_(1961_film)"], "openingTheme": ["http://dbpedia.org/resource/Action_in_the_Afternoon"], "writer": ["http://dbpedia.org/resource/Fanfare_for_the_Common_Man_(Emerson,_Lake_&_Palmer_song)"], "eponym": ["http://dbpedia.org/resource/Copland_(crater)"], "aux": ["http://dbpedia.org/resource/Melody_(TV_series)"], "extra": ["http://dbpedia.org/resource/A_Century_of_Song"], "title": ["http://dbpedia.org/resource/A_Century_of_Song"], "grandfathers": ["http://dbpedia.org/resource/List_of_Home_and_Away_characters_(2010)"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q36180", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "Writer", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromGreenwichVillage,NewYork", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFreeLoveAdvocates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFreeSpeechActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHumanRightsActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatInternationalOpponentsOfApartheidInSouthAfrica", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishAtheists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishHumanRightsActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289", "http://dbpedia.org/class/yago/Advocate109774783", "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338", "http://dbpedia.org/class/yago/Anarchist109791816", "http://dbpedia.org/class/yago/Atheist109820044", "http://dbpedia.org/class/yago/Authority109824361", "http://dbpedia.org/class/yago/BadPerson109831962", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/CivilRightsLeader109924996", "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660", "http://dbpedia.org/class/yago/Contestant109613191", "http://dbpedia.org/class/yago/Criminal109977660", "http://dbpedia.org/class/yago/Critic109979321", "http://dbpedia.org/class/yago/Disbeliever110015897", "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465", "http://dbpedia.org/class/yago/Evaluator110066732", "http://dbpedia.org/class/yago/Expert109617867", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/Libertarian110257524", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837", "http://dbpedia.org/class/yago/NonreligiousPerson109625789", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Opposition110379620", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Pacifist110390199", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303", "http://dbpedia.org/class/yago/Prankster110463714", "http://dbpedia.org/class/yago/Principal110474950", "http://dbpedia.org/class/yago/Psychologist110488865", "http://dbpedia.org/class/yago/Radical110503452", "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637", "http://dbpedia.org/class/yago/Theorist110706812", "http://dbpedia.org/class/yago/Troublemaker110731244", "http://dbpedia.org/class/yago/UnwelcomePerson109631129", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014", "http://dbpedia.org/class/yago/Wrongdoer109633969", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCriticsOfWorkAndTheWorkEthic", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDrugPolicyReformActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatActivistsWhoCommittedSuicide", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAfrican-Americans'CivilRightsActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanAnarchists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanAnti-warActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanAnti\u2013VietnamWarActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanAtheists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanCannabisActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanCivilRightsActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanCriminals", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanForeignPolicyWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanNon-fictionEnvironmentalWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleConvictedOfDrugOffenses", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfRussian-JewishDescent", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPoliticalWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPsychologists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanWritersOfRussianDescent", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAnarchists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBrandeisUniversityAlumni", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWorcesterAcademyAlumni", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWritersWhoCommittedSuicide", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatYouthEmpowermentPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatYouthRightsPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLibertarians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPacifists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromWorcester,Massachusetts", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleWithBipolarDisorder", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticalWritersWhoCommittedSuicide", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticiansWhoCommittedSuicide", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPranksters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPsychedelicDrugAdvocates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRevolutionTheorists"], "label": ["Abbie Hoffman", "Abbie Hoffman", "Abbie Hoffman", "Abbie Hoffman", "Abbie Hoffman", "\u30a2\u30d3\u30fc\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3", "Abbie Hoffman", "Abbie Hoffman", "\u0425\u043e\u0444\u0444\u043c\u0430\u043d, \u042d\u0431\u0431\u0438"], "comment": ["Abbott \u00ab Abbie \u00bb Hoffman (30 novembre 1936, 12 avril 1989) \u00e9tait un activiste anarchiste sur la sc\u00e8ne politique et sociale am\u00e9ricaine durant les ann\u00e9es 1960 et 1970. Il est connu entre autres pour \u00eatre un des fondateurs du Youth International Party (yippies). Encore maintenant, il reste un symbole de la r\u00e9bellion et du courant r\u00e9volutionnaire qui animait une partie de la jeunesse am\u00e9ricaine.", "\u042d\u0431\u0431\u0438 \u0425\u043e\u0444\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Abbot Howard \u00abAbbie\u00bb Hoffman; 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1936 \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1989) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u0438 (\u0439\u0438\u043f\u043f\u0438).", "Abbot Howard \"Abbie\" Hoffman (November 30, 1936 \u2013 April 12, 1989) was an American political and social activist and anarchist who co-founded the Youth International Party (\"Yippies\"). Hoffman was arrested and tried for conspiracy and inciting to riot as a result of his role in protests that led to violent confrontations with police during the 1968 Democratic National Convention, along with Jerry Rubin, David Dellinger, Tom Hayden, Rennie Davis, John Froines, Lee Weiner, and Bobby Seale. The group was known collectively as the \"Chicago Eight\"; when Seale's prosecution was separated from the others, they became known as the Chicago Seven. While the defendants were initially convicted of intent to incite a riot, the verdicts were overturned on appeal.", "Abbott \u201eAbbie\u201c Hoffman (* 30. November 1936 in Worcester, Massachusetts; \u2020 12. April 1989 in New Hope, Pennsylvania) war ein Polit- und Sozial-Aktivist in den Vereinigten Staaten. Er war Mitgr\u00fcnder der Youth International Party (\u201eYippies\u201c) und sp\u00e4ter ein Fl\u00fcchtling vor dem Gesetz, der aufgrund eines Urteils wegen angeblichen Kokainhandels unter einem Decknamen lebte. Er wurde in den 1960er Jahren bekannt und blieb ein Symbol der Jugendrebellion dieser Dekade. Hoffman wurde am 12. April 1989 tot aufgefunden. Er starb an einer Tabletten\u00fcberdosis. Der Todesfall wurde als Suizid eingestuft.", "Abbott Howard Hoffman (30 de noviembre de 1936 \u2013 12 de abril de 1989) fue un activista social, escritor y pol\u00edtico en los Estados Unidos, cofundador del Partido Internacional de la Juventud (Youth International Party, \"Yippies\"). Conocido como Abbie Hoffman, posteriormente, se convirti\u00f3 en un fugitivo de la ley, que vivi\u00f3 bajo un alias condenado por traficar con coca\u00edna.", "\u30a2\u30dc\u30c3\u30c8\u300c\u30a2\u30d3\u30fc\u300d\u30db\u30d5\u30de\u30f3(Abbott \"Abbie\" Hoffman, 1936\u5e7411\u670830\u65e5 - 1989\u5e744\u670812\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3002\u9752\u5e74\u56fd\u969b\u515a(\u30a4\u30c3\u30d4\u30fc)\u306e\u5171\u540c\u5275\u7acb\u8005\u3002 \u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306f\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30a6\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u6210\u9577\u3057\u3001\u30d6\u30e9\u30f3\u30c0\u30a4\u30b9\u5927\u5b66\u3067\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30fc\u30bc\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3001\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3068\u306a\u308b\u3002 1968\u5e748\u6708\u306b\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u6c11\u4e3b\u515a\u5168\u56fd\u5927\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306f\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u53cd\u6226\u30c7\u30e2\u3092\u884c\u3044\u305d\u306e\u5171\u8b00\u306e\u7f6a\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u3002\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u3092\u542b\u3080\u902e\u6355\u30fb\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u305f\u4e03\u4eba\u306f\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30bb\u30d6\u30f3\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u3084\u5f8c\u306e\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u30c8\u30e0\u30fb\u30d8\u30a4\u30c7\u30f3\u304c\u542b\u307e\u308c\u305f\u3002\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306e\u6cd5\u5ef7\u3067\u306e\u304a\u3069\u3051\u305f\u4ed5\u8349\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u65b0\u805e\u306e\u4e00\u9762\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u3042\u308b\u6642\u3001\u88ab\u544a\u306e\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u3068\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u306f\u6cd5\u8863\u3092\u7740\u3066\u88c1\u5224\u306b\u51fa\u5ef7\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3042\u308b\u6642\u306f\u8a3c\u8a00\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u4e2d\u6307\u3092\u7acb\u3066\u306a\u304c\u3089\u771f\u5b9f\u8a3c\u8a00\u3092\u8a93\u3046\u3068\u5ba3\u8a93\u3092\u3057\u305f\u3002\u7d50\u5c40\u5224\u6c7a\u306f\u7121\u7f6a\u3068\u306a\u308a\u3001\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306f\u88c1\u5224\u5b98\u306bLSD\u3092\u8a66\u3059\u3053\u3068\u3092\u52e7\u3081\u3001\u5f7c\u306e\u77e5\u308b\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u306e\u30c7\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc\u3092\u7d39\u4ecb\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7533\u3057\u51fa\u305f\u3002 \u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306f\u53cc\u6975\u6027\u969c\u5bb3\u306b\u82e6\u3057\u307f\u30011989\u5e744\u670812\u65e5\u306b\u6b7b\u4ea1\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u3092\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u6b7b\u306f\u81ea\u6bba\u3068\u3057\u3066\u8a18\u9332\u3055\u308c\u305f\u3002", "Abbott Howard \"Abbie\" Hoffman (Worcester, 30 november 1936 \u2013 New Hope, 12 april 1989) was een Amerikaans anarchistisch anti-oorlogs-activist. Hij behoorde tot de Chicago Seven, een groep van zeven personen die werden vervolgd wegens hun deelname aan gewelddadige protesten tijden de Democratische Conventie van 1968. Hij was mede-oprichter van de Youth International Party (Yippies).", "Abbot Howard \u201eAbbie\u201d Hoffman (ur. 30 listopada 1936 w Worcester, zm. 12 kwietnia 1989 w New Hope) \u2013 ameryka\u0144ski aktywista pochodzenia \u017cydowskiego, za\u0142o\u017cyciel Mi\u0119dzynarodowej Partii M\u0142odych (tzw. Yippies). Podczas protest\u00f3w przed Pentagonem w latach 60., zas\u0142yn\u0105\u0142 z pr\u00f3by dokonania \u201eegzorcyzmowania z\u0142ego ducha Pentagonu\u201d poprzez medytacj\u0119 maj\u0105c\u0105 doprowadzi\u0107 do lewitowania nad budynkiem. W maju 1967 roku Hoffman zorganizowa\u0142 Flower Brigade jako oficjaln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 nowojorskiej parady na cze\u015b\u0107 \u017co\u0142nierzy w Wietnamie."], "differentFrom": ["http://dbpedia.org/resource/Abby_Hoffman", "http://dbpedia.org/resource/Albert_Hofmann", "http://dbpedia.org/resource/Abby_Hoffman", "http://dbpedia.org/resource/Albert_Hofmann"], "sameAs": ["http://viaf.org/viaf/79408884", "http://www.wikidata.org/entity/Q306514", "http://cs.dbpedia.org/resource/Abbie_Hoffman", "http://de.dbpedia.org/resource/Abbie_Hoffman", "http://el.dbpedia.org/resource/\u0386\u03bc\u03c0\u03b9_\u03a7\u03cc\u03c6\u03bc\u03b1\u03bd", "http://es.dbpedia.org/resource/Abbie_Hoffman", "http://fr.dbpedia.org/resource/Abbie_Hoffman", "http://it.dbpedia.org/resource/Abbie_Hoffman", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30d3\u30fc\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3", "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc560\ube44_\ud638\ud504\uba3c", "http://nl.dbpedia.org/resource/Abbie_Hoffman", "http://pl.dbpedia.org/resource/Abbie_Hoffman", "Q306514", "http://data.europa.eu/euodp/jrc-names/Abbie_Hoffman", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0d5lk", "http://yago-knowledge.org/resource/Abbie_Hoffman", "http://d-nb.info/gnd/119047438"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Solebury_Township,_Pennsylvania", "http://dbpedia.org/resource/Solebury_Township,_Bucks_County,_Pennsylvania"], "deathDate": ["1989-04-12", "1989-4-12"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Worcester", "http://dbpedia.org/resource/Worcester,_Massachusetts"], "birthDate": ["1936-11-30"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Activists_who_committed_suicide", "http://dbpedia.org/resource/Category:Chicago_Seven", "http://dbpedia.org/resource/Category:Drug-related_suicides_in_Pennsylvania", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_anti-racism_activists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_human_rights_activists", "http://dbpedia.org/resource/Category:New_Left", "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_writers_who_committed_suicide", "http://dbpedia.org/resource/Category:Revolution_theorists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Worcester_Academy_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:1936_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1989_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Activists_for_African-American_civil_rights", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Jews", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_activists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_anarchists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_anti-war_activists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_anti\u2013Vietnam_War_activists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_atheists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_cannabis_activists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_civil_rights_activists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_foreign_policy_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_male_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_non-fiction_environmental_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_convicted_of_drug_offenses", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Russian-Jewish_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_political_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_psychologists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_writers_of_Russian_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:Brandeis_University_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:COINTELPRO_targets", "http://dbpedia.org/resource/Category:Counterculture_of_the_1960s", "http://dbpedia.org/resource/Category:Critics_of_work_and_the_work_ethic", "http://dbpedia.org/resource/Category:Deschooling_and_criticism_of_the_school_system", "http://dbpedia.org/resource/Category:Drug_policy_reform_activists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_love_advocates", "http://dbpedia.org/resource/Category:Free_speech_activists", "http://dbpedia.org/resource/Category:International_opponents_of_apartheid_in_South_Africa", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_activists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_anarchists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_atheists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_socialists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_suicides", "http://dbpedia.org/resource/Category:Massachusetts_Democrats", "http://dbpedia.org/resource/Category:New_York_Democrats", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Greenwich_Village", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_with_bipolar_disorder", "http://dbpedia.org/resource/Category:Pranksters", "http://dbpedia.org/resource/Category:Progressivism_in_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:Psychedelic_drug_advocates", "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_California,_Berkeley_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Worcester,_Massachusetts", "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_who_committed_suicide", "http://dbpedia.org/resource/Category:Yippies", "http://dbpedia.org/resource/Category:Youth_empowerment_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Youth_rights_people"], "wikiPageID": ["49574"], "wikiPageRevisionID": ["744860254"], "wikiPageExternalLink": ["http://abbiehoffman.org/", "http://tenant.net/Community/steal/steal.html", "http://users.wpi.edu/~cityofwords/hoffman.html", "http://www.maryarrchie.com/abbie.html", "http://www.realitysandwich.com/node/34", "http://www.ep.tc/realist/abbiehoffman.html", "http://vault.fbi.gov/abbie-hoffman", "http://www.ubu.com/sound/hoffman.html"], "name": ["Abbie Hoffman"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbie_Hoffman_visiting_the_University_of_Oklahoma_circa_1969.jpg"], "description": ["American political and social activist"], "givenName": ["Abbie"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abbie_Hoffman"], "surname": ["Hoffman"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abbie_Hoffman_visiting_the_University_of_Oklahoma_circa_1969.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abbie_Hoffman?oldid=744860254"], "abstract": ["Abbot Howard \"Abbie\" Hoffman (November 30, 1936 \u2013 April 12, 1989) was an American political and social activist and anarchist who co-founded the Youth International Party (\"Yippies\"). Hoffman was arrested and tried for conspiracy and inciting to riot as a result of his role in protests that led to violent confrontations with police during the 1968 Democratic National Convention, along with Jerry Rubin, David Dellinger, Tom Hayden, Rennie Davis, John Froines, Lee Weiner, and Bobby Seale. The group was known collectively as the \"Chicago Eight\"; when Seale's prosecution was separated from the others, they became known as the Chicago Seven. While the defendants were initially convicted of intent to incite a riot, the verdicts were overturned on appeal. Hoffman continued his activism into the 1970s, and remains an icon of the anti-war movement and the counterculture era.", "Abbott \u201eAbbie\u201c Hoffman (* 30. November 1936 in Worcester, Massachusetts; \u2020 12. April 1989 in New Hope, Pennsylvania) war ein Polit- und Sozial-Aktivist in den Vereinigten Staaten. Er war Mitgr\u00fcnder der Youth International Party (\u201eYippies\u201c) und sp\u00e4ter ein Fl\u00fcchtling vor dem Gesetz, der aufgrund eines Urteils wegen angeblichen Kokainhandels unter einem Decknamen lebte. Er wurde in den 1960er Jahren bekannt und blieb ein Symbol der Jugendrebellion dieser Dekade. Hoffman absolvierte 1955 die Worcester Academy und dann 1959 die Brandeis University. Er studierte bei Herbert Marcuse, einem f\u00fchrenden (post-marxistischen) Vertreter der Kritischen Theorie, welcher der Frankfurter Schule nahestand. Vor seinen Tagen als Yippie beteiligte sich Hoffman an dem Student Nonviolent Coordinating Committee (SNCC) und organisierte das \u201eLiberty House\u201c, welches Gegenst\u00e4nde verkaufte, um die amerikanische B\u00fcrgerrechtsbewegung in den S\u00fcdstaaten der USA zu unterst\u00fctzen. W\u00e4hrend des Vietnamkriegs war er ein aktiver Kriegsgegner. Er benutzte bewusst kom\u00f6diantische und theatralische Taktiken, wie zum Beispiel die einer Massendemonstration, in der \u00fcber 50.000 Personen versuchten, das Verteidigungsministerium der Vereinigten Staaten mittels Psychokinese schweben zu lassen. Hoffman gelang es auch, viele Hippies politisch zu aktivieren. Einer seiner popul\u00e4rsten Proteste fand am 24. August 1967 statt. Er leitete eine Gruppe durch das Geb\u00e4ude des New York Stock Exchange (NYSE), um u.a. gegen den Kapitalismus zu demonstrieren. Sie warfen von der Galerie aus H\u00e4nde voll US-Dollar-Scheinen auf die sich darunter befindenden B\u00f6rsenh\u00e4ndler. Diese bem\u00fchten sich, so viele Scheine wie m\u00f6glich in ihren Besitz zu bringen. Hoffmans Protest hob metaphorisch hervor, was die NYSE-Makler seiner Meinung nach sowieso schon laufend taten. Die NYSE installierte daraufhin Barrieren, um diese Art des Protestes in Zukunft zu verhindern. Hoffman wurde wegen Verschw\u00f6rung und Mitverursachung eines Volksaufruhrs, infolge seines Mitwirkens bei Protesten, die zu gewaltt\u00e4tigen Konfrontationen mit der Polizei w\u00e4hrend der Democratic National Convention 1968 in Chicago f\u00fchrten, verhaftet. Er war Mitglied der Gruppe, die als die Chicago Seven bekannt wurde. Dieser Gruppe geh\u00f6rten auch sein Yippie-Genosse Jerry Rubin sowie verschiedene andere radikale Aktivisten an, unter anderem Tom Hayden. Abbie Hoffmans Gerichtspossen machten regelm\u00e4\u00dfig Schlagzeilen. Einmal erschienen die Angeklagten Hoffman und Rubin im Gerichtssaal in richterlichen Roben. Ein anderes Mal leistete er seinen Eid als Zeuge und formte seine Hand w\u00e4hrenddessen zu einem Stinkefinger. Bei der Verk\u00fcndigung der Urteile, welche letztendlich alle wieder aufgehoben wurden, empfahl Hoffman dem Richter, es mit LSD zu versuchen, und bot ihm an, ihn mit einem Dealer bekannt zu machen. Beim Woodstock-Festival 1969 unterbrach Hoffmann die Auff\u00fchrung der britischen Rockband The Who, indem er versuchte, eine Protestrede gegen die Gefangennahme von John Sinclair von der White Panther Party zu halten. Der Who-Gitarrist Pete Townshend schlug ihn von der B\u00fchne. Obwohl das nicht gerade einer der stolzesten Momente Hoffmans war, wurde dieses Ereignis Teil der Rock and Roll-Geschichte. Townshend sagte sp\u00e4ter, dass er bez\u00fcglich Sinclairs Gefangennahme eigentlich mit Hoffman einer Meinung war. Hoffman blieb ein einflussreicher, radikaler Journalist. Sein Artikel im Playboy (Oktober 1988), welcher die Verbindungen im October Surprise skizzierte, brachte das angebliche Komplott erstmals zu einer weitreichenden Beachtung durch die amerikanische Leserschaft. Abbie Hoffman ist der Autor von Steal This Book, einer kommerziell erfolgreichen Anleitung, au\u00dferhalb des \u201eetablierten Systems\u201c zu leben. Andere Titel waren unter anderem Fuck the System, Revolution for the Hell of It, Woodstock Nation, seine 1980 erschienene Autobiographie Soon to Be a Major Motion Picture, und sein letztes Buch, welches zwei Jahre vor seinem Tod publiziert wurde: Steal This Urine Test. Sein Leben wurde im Film Steal this Movie in Szene gesetzt. Hoffman wurde am 12. April 1989 tot aufgefunden. Er starb an einer Tabletten\u00fcberdosis. Der Todesfall wurde als Suizid eingestuft.", "Abbott Howard Hoffman (30 de noviembre de 1936 \u2013 12 de abril de 1989) fue un activista social, escritor y pol\u00edtico en los Estados Unidos, cofundador del Partido Internacional de la Juventud (Youth International Party, \"Yippies\"). Conocido como Abbie Hoffman, posteriormente, se convirti\u00f3 en un fugitivo de la ley, que vivi\u00f3 bajo un alias condenado por traficar con coca\u00edna. Hoffman fue arrestado y juzgado por conspiraci\u00f3n e incitaci\u00f3n a la violencia por su actuaci\u00f3n durante las protestas y violentos enfrentamientos con la polic\u00eda durante la convenci\u00f3n nacional Dem\u00f3crata de 1968. En estas acciones particip\u00f3 junto con un grupo llamado los Siete de Chicago. Hoffman tom\u00f3 importancia en los a\u00f1os 1960, aunque practic\u00f3 la mayor parte de su activismo en los 70, y ha quedado como un s\u00edmbolo de la rebeli\u00f3n juvenil y el activismo radical de esa d\u00e9cada. En su autobiograf\u00eda de 1980 Demasiado pronto para ser una pel\u00edcula, se describi\u00f3 a s\u00ed mismo como un anarquista (de l\u00ednea anarcocomunista).", "Abbott \u00ab Abbie \u00bb Hoffman (30 novembre 1936, 12 avril 1989) \u00e9tait un activiste anarchiste sur la sc\u00e8ne politique et sociale am\u00e9ricaine durant les ann\u00e9es 1960 et 1970. Il est connu entre autres pour \u00eatre un des fondateurs du Youth International Party (yippies). Encore maintenant, il reste un symbole de la r\u00e9bellion et du courant r\u00e9volutionnaire qui animait une partie de la jeunesse am\u00e9ricaine.", "\u30a2\u30dc\u30c3\u30c8\u300c\u30a2\u30d3\u30fc\u300d\u30db\u30d5\u30de\u30f3(Abbott \"Abbie\" Hoffman, 1936\u5e7411\u670830\u65e5 - 1989\u5e744\u670812\u65e5)\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u306e\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3002\u9752\u5e74\u56fd\u969b\u515a(\u30a4\u30c3\u30d4\u30fc)\u306e\u5171\u540c\u5275\u7acb\u8005\u3002 \u30e6\u30c0\u30e4\u4eba\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306f\u30de\u30b5\u30c1\u30e5\u30fc\u30bb\u30c3\u30c4\u5dde\u30a6\u30fc\u30b9\u30bf\u30fc\u3067\u6210\u9577\u3057\u3001\u30d6\u30e9\u30f3\u30c0\u30a4\u30b9\u5927\u5b66\u3067\u30d8\u30eb\u30d9\u30eb\u30c8\u30fb\u30de\u30eb\u30af\u30fc\u30bc\u306e\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u3001\u653f\u6cbb\u6d3b\u52d5\u5bb6\u3068\u306a\u308b\u3002 1968\u5e748\u6708\u306b\u30a4\u30ea\u30ce\u30a4\u5dde\u30b7\u30ab\u30b4\u3067\u884c\u308f\u308c\u305f\u6c11\u4e3b\u515a\u5168\u56fd\u5927\u4f1a\u306b\u304a\u3044\u3066\u3001\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306f\u30d9\u30c8\u30ca\u30e0\u53cd\u6226\u30c7\u30e2\u3092\u884c\u3044\u305d\u306e\u5171\u8b00\u306e\u7f6a\u3067\u902e\u6355\u3055\u308c\u305f\u3002\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u3092\u542b\u3080\u902e\u6355\u30fb\u8d77\u8a34\u3055\u308c\u305f\u4e03\u4eba\u306f\u30b7\u30ab\u30b4\u30fb\u30bb\u30d6\u30f3\u3068\u547c\u3070\u308c\u3001\u305d\u306e\u4e2d\u306b\u306f\u30b8\u30a7\u30ea\u30fc\u30fb\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u3084\u5f8c\u306e\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5dde\u8b70\u4f1a\u8b70\u54e1\u30c8\u30e0\u30fb\u30d8\u30a4\u30c7\u30f3\u304c\u542b\u307e\u308c\u305f\u3002\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306e\u6cd5\u5ef7\u3067\u306e\u304a\u3069\u3051\u305f\u4ed5\u8349\u306f\u3057\u3070\u3057\u3070\u65b0\u805e\u306e\u4e00\u9762\u3092\u98fe\u3063\u305f\u3002\u3042\u308b\u6642\u3001\u88ab\u544a\u306e\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u3068\u30eb\u30fc\u30d3\u30f3\u306f\u6cd5\u8863\u3092\u7740\u3066\u88c1\u5224\u306b\u51fa\u5ef7\u3057\u305f\u3002\u307e\u305f\u3042\u308b\u6642\u306f\u8a3c\u8a00\u8005\u3068\u3057\u3066\u3001\u4e2d\u6307\u3092\u7acb\u3066\u306a\u304c\u3089\u771f\u5b9f\u8a3c\u8a00\u3092\u8a93\u3046\u3068\u5ba3\u8a93\u3092\u3057\u305f\u3002\u7d50\u5c40\u5224\u6c7a\u306f\u7121\u7f6a\u3068\u306a\u308a\u3001\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306f\u88c1\u5224\u5b98\u306bLSD\u3092\u8a66\u3059\u3053\u3068\u3092\u52e7\u3081\u3001\u5f7c\u306e\u77e5\u308b\u30d5\u30ed\u30ea\u30c0\u306e\u30c7\u30a3\u30fc\u30e9\u30fc\u3092\u7d39\u4ecb\u3059\u308b\u3053\u3068\u3092\u7533\u3057\u51fa\u305f\u3002 1969\u5e74\u306e\u30a6\u30c3\u30c9\u30b9\u30c8\u30c3\u30af\u30fb\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb\u3067\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306f\u3001\u30db\u30ef\u30a4\u30c8\u30d1\u30f3\u30b5\u30fc\u515a\u306e\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30af\u30ec\u30a2\u306e\u5211\u52d9\u6240\u53ce\u76e3\u306b\u5bfe\u3059\u308b\u6297\u8b70\u30b9\u30d4\u30fc\u30c1\u3092\u884c\u304a\u3046\u3068\u3057\u3066\u3001\u30b6\u30fb\u30d5\u30fc\u306e\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u3092\u4e2d\u65ad\u3055\u305b\u305f\u3002\u5f7c\u306f\u30de\u30a4\u30af\u3092\u3064\u304b\u307f\u300c\u3053\u306e\u30b3\u30f3\u30b5\u30fc\u30c8\u306f\u99ac\u9e7f\u3052\u3066\u3044\u308b\u3001\u3053\u3046\u3057\u3066\u3044\u308b\u9593\u306b\u3082\u30b8\u30e7\u30f3\u30fb\u30b7\u30f3\u30af\u30ec\u30a2\u306f\u5211\u52d9\u6240\u3067\u304f\u3055\u3063\u3066\u3044\u308b!\u300d\u3068\u8a00\u3063\u305f\u3002\u30d5\u30fc\u306e\u30ae\u30bf\u30ea\u30b9\u30c8\u3001\u30d4\u30fc\u30c8\u30fb\u30bf\u30a6\u30f3\u30bc\u30f3\u30c8\u306f\u300c\u964d\u308a\u308d!\u3001\u4ffa\u306e\u30b9\u30c6\u30fc\u30b8\u304b\u3089\u964d\u308a\u308d!\u300d\u3068\u53eb\u3093\u3060\u3002\u305d\u3057\u3066\u3001\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u3092\u30ae\u30bf\u30fc\u3067\u6bb4\u3063\u305f\u3002\u30bf\u30a6\u30f3\u30bc\u30f3\u30c8\u306f\u5f8c\u306b\u30b7\u30f3\u30af\u30ec\u30a2\u306e\u53ce\u76e3\u306b\u5bfe\u3057\u3066\u5b9f\u969b\u306b\u306f\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u3068\u610f\u898b\u304c\u4e00\u81f4\u3057\u3066\u3044\u305f\u3068\u8a9e\u3063\u3066\u3044\u308b\u3002 \u30a2\u30d3\u30fc\u30fb\u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306f\u4f55\u518a\u304b\u306e\u672c\u3092\u51fa\u7248\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002\u300eSteal This Book\u300f(\u3053\u306e\u672c\u3092\u76d7\u3081)\u3001\u300eFuck the System\u300f\u3001\u300eRevolution for the Hell of It\u300f\u3001\u300eWoodstock Nation\u300f\u304c\u4ee3\u8868\u4f5c\u3068\u3057\u3066\u3042\u3052\u3089\u308c\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u81ea\u53d9\u4f1d\u306f1980\u5e74\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u300eSoon to Be a Major Motion Picture\u300f\u3001\u305d\u3057\u3066\u6700\u5f8c\u306e\u672c\u306f\u6b7b\u306e\u4e8c\u5e74\u524d\u306b\u51fa\u7248\u3055\u308c\u305f\u300eSteal This Urine Test\u300f\u3067\u3042\u308b\u3002\u5f7c\u306e\u751f\u6daf\u306f\u6620\u753b\u300cSteal This Movie\u300d\u3067\u6620\u50cf\u5316\u3055\u308c\u305f\u3002 \u30db\u30d5\u30de\u30f3\u306f\u53cc\u6975\u6027\u969c\u5bb3\u306b\u82e6\u3057\u307f\u30011989\u5e744\u670812\u65e5\u306b\u6b7b\u4ea1\u3057\u3066\u3044\u308b\u306e\u3092\u767a\u898b\u3055\u308c\u305f\u3002\u5f7c\u306e\u6b7b\u306f\u81ea\u6bba\u3068\u3057\u3066\u8a18\u9332\u3055\u308c\u305f\u3002", "Abbott Howard \"Abbie\" Hoffman (Worcester, 30 november 1936 \u2013 New Hope, 12 april 1989) was een Amerikaans anarchistisch anti-oorlogs-activist. Hij behoorde tot de Chicago Seven, een groep van zeven personen die werden vervolgd wegens hun deelname aan gewelddadige protesten tijden de Democratische Conventie van 1968. Hij was mede-oprichter van de Youth International Party (Yippies). Hij werd bekend in de jaren 60, maar bedreef het meeste activisme in de jaren 70. Op het Woodstock-festival in 1969 onderbrak hij het optreden van The Who, om aandacht te vragen voor de gevangenschap van John Sinclair van de White Panther Party. Vanaf 1974 was hij op de vlucht voor de politie die hem zocht wegens het dealen van coca\u00efne. Nadat hij zich in 1980 aangaf, kreeg hij een jaar gevangenisstraf. Hoffman, die in 1980 als manisch-depressief gediagnosticeerd was, overleed in 1989 op 52-jarige leeftijd door een overdosis van 150 fenobarbital-pillen. Het is nooit opgehelderd of dit een zelfmoord is geweest of een ongeluk. In de film Born on the Fourth of July, die acht maanden na zijn dood uitkwam, is Hoffman te zien in een figurantenrol als demonstrant. In Forrest Gump wordt Hoffman als karakter opgevoerd, sprekend op een manifestatie tegen de oorlog. De film Steal This Movie! uit 2000 handelt over het leven van Abbie Hoffman.", "Abbot Howard \u201eAbbie\u201d Hoffman (ur. 30 listopada 1936 w Worcester, zm. 12 kwietnia 1989 w New Hope) \u2013 ameryka\u0144ski aktywista pochodzenia \u017cydowskiego, za\u0142o\u017cyciel Mi\u0119dzynarodowej Partii M\u0142odych (tzw. Yippies). Podczas protest\u00f3w przed Pentagonem w latach 60., zas\u0142yn\u0105\u0142 z pr\u00f3by dokonania \u201eegzorcyzmowania z\u0142ego ducha Pentagonu\u201d poprzez medytacj\u0119 maj\u0105c\u0105 doprowadzi\u0107 do lewitowania nad budynkiem. W maju 1967 roku Hoffman zorganizowa\u0142 Flower Brigade jako oficjaln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 nowojorskiej parady na cze\u015b\u0107 \u017co\u0142nierzy w Wietnamie. Zmar\u0142 na skutek za\u017cycia 150 tabletek Fenobarbitalu. Jego \u015bmier\u0107 uznano oficjalnie za samob\u00f3jstwo.", "\u042d\u0431\u0431\u0438 \u0425\u043e\u0444\u0444\u043c\u0430\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Abbot Howard \u00abAbbie\u00bb Hoffman; 30 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1936 \u2014 12 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1989) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043b\u0435\u0432\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u0451\u0436\u0438 (\u0439\u0438\u043f\u043f\u0438)."], "activeYearsEndYear": ["1989"], "activeYearsStartYear": ["1967"], "almaMater": ["http://dbpedia.org/resource/Brandeis_University", "http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Berkeley"], "birthName": ["Abbot Howard Hoffman"], "ethnicity": ["http://dbpedia.org/resource/Jews"], "genre": ["http://dbpedia.org/resource/Politics", "http://dbpedia.org/resource/Nonfiction"], "influenced": ["http://dbpedia.org/resource/Bob_Black", "http://dbpedia.org/resource/System_of_a_Down", "http://dbpedia.org/resource/Boots_Riley", "http://dbpedia.org/resource/The_Coup", "http://dbpedia.org/resource/Jello_Biafra", "http://dbpedia.org/resource/Naomi_Wolf", "http://dbpedia.org/resource/Penn_Jillette", "http://dbpedia.org/resource/Weather_Underground", "http://dbpedia.org/resource/CrimethInc.", "http://dbpedia.org/resource/Paul_Krassner", "http://dbpedia.org/resource/Jonah_Raskin", "http://dbpedia.org/resource/Dana_Beal", "http://dbpedia.org/resource/Steve_Conliff", "http://dbpedia.org/resource/Lenny_Bruce", "http://dbpedia.org/resource/Marshall_McLuhan", "http://dbpedia.org/resource/Herbert_Marcuse", "http://dbpedia.org/resource/Abraham_Maslow"], "influencedBy": ["http://dbpedia.org/resource/Lenny_Bruce", "http://dbpedia.org/resource/R\u00e9gis_Debray", "http://dbpedia.org/resource/Counterculture_of_the_1960s", "http://dbpedia.org/resource/Alfred_Hitchcock", "http://dbpedia.org/resource/Andy_Warhol", "http://dbpedia.org/resource/Groucho_Marx", "http://dbpedia.org/resource/John_Lennon", "http://dbpedia.org/resource/Marshall_McLuhan", "http://dbpedia.org/resource/Che_Guevara", "http://dbpedia.org/resource/Herbert_Marcuse", "http://dbpedia.org/resource/John_Sinclair_(poet)", "http://dbpedia.org/resource/George_Metesky", "http://dbpedia.org/resource/Black_Panther_Party", "http://dbpedia.org/resource/Viet_Cong", "http://dbpedia.org/resource/Weather_Underground", "http://dbpedia.org/resource/Cuban_Revolution", "http://dbpedia.org/resource/Abraham_Maslow", "http://dbpedia.org/resource/Diggers_(theater)", "http://dbpedia.org/resource/Antonin_Artaud"], "movement": ["http://dbpedia.org/resource/Counterculture_of_the_1960s", "http://dbpedia.org/resource/Yippie"], "nationality": ["http://dbpedia.org/resource/United_States"], "notableWork": ["http://dbpedia.org/resource/Steal_This_Book", "http://dbpedia.org/resource/Woodstock_Nation_(book)"], "occupation": ["http://dbpedia.org/resource/Psychology"], "caption": ["Hoffman visiting the University of Oklahoma to protest the Vietnam War, c. 1969"], "imageSize": ["225"], "otherNames": ["FREE!, Barry Freed"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/African-American_Civil_Rights_Movement_(1955\u20131968)", "http://dbpedia.org/resource/Guerrilla_theater", "http://dbpedia.org/resource/Political_philosophy", "http://dbpedia.org/resource/Social_revolution", "http://dbpedia.org/resource/Gift_economics", "http://dbpedia.org/resource/Activist"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Abbott_Howard_Hoffman", "http://dbpedia.org/resource/Abbie_hoffman", "http://dbpedia.org/resource/Abbie_Hoffmann", "http://dbpedia.org/resource/Abbott_Hoffman", "http://dbpedia.org/resource/America_Hoffman", "http://dbpedia.org/resource/Abbott_%22Abbie%22_Hoffman", "http://dbpedia.org/resource/Barry_Freed"], "wikiPageDisambiguates": ["http://dbpedia.org/resource/Hoffman"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abbie_Hoffman"], "author": ["http://dbpedia.org/resource/Steal_This_Book", "http://dbpedia.org/resource/Woodstock_Nation_(book)"], "narrator": ["http://dbpedia.org/resource/Chords_of_Fame_(film)"], "starring": ["http://dbpedia.org/resource/Heavy_Petting_(1989_film)"], "sign": ["http://dbpedia.org/resource/Fascist_(insult)"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "http://www.wikidata.org/entity/Q901", "Agent", "Scientist", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanEmigrantsToTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Emigrant110051975", "http://dbpedia.org/class/yago/Engineer109615807", "http://dbpedia.org/class/yago/Expert109617867", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Logician110269785", "http://dbpedia.org/class/yago/Mathematician110301261", "http://dbpedia.org/class/yago/Migrant110314952", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637", "http://dbpedia.org/class/yago/Theorist110706812", "http://dbpedia.org/class/yago/Traveler109629752", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlumniOfTheUniversityOfLondon", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanEngineers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfGerman-JewishDescent", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLogicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMathematicalLogicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatModelTheorists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromWa\u0142brzych"], "label": ["Abraham Robinson", "Abraham Robinson", "Abraham Robinson", "Abraham Robinson", "\u30a2\u30d6\u30e9\u30cf\u30e0\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30bd\u30f3", "Abraham Robinson", "\u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d, \u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c", "Abraham Robinson", "\u4e9e\u4f2f\u62c9\u7f55\u00b7\u9b6f\u6ff1\u905c"], "comment": ["Abraham Robinson (born Robinsohn; October 6, 1918 \u2013 April 11, 1974) was a mathematician who is most widely known for development of non-standard analysis, a mathematically rigorous system whereby infinitesimal and infinite numbers were reincorporated into modern mathematics. Nearly half of Robinson's papers were in applied mathematics rather than in pure mathematics.", "Abraham Robinson (6 octobre 1918 en Allemagne - 11 avril 1974 aux \u00c9tats-Unis) est un math\u00e9maticien, logicien et un ing\u00e9nieur en a\u00e9rodynamique c\u00e9l\u00e8bre pour sa cr\u00e9ation de l\u2019analyse non standard (1961), une th\u00e9orie math\u00e9matique du calcul infinit\u00e9simal, qui rend rigoureux l'usage des infiniment petits et des infiniment grands introduit par Leibniz (vers 1690) et largement utilis\u00e9 par Euler. La formalisation la plus usuelle du calcul infinit\u00e9simal, celle mise au point par les analystes du XIXe si\u00e8cle, \u00e9vacue ces deux notions.Il re\u00e7oit la M\u00e9daille Brouwer en 1973.", "Abraham Robinson (* 6. Oktober 1918 in Waldenburg, Provinz Schlesien; \u2020 11. April 1974 in New Haven, Connecticut, eigentl. Abraham Robinsohn) war ein US-amerikanischer Mathematiker deutscher Herkunft und Mitbegr\u00fcnder der Nichtstandardanalysis. Au\u00dferdem war er ein Experte in Aerodynamik.", "\u30a2\u30d6\u30e9\u30cf\u30e0\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Abraham Robinson, 1918\u5e7410\u67086\u65e5 - 1974\u5e744\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6570\u5b66\u8005\u30fb\u8ad6\u7406\u5b66\u8005\u3002\u5c02\u9580\u306f\u6570\u7406\u8ad6\u7406\u5b66\u3001\u30e2\u30c7\u30eb\u7406\u8ad6\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u5e1d\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30a6\u30d6\u30b8\u30d5\uff09\u3067\u30b7\u30aa\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021933\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u59d4\u4efb\u7d71\u6cbb\u9818\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u3078\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u5927\u5b66\u3067\u6700\u521d\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u81ea\u7531\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7a7a\u8ecd\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u7a7a\u6c17\u529b\u5b66\u3068\u6226\u95d8\u6a5f\u306e\u7ffc\u578b\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u6226\u5f8c\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u3001\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u3092\u7d4c\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3078\u6e21\u308a\u30011962\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u5f8c\u30011967\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 \u30e9\u30a4\u30d7\u30cb\u30c3\u30c4\u6d41\u306e\u7121\u9650\u5c0f\u3084\u7121\u9650\u5927\u3092\u5408\u7406\u5316\u3057\u305f\u8d85\u6e96\u89e3\u6790\u3092\u8003\u3048\u51fa\u3057\u305f\u3002 1974\u5e744\u670811\u65e5\u3001\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30a4\u30d6\u30f3\u3067\u809d\u81d3\u764c\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u300255\u6b73\u6ca1\u3002", "Abraham Robinson (6 de outubro de 1918 \u2014 New Haven, 11 de abril de 1974) foi um matem\u00e1tico estadunidense nascido na Alemanha. Notabilizou-se pelo desenvolvimento de an\u00e1lise n\u00e3o-standard, um sistema matematicamente rigoroso para o tratamento dos n\u00fameros infinitesimais e infinitos.", "\u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Abraham Robinson, 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918 \u2014 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1974) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u00bb. \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0438\u0441\u0435\u043b \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u043e \u0434\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0435\u0433\u043e \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e \u043c\u0430\u043b\u044b\u0435 \u0438 \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435, \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u044d\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u041b\u0435\u0439\u0431\u043d\u0438\u0446 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0438 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430.", "\u4e9e\u4f2f\u62c9\u7f55\u00b7\u9b6f\u6ff1\u905c\uff08Abraham Robinson\uff0c1918\u5e7410\u67086\u65e5\uff0d1974\u5e744\u670811\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u570b\u6578\u5b78\u5bb6\u3002\u6700\u8457\u540d\u7684\u6210\u5c31\u662f\u767c\u660e\u975e\u6a19\u6e96\u5206\u6790\u5b78\uff0c\u7528\u56b4\u8b39\u7684\u65b9\u6cd5\u4f86\u5b9a\u7fa9\u548c\u904b\u7b97\u5be6\u7121\u9650\u5c0f\u8207\u5be6\u7121\u9650\u5927\uff0c\u5c07\u840a\u5e03\u5c3c\u8332\u7684\u5fae\u5206\u76f4\u89c0\u843d\u5be6\u3002", "Abraham Robinson (ur. 6 pa\u017adziernika 1918 w Waldenburgu, zm. 11 kwietnia 1974) \u2013 ameryka\u0144ski matematyk pochodzenia \u017cydowskiego, autor analizy niestandardowej, w kt\u00f3rej do systemu liczb w\u0142\u0105czy\u0142 warto\u015bci niesko\u0144czenie du\u017ce i niesko\u0144czenie ma\u0142e, definiuj\u0105c zbi\u00f3r liczb hiperrzeczywistych. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie \u017cydowskiej Waldenburgu (on. Wa\u0142brzych. W 1933 wyemigrowa\u0142 do Palestyny, gdzie studiowa\u0142 na Uniwersytecie Hebrajskim w Jerozolimie. Praca o analizie niestandardowej by\u0142a inspirowana przez wcze\u015bniejsze konstrukcje norweskiego matematyka Thoralfa Skolema z roku 1934."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q330567", "http://cs.dbpedia.org/resource/Abraham_Robinson", "http://de.dbpedia.org/resource/Abraham_Robinson", "http://fr.dbpedia.org/resource/Abraham_Robinson", "http://it.dbpedia.org/resource/Abraham_Robinson", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30d6\u30e9\u30cf\u30e0\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30bd\u30f3", "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc5d0\uc774\ube0c\ub7ec\ud584_\ub85c\ube48\uc2a8", "http://pl.dbpedia.org/resource/Abraham_Robinson", "http://pt.dbpedia.org/resource/Abraham_Robinson", "Q330567", "http://viaf.org/viaf/59260725", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0cgr8", "http://yago-knowledge.org/resource/Abraham_Robinson", "http://d-nb.info/gnd/11860158X"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Connecticut", "http://dbpedia.org/resource/New_Haven,_Connecticut", "http://dbpedia.org/resource/New_Haven"], "deathDate": ["1974-04-11", "1974-4-11"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/German_Empire", "http://dbpedia.org/resource/Wa\u0142brzych"], "birthDate": ["1918-10-06", "1918-10-6"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Brouwer_Medalists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Mathematical_logicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Model_theorists", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Wa\u0142brzych", "http://dbpedia.org/resource/Category:1918_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1974_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_mathematicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_the_University_of_London", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_German-Jewish_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Jews", "http://dbpedia.org/resource/Category:German_emigrants_to_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:German_mathematicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Institute_for_Advanced_Study_visiting_scholars", "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_California,_Los_Angeles_faculty", "http://dbpedia.org/resource/Category:Yale_Sterling_Professors", "http://dbpedia.org/resource/Category:Yale_University_faculty"], "wikiPageID": ["46024"], "wikiPageRevisionID": ["734822813"], "wikiPageExternalLink": ["https://books.google.com/books?id=OkONWa4ToH4C", "https://books.google.com/books?id=Y6KwcAAACAAJ", "https://books.google.com/books?id=YFqRZwEACAAJ", "https://books.google.com/books?id=qDQEaAEACAAJ", "https://books.google.com/books?id=yVtrcgAACAAJ"], "name": ["Abraham Robinson"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robinson_abraham_1970.jpg"], "description": ["American mathematician"], "givenName": ["Abraham"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abraham_Robinson"], "surname": ["Robinson"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Robinson_abraham_1970.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abraham_Robinson?oldid=734822813"], "abstract": ["Abraham Robinson (born Robinsohn; October 6, 1918 \u2013 April 11, 1974) was a mathematician who is most widely known for development of non-standard analysis, a mathematically rigorous system whereby infinitesimal and infinite numbers were reincorporated into modern mathematics. Nearly half of Robinson's papers were in applied mathematics rather than in pure mathematics.", "Abraham Robinson (6 octobre 1918 en Allemagne - 11 avril 1974 aux \u00c9tats-Unis) est un math\u00e9maticien, logicien et un ing\u00e9nieur en a\u00e9rodynamique c\u00e9l\u00e8bre pour sa cr\u00e9ation de l\u2019analyse non standard (1961), une th\u00e9orie math\u00e9matique du calcul infinit\u00e9simal, qui rend rigoureux l'usage des infiniment petits et des infiniment grands introduit par Leibniz (vers 1690) et largement utilis\u00e9 par Euler. La formalisation la plus usuelle du calcul infinit\u00e9simal, celle mise au point par les analystes du XIXe si\u00e8cle, \u00e9vacue ces deux notions.Il re\u00e7oit la M\u00e9daille Brouwer en 1973.", "Abraham Robinson (* 6. Oktober 1918 in Waldenburg, Provinz Schlesien; \u2020 11. April 1974 in New Haven, Connecticut, eigentl. Abraham Robinsohn) war ein US-amerikanischer Mathematiker deutscher Herkunft und Mitbegr\u00fcnder der Nichtstandardanalysis. Au\u00dferdem war er ein Experte in Aerodynamik.", "\u30a2\u30d6\u30e9\u30cf\u30e0\u30fb\u30ed\u30d3\u30f3\u30bd\u30f3\uff08Abraham Robinson, 1918\u5e7410\u67086\u65e5 - 1974\u5e744\u670811\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30c9\u30a4\u30c4\u51fa\u8eab\u306e\u6570\u5b66\u8005\u30fb\u8ad6\u7406\u5b66\u8005\u3002\u5c02\u9580\u306f\u6570\u7406\u8ad6\u7406\u5b66\u3001\u30e2\u30c7\u30eb\u7406\u8ad6\u3002 \u30c9\u30a4\u30c4\u5e1d\u56fd\u306e\u30f4\u30a1\u30eb\u30c7\u30f3\u30d6\u30eb\u30af\uff08\u73fe\u5728\u306e\u30dd\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u30fb\u30f4\u30a1\u30a6\u30d6\u30b8\u30d5\uff09\u3067\u30b7\u30aa\u30cb\u30b9\u30c8\u306e\u5bb6\u5ead\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u30021933\u5e74\u306b\u30a4\u30ae\u30ea\u30b9\u59d4\u4efb\u7d71\u6cbb\u9818\u30d1\u30ec\u30b9\u30c1\u30ca\u3078\u79fb\u4f4f\u3057\u3001\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u5927\u5b66\u3067\u6700\u521d\u306e\u5b66\u4f4d\u3092\u53d6\u5f97\u3057\u305f\u3002\u7b2c\u4e8c\u6b21\u4e16\u754c\u5927\u6226\u4e2d\u306f\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3067\u81ea\u7531\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u7a7a\u8ecd\u306b\u53c2\u52a0\u3057\u3001\u7a7a\u6c17\u529b\u5b66\u3068\u6226\u95d8\u6a5f\u306e\u7ffc\u578b\u306e\u5c02\u9580\u5bb6\u3068\u3057\u3066\u6d3b\u52d5\u3057\u305f\u3002 \u6226\u5f8c\u306f\u3001\u30ed\u30f3\u30c9\u30f3\u3001\u30c8\u30ed\u30f3\u30c8\u3001\u30a8\u30eb\u30b5\u30ec\u30e0\u3092\u7d4c\u3066\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u5408\u8846\u56fd\u3078\u6e21\u308a\u30011962\u5e74\u307e\u3067\u30ab\u30ea\u30d5\u30a9\u30eb\u30cb\u30a2\u5927\u5b66\u30ed\u30b5\u30f3\u30bc\u30eb\u30b9\u6821\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u5f8c\u30011967\u5e74\u304b\u3089\u30a4\u30a7\u30fc\u30eb\u5927\u5b66\u3067\u6559\u97ad\u3092\u57f7\u3063\u305f\u3002 \u30e9\u30a4\u30d7\u30cb\u30c3\u30c4\u6d41\u306e\u7121\u9650\u5c0f\u3084\u7121\u9650\u5927\u3092\u5408\u7406\u5316\u3057\u305f\u8d85\u6e96\u89e3\u6790\u3092\u8003\u3048\u51fa\u3057\u305f\u3002 1974\u5e744\u670811\u65e5\u3001\u30b3\u30cd\u30c1\u30ab\u30c3\u30c8\u5dde\u30cb\u30e5\u30fc\u30d8\u30a4\u30d6\u30f3\u3067\u809d\u81d3\u764c\u306e\u305f\u3081\u6b7b\u53bb\u300255\u6b73\u6ca1\u3002", "Abraham Robinson (6 de outubro de 1918 \u2014 New Haven, 11 de abril de 1974) foi um matem\u00e1tico estadunidense nascido na Alemanha. Notabilizou-se pelo desenvolvimento de an\u00e1lise n\u00e3o-standard, um sistema matematicamente rigoroso para o tratamento dos n\u00fameros infinitesimais e infinitos.", "Abraham Robinson (ur. 6 pa\u017adziernika 1918 w Waldenburgu, zm. 11 kwietnia 1974) \u2013 ameryka\u0144ski matematyk pochodzenia \u017cydowskiego, autor analizy niestandardowej, w kt\u00f3rej do systemu liczb w\u0142\u0105czy\u0142 warto\u015bci niesko\u0144czenie du\u017ce i niesko\u0144czenie ma\u0142e, definiuj\u0105c zbi\u00f3r liczb hiperrzeczywistych. Urodzi\u0142 si\u0119 w rodzinie \u017cydowskiej Waldenburgu (on. Wa\u0142brzych. W 1933 wyemigrowa\u0142 do Palestyny, gdzie studiowa\u0142 na Uniwersytecie Hebrajskim w Jerozolimie. W czasie II wojny \u015bwiatowej przebywa\u0142 kolejno we Francji i Anglii. By\u0142 ekspertem od profili aerodynamicznych. Po wojnie pracowa\u0142 w Londynie, Toronto, Jerozolimie i Los Angeles. Zajmowa\u0142 si\u0119 logik\u0105 matematyczn\u0105, analiz\u0105 oraz algebr\u0105. W 1966 roku napisa\u0142 ksi\u0105\u017ck\u0119 Analiza Niestandardowa, w kt\u00f3rej urzeczywistni\u0142 marzenia Liebniza o wielko\u015bciach niesko\u0144czenie ma\u0142ych. Liczby hiperrzeczywiste stanowi\u0142y rozszerzenie liczb rzeczywystych. Podobnie jak w przypadku liczb rzeczywistych, mo\u017cna je by\u0142o dodawa\u0107 i mno\u017cy\u0107. Posiada\u0142y opr\u00f3cz tego elementy niesko\u0144czenie ma\u0142e. Standardowa cz\u0119\u015b\u0107 liczby hiperrzeczywistej h stanowi\u0142a najbli\u017csz\u0105 jej liczb\u0119 rzeczywist\u0105 i by\u0142a oznaczana st(h). Oznaczenia takie jak dx u\u017cywane w matematyce w rachunku r\u00f3\u017cniczkowym w analizie niestandardowej przybra\u0142y posta\u0107 liczb hiperzeczywistych niesko\u0144czenie ma\u0142ych. Praca o analizie niestandardowej by\u0142a inspirowana przez wcze\u015bniejsze konstrukcje norweskiego matematyka Thoralfa Skolema z roku 1934. Mimo pok\u0142adanych w niej nadziei, analiza niestandardowa nie otworzy\u0142a nowej raptownie rozwijaj\u0105cej si\u0119 dziedziny matematyki. Robinson zmar\u0142 na raka trzustki w 1974 roku.", "\u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d (\u0430\u043d\u0433\u043b. Abraham Robinson, 6 \u043e\u043a\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1918 \u2014 11 \u0430\u043f\u0440\u0435\u043b\u044f 1974) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a, \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u00ab\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u00bb. \u0420\u043e\u0431\u0438\u043d\u0441\u043e\u043d \u0434\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u043b\u0435 \u0432\u0435\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0447\u0438\u0441\u0435\u043b \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u043e \u0434\u043e \u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0449\u0435\u0433\u043e \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e \u043c\u0430\u043b\u044b\u0435 \u0438 \u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435, \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u044d\u0442\u0438 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u041b\u0435\u0439\u0431\u043d\u0438\u0446 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0435 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0438 XVIII \u0432\u0435\u043a\u0430.", "\u4e9e\u4f2f\u62c9\u7f55\u00b7\u9b6f\u6ff1\u905c\uff08Abraham Robinson\uff0c1918\u5e7410\u67086\u65e5\uff0d1974\u5e744\u670811\u65e5\uff09\u662f\u4e00\u4f4d\u5fb7\u570b\u6578\u5b78\u5bb6\u3002\u6700\u8457\u540d\u7684\u6210\u5c31\u662f\u767c\u660e\u975e\u6a19\u6e96\u5206\u6790\u5b78\uff0c\u7528\u56b4\u8b39\u7684\u65b9\u6cd5\u4f86\u5b9a\u7fa9\u548c\u904b\u7b97\u5be6\u7121\u9650\u5c0f\u8207\u5be6\u7121\u9650\u5927\uff0c\u5c07\u840a\u5e03\u5c3c\u8332\u7684\u5fae\u5206\u76f4\u89c0\u843d\u5be6\u3002"], "almaMater": ["http://dbpedia.org/resource/University_of_London", "http://dbpedia.org/resource/Hebrew_University"], "doctoralAdvisor": ["http://dbpedia.org/resource/Paul_Dienes", "http://dbpedia.org/resource/Larry_Travis"], "doctoralStudent": ["http://dbpedia.org/resource/Azriel_L\u00e9vy", "http://dbpedia.org/resource/A._H._Lightstone", "http://dbpedia.org/resource/Peter_Winkler", "http://dbpedia.org/resource/Carol_S._Wood"], "field": ["http://dbpedia.org/resource/Mathematics"], "influencedBy": ["http://dbpedia.org/resource/Abraham_Fraenkel", "http://dbpedia.org/resource/Gottfried_Leibniz"], "knownFor": ["http://dbpedia.org/resource/Non-standard_analysis"], "workplaces": ["http://dbpedia.org/resource/University_of_California,_Los_Angeles", "http://dbpedia.org/resource/Yale_University", "http://dbpedia.org/resource/University_of_Toronto"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Mathematician"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Abraham_robinson", "http://dbpedia.org/resource/Abraham_Robinsohn"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abraham_Robinson"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "http://www.wikidata.org/entity/Q901", "Agent", "Scientist", "http://schema.org/Person", "http://umbel.org/umbel/rc/PersonWithOccupation", "http://umbel.org/umbel/rc/Scientist", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFellowsOfTheRoyalSociety", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchStatisticians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStatisticians", "http://dbpedia.org/class/yago/Associate109816771", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Colleague109935990", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Mathematician110301261", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Peer109626238", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/ProbabilityTheorist110477465", "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637", "http://dbpedia.org/class/yago/Statistician110653238", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat17th-centuryFrenchMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat17th-centuryFrenchPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat17th-centuryMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryFrenchMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryFrenchPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromMarne", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatProbabilityTheorists"], "label": ["Abraham de Moivre", "\u0623\u0628\u0631\u0627\u0647\u0627\u0645 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631", "Abraham de Moivre", "Abraham de Moivre", "Abraham de Moivre", "Abraham de Moivre", "\u30a2\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30a2\u30d6\u30eb", "Abraham de Moivre", "Abraham de Moivre", "Abraham de Moivre", "\u041c\u0443\u0430\u0432\u0440, \u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c \u0434\u0435", "\u4e9e\u4f2f\u62c9\u7f55\u00b7\u68e3\u83ab\u5f17"], "comment": ["Abraham de Moivre (* 26. Mai 1667 in Vitry-le-Fran\u00e7ois; \u2020 27. November 1754 in London) war ein franz\u00f6sischer Mathematiker, der vor allem f\u00fcr den Satz von Moivre bekannt ist.", "Abraham de Moivre (26 de mayo de 1667, Champagne - 27 de noviembre de 1754, Londres) fue un matem\u00e1tico franc\u00e9s, conocido por la f\u00f3rmula de De Moivre y por predecir el d\u00eda de su muerte a trav\u00e9s de un c\u00e1lculo matem\u00e1tico.", "Abraham de Moivre, n\u00e9 Abraham Moivre  (1667, Vitry-le-Fran\u00e7ois \u2013 1754, Londres) est un math\u00e9maticien fran\u00e7ais.", "\u30a2\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30a2\u30d6\u30eb\uff08Abraham de Moivre, 1667\u5e745\u670826\u65e5 - 1754\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6570\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30fc\u30cb\u30e5\u5730\u65b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u304c\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u6d3e\u306e\u65b0\u6559\u5f92\uff08\u30e6\u30b0\u30ce\u30fc\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u30011685\u5e74\u306b\u30ca\u30f3\u30c8\u306e\u52c5\u4ee4\u304c\u7834\u68c4\u3055\u308c\u308b\u3068\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3078\u3068\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u3002\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u5f7c\u306e\u696d\u7e3e\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u304a\u3051\u308b\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u751f\u6daf\u3092\u901a\u3058\u3066\u56f0\u7aae\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u4e3b\u306a\u696d\u7e3e\u3068\u3057\u3066\u30c9\u30fb\u30e2\u30a2\u30d6\u30eb\u306e\u5b9a\u7406\u3092\u8a3c\u660e\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u8ca0\u306e\u4e8c\u9805\u5206\u5e03\u3001\uff08\u4e8c\u9805\u5206\u5e03\u306e\u6975\u9650\u3068\u3057\u3066\u306e\uff09\u6b63\u898f\u5206\u5e03\u3001\u4eca\u65e5\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u516c\u5f0f\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u8fd1\u4f3c\u5f0f\u306a\u3069\u3082\u5f7c\u306e\u7814\u7a76\u6210\u679c\u3067\u3042\u308b\u3002\u6b21\u306e\u4e16\u4ee3\u306e\u30e9\u30d7\u30e9\u30b9\u304c\u3001\u30e2\u30a2\u30d6\u30eb\u306e\u518d\u5e30\u7d1a\u6570\u306e\u624b\u7d9a\u304d\u304c\u3001\u30e9\u30b0\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u304c\u305d\u306e\u5f8c\u7dda\u5f62\u5dee\u5206\u65b9\u7a0b\u5f0f\u306e\u7a4d\u5206\u306b\u7528\u3044\u305f\u3082\u306e\u3068\u540c\u3058\u3067\u3042\u308b\u3068\u8a18\u8ff0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002", "Abraham de Moivre (Vitry-le-Fran\u00e7ois, 26 mei 1667 \u2013 Londen, 27 november 1754) was een Frans wiskundige en statisticus. Hij is bekend geworden door de stelling van De Moivre en vanwege zijn werk op het gebied van de waarschijnlijkheidsrekening.", "Abraham de Moivre, fr: ab\u0280a:m d(\u0259) mwav\u0280 (ur. 26 maja 1667 w Vitry-le-Fran\u00e7ois, zm. 27 listopada 1754 w Londynie) \u2013 francuski matematyk, najbardziej znany z odkrycia wzoru de Moivre\u2019a, kt\u00f3ry ukaza\u0142 si\u0119 w jego dziele Miscellanea analytica (1730).", "\u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c \u0434\u0435 \u041c\u0443\u0430\u0432\u0440 (\u0444\u0440. \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b. Abraham de Moivre; 26 \u043c\u0430\u044f 1667, \u0412\u0438\u0442\u0440\u0438-\u043b\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1754, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0427\u043b\u0435\u043d \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 (1697), \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 (1754) \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1735) \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a.", "\u4e9e\u4f2f\u62c9\u7f55\u00b7\u68e3\u83ab\u5f17\uff08Abraham de Moivre\uff0c\u7c21\u7a31\u68e3\u83ab\u5f17\uff0c\u6cd5\u8a9e\u53d1\u97f3\u4e3a(IPA)[d\u0259 mwav\u0280]\uff09\uff081667\u5e745\u670826\u65e5\uff0d1754\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u6578\u5b78\u5bb6\uff0c\u767c\u73fe\u4e86\u68e3\u83ab\u5f17\u516c\u5f0f\uff0c\u5c07\u8907\u6578\u548c\u4e09\u89d2\u5b78\u9023\u7e6b\u8d77\u4f86\u3002\u5176\u4ed6\u8ca2\u737b\u4e3b\u8981\u662f\u5728\u6b63\u614b\u5206\u5e03\u548c\u6982\u7387\u8ad6\u4e0a\uff0c\u5305\u62ec\u65af\u7279\u6797\u516c\u5f0f\u3002\u4ed6\u4ea6\u767c\u73fe\u4e86\u4e2d\u5fc3\u6975\u9650\u5b9a\u7406\u7684\u4e00\u500b\u7279\u4f8b\uff0c\u5f8c\u4eba\u7a31\u70ba\u68e3\u83ab\u4f5b\uff0d\u62c9\u666e\u62c9\u65af\u5b9a\u7406\u3002 1692\u5e74\uff0c\u4ed6\u8a8d\u8b58\u4e86\u7576\u6642\u82f1\u570b\u7687\u5bb6\u5b78\u6703\u52a9\u7406\u79d8\u66f8\u611b\u5fb7\u8499\u00b7\u54c8\u96f7\uff0c\u4e0d\u4e45\u5f8c\u7d50\u8b58\u827e\u85a9\u514b\u00b7\u725b\u9813\uff0c\u4e26\u8207\u5169\u4eba\u6210\u70ba\u597d\u53cb\u3002\u4ed6\u57281697\u5e74\u52a0\u5165\u7687\u5bb6\u5b78\u6703\u30021710\u5e74\u4ed6\u88ab\u6307\u6d3e\u8655\u7406\u725b\u9813\u548c\u840a\u5e03\u5c3c\u8332\u95dc\u65bc\u5fae\u7a4d\u5206\u767c\u660e\u8005\u7684\u722d\u8b70\u3002 \u68e3\u83ab\u5f17\u662f\u52a0\u723e\u6587\u4e3b\u7fa9\u8005\uff0c1685\u5e74\u5357\u7279\u6555\u4ee4\u5ee2\u6b62\u5f8c\u4ed6\u4fbf\u96e2\u958b\u6cd5\u570b\uff0c\u5728\u82f1\u570b\u5ea6\u904e\u9918\u751f\u3002\u4ed6\u5341\u5206\u8ca7\u7aae\uff0c\u64da\u8aaa\u4ed6\u662fSlaughter\u5496\u5561\u9928\u7684\u5e38\u5ba2\uff0c\u501f\u4e0b\u570b\u969b\u8c61\u68cb\u4ee5\u8cfa\u9322\u3002\u4ed6\u6b7b\u65bc\u502b\u6566\uff0c\u846c\u65bc\u8056\u99ac\u4e01\u6559\u5802\uff08\u907a\u9ad4\u5f8c\u4f86\u79fb\u5230\u5225\u8655\uff09\u3002", "Abraham de Moivre (French: [ab\u0281aam d\u0259 mwav\u0281]; 26 May 1667 \u2013 27 November 1754) was a French mathematician known for de Moivre's formula, one of those that link complex numbers and trigonometry, and for his work on the normal distribution and probability theory. He was a friend of Isaac Newton, Edmond Halley, and James Stirling. Even though he faced religious persecution he remained a \"steadfast Christian\" throughout his life. Among his fellow Huguenot exiles in England, he was a colleague of the editor and translator Pierre des Maizeaux.", "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2010) \u0623\u0628\u0631\u0627\u0647\u0627\u0645 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Abraham de Moivre) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u0645\u0627\u064a\u0648 1667 \u060c \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0634\u0627\u0645\u0628\u064a\u0646 \u0628\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 27 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1754 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646\u060c \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627\u061b \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a\u060c \u0623\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0635\u064a\u063a\u0629 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0639\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0648\u062d\u0633\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0644\u062b\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a \u0648\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644\u0627\u062a.", "Abraham de Moivre (Vitry-le-Fran\u00e7ois, Champagne, Fran\u00e7a, 26 de Maio de 1667 \u2014 Londres, Reino Unido, 27 de Novembro de 1754) foi um matem\u00e1tico franc\u00eas famoso pela F\u00f3rmula de De Moivre, que relaciona os n\u00fameros complexos com a trigonometria, e por seus trabalhos na distribui\u00e7\u00e3o normal e na teoria das probabilidades. De Moivre foi o primeiro a usar princ\u00edpios atuariais e bases cient\u00edficas para o c\u00e1lculo de seguros de vida, no ano de 1725. Obras \n* Annuities on Lives (1725);  \n* The Doctrine of Chances (1738)."], "seeAlso": ["http://dbpedia.org/resource/De_Moivre\u2013Laplace_theorem"], "sameAs": ["http://viaf.org/viaf/71525671", "http://www.wikidata.org/entity/Q200397", "http://cs.dbpedia.org/resource/Abraham_de_Moivre", "http://de.dbpedia.org/resource/Abraham_de_Moivre", "http://el.dbpedia.org/resource/\u0391\u03b2\u03c1\u03b1\u03ac\u03bc_\u03bd\u03c4\u03b5_\u039c\u03bf\u03c5\u03ac\u03b2\u03c1", "http://es.dbpedia.org/resource/Abraham_de_Moivre", "http://eu.dbpedia.org/resource/Abraham_de_Moivre", "http://fr.dbpedia.org/resource/Abraham_de_Moivre", "http://it.dbpedia.org/resource/Abraham_de_Moivre", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30a2\u30d6\u30eb", "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc544\ube0c\ub77c\uc554_\ub4dc\ubb34\uc544\ube0c\ub974", "http://pl.dbpedia.org/resource/Abraham_de_Moivre", "http://pt.dbpedia.org/resource/Abraham_de_Moivre", "http://nl.dbpedia.org/resource/Abraham_de_Moivre", "Q200397", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0frw1", "http://yago-knowledge.org/resource/Abraham_de_Moivre", "http://d-nb.info/gnd/117586765"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/England", "http://dbpedia.org/resource/London"], "deathDate": ["1754-11-27"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Vitry-le-Fran\u00e7ois", "http://dbpedia.org/resource/Champagne_(province)"], "birthDate": ["1667-05-26", "1667-5-26"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_French_mathematicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:French_statisticians", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Vitry-le-Fran\u00e7ois", "http://dbpedia.org/resource/Category:1667_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1754_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_French_mathematicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:17th-century_French_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_French_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fellows_of_the_Royal_Society", "http://dbpedia.org/resource/Category:Huguenots", "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_French_Academy_of_Sciences", "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Prussian_Academy_of_Sciences", "http://dbpedia.org/resource/Category:Probability_theorists"], "wikiPageID": ["57327"], "wikiPageRevisionID": ["742307932"], "wikiPageExternalLink": ["http://archimede.mat.ulaval.ca/pages/genest/publi/StatSci-2007.pdf", "http://euler.ciens.ucv.ve/English/mathematics/demoivre.html", "https://web.archive.org/web/20071219233914/http:/euler.ciens.ucv.ve/English/mathematics/demoivre.html", "https://web.archive.org/web/20080511213224/http:/press.princeton.edu/books/maor/sidebar_e.pdf", "http://www.mathpages.com/home/kmath642/kmath642.htm", "http://www.york.ac.uk/depts/maths/histstat/demoivre.pdf"], "name": ["Abraham de Moivre"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abraham_de_moivre.jpg"], "description": ["French mathematician"], "givenName": ["Abraham"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abraham_de_Moivre"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Abraham_de_moivre.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abraham_de_Moivre?oldid=742307932"], "abstract": ["Abraham de Moivre (French: [ab\u0281aam d\u0259 mwav\u0281]; 26 May 1667 \u2013 27 November 1754) was a French mathematician known for de Moivre's formula, one of those that link complex numbers and trigonometry, and for his work on the normal distribution and probability theory. He was a friend of Isaac Newton, Edmond Halley, and James Stirling. Even though he faced religious persecution he remained a \"steadfast Christian\" throughout his life. Among his fellow Huguenot exiles in England, he was a colleague of the editor and translator Pierre des Maizeaux. De Moivre wrote a book on probability theory, The Doctrine of Chances, said to have been prized by gamblers. De Moivre first discovered Binet's formula, the closed-form expression for Fibonacci numbers linking the nth power of the golden ratio \u03c6 to the nth Fibonacci number. He also was the first to postulate the Central Limit Theorem, a cornerstone of probability theory.", "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2016)25\u0628\u0643 \u0647\u0630\u0647 \u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0631\u0627\u062c\u0639\u0629. \u064a\u0646\u0628\u063a\u064a \u0623\u0646 \u064a\u0632\u0627\u0644 \u0647\u0630\u0627 \u0627\u0644\u0642\u0627\u0644\u0628 \u0628\u0639\u062f \u0623\u0646 \u064a\u0631\u0627\u062c\u0639\u0647\u0627 \u0645\u062d\u0631\u0631 \u0645\u0627 \u0639\u062f\u0627 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0646\u0634\u0623\u0647\u0627\u061b \u0625\u0630\u0627 \u0644\u0632\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631 \u0641\u064a\u062c\u0628 \u0623\u0646 \u062a\u0648\u0633\u0645 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0644\u0629 \u0628\u0642\u0648\u0627\u0644\u0628 \u0627\u0644\u0635\u064a\u0627\u0646\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0627\u0633\u0628\u0629. (\u064a\u0646\u0627\u064a\u0631 2010) \u0623\u0628\u0631\u0627\u0647\u0627\u0645 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0641\u0631\u0646\u0633\u064a\u0629: Abraham de Moivre) \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a 26 \u0645\u0627\u064a\u0648 1667 \u060c \u0628\u0645\u062f\u064a\u0646\u0629 \u0634\u0627\u0645\u0628\u064a\u0646 \u0628\u0641\u0631\u0646\u0633\u0627\u060c \u0648\u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 27 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 1754 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646\u060c \u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627\u061b \u0643\u0627\u0646 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a\u060c \u0623\u0634\u062a\u0647\u0631 \u0628\u0635\u064a\u063a\u0629 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631\u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0628\u0627\u0644\u0623\u0639\u062f\u0627\u062f \u0627\u0644\u0645\u0631\u0643\u0628\u0629 \u0648\u062d\u0633\u0627\u0628 \u0627\u0644\u0645\u062b\u0644\u062b\u0627\u062a\u060c \u0648\u0627\u0631\u062a\u0628\u0637 \u0623\u064a\u0636\u064b\u0627 \u0628\u0623\u0639\u0645\u0627\u0644\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u062a\u0648\u0632\u064a\u0639 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644\u064a \u0627\u0644\u0637\u0628\u064a\u0639\u064a \u0648\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644\u0627\u062a. \u0623\u0646\u062a\u062e\u0628 \u0644\u0644\u0627\u0646\u0636\u0645\u0627\u0645 \u0644\u0644\u062c\u0645\u0639\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0644\u0643\u064a\u0629 \u0639\u0627\u0645 1697\u060c \u0648\u0643\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 \u0635\u062f\u064a\u0642\u064b\u0627 \u0644\u0625\u0633\u062d\u0627\u0642 \u0646\u064a\u0648\u062a\u0646\u060c \u0625\u062f\u0645\u0648\u0646\u062f \u0647\u0627\u0644\u064a \u0648\u062c\u064a\u0645\u0633 \u0633\u062a\u064a\u0631\u0644\u064a\u0646\u063a. \u0644\u0645 \u062a\u0643\u0646 \u062d\u064a\u0627\u0629 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 \u0627\u0644\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0648\u0627\u0636\u062d\u0629\u060c \u0648\u0644\u0643\u0646 \u0623\u0628\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0630\u064a \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0639\u0645\u0644 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0627\u062d\u0629\u060c \u0643\u0627\u0646 \u0642\u0627\u062f\u0631\u064b\u0627 \u0639\u0644\u0649 \u0625\u0631\u0633\u0627\u0644\u0647 \u0625\u0644\u0649 \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0628\u0631\u0648\u062a\u0633\u062a\u0627\u0646\u062a\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0633\u064a\u062f\u0627\u0646 (1678-82). \u062f\u0631\u0633 \u062f\u0649 \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642 \u0641\u064a \u0623\u0643\u0627\u062f\u064a\u0645\u064a\u0629 \u0633\u0648\u0645\u0631 (1682-84)\u060c \u0648\u0627\u0644\u062a\u062d\u0642 \u0628\u0643\u0644\u064a\u0629 \u062f\u064a \u0647\u0627\u0631\u0643\u0648\u0631\u062a \u0641\u064a \u0628\u0627\u0631\u064a\u0633 (1684)\u060c \u0648\u0642\u062f \u062f\u0631\u0651\u0633\u0647 \u062c\u0627\u0643 \u0623\u0648\u0632\u0627\u0646\u0627\u0645 \u0628\u0634\u0643\u0644\u064d \u062e\u0627\u0635 (1684-85). \u0648\u064a\u0628\u062f\u0648 \u0628\u0623\u0646 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 \u0644\u0645 \u064a\u062d\u0635\u0644 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u064a \u062f\u0631\u062c\u0629 \u062c\u0627\u0645\u0639\u064a\u0629. \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 \u063a\u0627\u062f\u0631 \u0641\u0631\u0646\u0633\u0627 \u0628\u0639\u062f \u0625\u0644\u063a\u0627\u0621 \u0645\u0631\u0633\u0648\u0645 \u0646\u0627\u0646\u062a\u0633 (1685) \u0648\u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0628\u0642\u064a \u0637\u0648\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647 \u0628\u0625\u0646\u062c\u0644\u062a\u0631\u0627. \u0644\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 \u0641\u0642\u064a\u0631\u064b\u0627 \u0637\u0648\u0627\u0644 \u062d\u064a\u0627\u062a\u0647\u060c \u0648\u0646\u0642\u0644 \u0639\u0646\u0647 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u062a\u0631\u062f\u0651\u062f \u0644\u0644\u0645\u0642\u0647\u0649 \u062f\u0627\u0626\u0645\u064b\u0627 \u0644\u064a\u0643\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0645\u0627\u0644 \u0639\u0646 \u0637\u0631\u064a\u0642 \u0644\u0639\u0628 \u0627\u0644\u0634\u0637\u0631\u0646\u062c. \u0643\u062a\u0628 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 \u0643\u062a\u0627\u0628\u064b\u0627 \u0639\u0646 \u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0627\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644\u0627\u062a \u0633\u0645\u0651\u0627\u0647 \u0628\u0640\"\u0645\u0630\u0647\u0628 \u0627\u0644\u0641\u0631\u0635\"\u060c \u0627\u0644\u0630\u064a \u0623\u0647\u062a\u0645 \u0628\u0647 \u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0645\u0631\u0648\u0646. \u0623\u0643\u0645\u0644 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 \u062f\u0631\u0627\u0633\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u062d\u0642\u0644 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0648\u0627\u0644\u0625\u062d\u062a\u0645\u0627\u0644\u0627\u062a \u062d\u062a\u0649 \u0648\u0641\u0627\u062a\u0647 \u0641\u064a \u0633\u0646\u0629 1754 \u0645\u064a\u0644\u0627\u062f\u064a\u0629\u060c \u0648\u0642\u062f \u0646\u0634\u0631\u062a \u0639\u062f\u0629 \u0635\u0641\u062d\u0627\u062a \u0628\u0639\u062f \u0645\u0648\u062a\u0647. \u0646\u064f\u0642\u0644 \u0628\u0623\u0646 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 \u062a\u0646\u0628\u0623 \u0628\u064a\u0648\u0645 \u0645\u0648\u062a\u0647 \u0628\u0634\u0643\u0644 \u0635\u062d\u064a\u062d\u060c \u0641\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 \u064a\u0635\u0627\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0625\u0631\u0647\u0627\u0642 \u0627\u0644\u0634\u062f\u064a\u062f \u062d\u064a\u062b \u0644\u0627\u062d\u0638 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0643\u0627\u0646 \u064a\u0646\u0627\u0645 15 \u062f\u0642\u064a\u0642\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0644 \u0644\u064a\u0644\u0629\u060c \u0648\u0638\u0646\u0651 \u0628\u0623\u0646\u0647 \u0633\u064a\u0645\u0648\u062a \u0628\u0627\u0644\u064a\u0648\u0645 \u0627\u0644\u0630\u064a \u064a\u0643\u0648\u0646 \u0645\u062c\u0645\u0648\u0639 \u0648\u0642\u062a \u0646\u0648\u0645\u0647 \u0627\u0644\u0625\u0636\u0627\u0641\u064a 24 \u0633\u0627\u0639\u0629\u060c \u0648\u0642\u062f \u0643\u0627\u0646 \u062a\u0648\u0642\u0639\u0647 \u0635\u062d\u064a\u062d\u064b\u0627\u060c \u062a\u0648\u0641\u064a \u0641\u064a 27 \u0646\u0648\u0641\u0645\u0628\u0631 \u0645\u0646 \u0639\u0627\u0645 1754 \u0641\u064a \u0644\u0646\u062f\u0646 \u0648\u062f\u0641\u0646 \u062c\u062b\u0645\u0627\u0646\u0647 \u0641\u064a \u0643\u0646\u064a\u0633\u0629 (St Martin-in-the-Fields) \u0627\u0644\u0623\u0646\u062c\u0644\u064a\u0643\u0627\u0646\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0648\u064a\u0633\u062a \u0645\u064a\u0646\u0633\u062a\u0631\u060c \u0648\u0642\u062f \u0646\u0642\u0644\u062a \u062c\u062b\u062a\u0647 \u0645\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0628\u0639\u062f\u0647\u0627 \u0628\u0645\u062f\u0651\u0629. \u0627\u0643\u062a\u0634\u0641 \u062f\u064a \u0645\u0648\u0627\u0641\u0631 \u0635\u064a\u063a\u0629 \u0628\u064a\u0646\u062a\u060c \u0627\u0644\u0634\u0643\u0644 \u0627\u0644\u0645\u063a\u0644\u0642 \u0644\u0645\u062a\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a\u0628\u0648\u0646\u0627\u062a\u0634\u064a\u060c \u0627\u0644\u062a\u064a \u062a\u0631\u0628\u0637 \u0627\u0644\u0642\u0648\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0647\u0648\u0644\u0629 \u0644\u0644\u0631\u0642\u0645 \u0627\u0644\u0630\u0647\u0628\u064a \u0628\u0627\u0644\u0631\u0642\u0645 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0647\u0648\u0644 \u0644\u0645\u062a\u062a\u0627\u0644\u064a\u0629 \u0641\u064a\u0628\u0648\u0646\u0627\u062a\u0634\u064a.", "Abraham de Moivre (* 26. Mai 1667 in Vitry-le-Fran\u00e7ois; \u2020 27. November 1754 in London) war ein franz\u00f6sischer Mathematiker, der vor allem f\u00fcr den Satz von Moivre bekannt ist.", "Abraham de Moivre (26 de mayo de 1667, Champagne - 27 de noviembre de 1754, Londres) fue un matem\u00e1tico franc\u00e9s, conocido por la f\u00f3rmula de De Moivre y por predecir el d\u00eda de su muerte a trav\u00e9s de un c\u00e1lculo matem\u00e1tico.", "Abraham de Moivre, n\u00e9 Abraham Moivre  (1667, Vitry-le-Fran\u00e7ois \u2013 1754, Londres) est un math\u00e9maticien fran\u00e7ais.", "\u30a2\u30d6\u30e9\u30fc\u30e0\u30fb\u30c9\u30fb\u30e2\u30a2\u30d6\u30eb\uff08Abraham de Moivre, 1667\u5e745\u670826\u65e5 - 1754\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\u306f\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u306e\u6570\u5b66\u8005\u3067\u3042\u308b\u3002 \u30b7\u30e3\u30f3\u30d1\u30fc\u30cb\u30e5\u5730\u65b9\u306b\u751f\u307e\u308c\u305f\u304c\u30ab\u30eb\u30f4\u30a1\u30f3\u6d3e\u306e\u65b0\u6559\u5f92\uff08\u30e6\u30b0\u30ce\u30fc\uff09\u3067\u3042\u3063\u305f\u305f\u3081\u30011685\u5e74\u306b\u30ca\u30f3\u30c8\u306e\u52c5\u4ee4\u304c\u7834\u68c4\u3055\u308c\u308b\u3068\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u3078\u3068\u4ea1\u547d\u3057\u305f\u3002\u3057\u305f\u304c\u3063\u3066\u5f7c\u306e\u696d\u7e3e\u306f\u30a4\u30f3\u30b0\u30e9\u30f3\u30c9\u306b\u304a\u3051\u308b\u3082\u306e\u3067\u3042\u308a\u3001\u307e\u305f\u751f\u6daf\u3092\u901a\u3058\u3066\u56f0\u7aae\u3057\u3066\u3044\u305f\u3002 \u4e3b\u306a\u696d\u7e3e\u3068\u3057\u3066\u30c9\u30fb\u30e2\u30a2\u30d6\u30eb\u306e\u5b9a\u7406\u3092\u8a3c\u660e\u3057\u305f\u3053\u3068\u304c\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u8ca0\u306e\u4e8c\u9805\u5206\u5e03\u3001\uff08\u4e8c\u9805\u5206\u5e03\u306e\u6975\u9650\u3068\u3057\u3066\u306e\uff09\u6b63\u898f\u5206\u5e03\u3001\u4eca\u65e5\u30b9\u30bf\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0\u306e\u516c\u5f0f\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u308b\u8fd1\u4f3c\u5f0f\u306a\u3069\u3082\u5f7c\u306e\u7814\u7a76\u6210\u679c\u3067\u3042\u308b\u3002\u6b21\u306e\u4e16\u4ee3\u306e\u30e9\u30d7\u30e9\u30b9\u304c\u3001\u30e2\u30a2\u30d6\u30eb\u306e\u518d\u5e30\u7d1a\u6570\u306e\u624b\u7d9a\u304d\u304c\u3001\u30e9\u30b0\u30e9\u30f3\u30b8\u30a7\u304c\u305d\u306e\u5f8c\u7dda\u5f62\u5dee\u5206\u65b9\u7a0b\u5f0f\u306e\u7a4d\u5206\u306b\u7528\u3044\u305f\u3082\u306e\u3068\u540c\u3058\u3067\u3042\u308b\u3068\u8a18\u8ff0\u3057\u3066\u3044\u308b\u3002", "Abraham de Moivre (Vitry-le-Fran\u00e7ois, 26 mei 1667 \u2013 Londen, 27 november 1754) was een Frans wiskundige en statisticus. Hij is bekend geworden door de stelling van De Moivre en vanwege zijn werk op het gebied van de waarschijnlijkheidsrekening.", "Abraham de Moivre, fr: ab\u0280a:m d(\u0259) mwav\u0280 (ur. 26 maja 1667 w Vitry-le-Fran\u00e7ois, zm. 27 listopada 1754 w Londynie) \u2013 francuski matematyk, najbardziej znany z odkrycia wzoru de Moivre\u2019a, kt\u00f3ry ukaza\u0142 si\u0119 w jego dziele Miscellanea analytica (1730).", "Abraham de Moivre (Vitry-le-Fran\u00e7ois, Champagne, Fran\u00e7a, 26 de Maio de 1667 \u2014 Londres, Reino Unido, 27 de Novembro de 1754) foi um matem\u00e1tico franc\u00eas famoso pela F\u00f3rmula de De Moivre, que relaciona os n\u00fameros complexos com a trigonometria, e por seus trabalhos na distribui\u00e7\u00e3o normal e na teoria das probabilidades. De Moivre foi o primeiro a usar princ\u00edpios atuariais e bases cient\u00edficas para o c\u00e1lculo de seguros de vida, no ano de 1725. Era huguenote e migrou para a Inglaterra em 1685, com a revoga\u00e7\u00e3o do \u00c9dito de Nantes. Em 1697, foi eleito membro da Royal Society. Foi amigo de Isaac Newton e Edmond Halley. Dentre seus alunos mais not\u00e1veis, destaca-se James Dodson. Obras \n* Annuities on Lives (1725);  \n* The Doctrine of Chances (1738).", "\u0410\u0431\u0440\u0430\u0445\u0430\u043c \u0434\u0435 \u041c\u0443\u0430\u0432\u0440 (\u0444\u0440. \u0438 \u0430\u043d\u0433\u043b. Abraham de Moivre; 26 \u043c\u0430\u044f 1667, \u0412\u0438\u0442\u0440\u0438-\u043b\u0435-\u0424\u0440\u0430\u043d\u0441\u0443\u0430 \u2014 27 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1754, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u0430\u043d\u0433\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0427\u043b\u0435\u043d \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0440\u043e\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 (1697), \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043a\u043e\u0439 (1754) \u0438 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 (1735) \u0430\u043a\u0430\u0434\u0435\u043c\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a.", "\u4e9e\u4f2f\u62c9\u7f55\u00b7\u68e3\u83ab\u5f17\uff08Abraham de Moivre\uff0c\u7c21\u7a31\u68e3\u83ab\u5f17\uff0c\u6cd5\u8a9e\u53d1\u97f3\u4e3a(IPA)[d\u0259 mwav\u0280]\uff09\uff081667\u5e745\u670826\u65e5\uff0d1754\u5e7411\u670827\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u6578\u5b78\u5bb6\uff0c\u767c\u73fe\u4e86\u68e3\u83ab\u5f17\u516c\u5f0f\uff0c\u5c07\u8907\u6578\u548c\u4e09\u89d2\u5b78\u9023\u7e6b\u8d77\u4f86\u3002\u5176\u4ed6\u8ca2\u737b\u4e3b\u8981\u662f\u5728\u6b63\u614b\u5206\u5e03\u548c\u6982\u7387\u8ad6\u4e0a\uff0c\u5305\u62ec\u65af\u7279\u6797\u516c\u5f0f\u3002\u4ed6\u4ea6\u767c\u73fe\u4e86\u4e2d\u5fc3\u6975\u9650\u5b9a\u7406\u7684\u4e00\u500b\u7279\u4f8b\uff0c\u5f8c\u4eba\u7a31\u70ba\u68e3\u83ab\u4f5b\uff0d\u62c9\u666e\u62c9\u65af\u5b9a\u7406\u3002 1692\u5e74\uff0c\u4ed6\u8a8d\u8b58\u4e86\u7576\u6642\u82f1\u570b\u7687\u5bb6\u5b78\u6703\u52a9\u7406\u79d8\u66f8\u611b\u5fb7\u8499\u00b7\u54c8\u96f7\uff0c\u4e0d\u4e45\u5f8c\u7d50\u8b58\u827e\u85a9\u514b\u00b7\u725b\u9813\uff0c\u4e26\u8207\u5169\u4eba\u6210\u70ba\u597d\u53cb\u3002\u4ed6\u57281697\u5e74\u52a0\u5165\u7687\u5bb6\u5b78\u6703\u30021710\u5e74\u4ed6\u88ab\u6307\u6d3e\u8655\u7406\u725b\u9813\u548c\u840a\u5e03\u5c3c\u8332\u95dc\u65bc\u5fae\u7a4d\u5206\u767c\u660e\u8005\u7684\u722d\u8b70\u3002 \u68e3\u83ab\u5f17\u662f\u52a0\u723e\u6587\u4e3b\u7fa9\u8005\uff0c1685\u5e74\u5357\u7279\u6555\u4ee4\u5ee2\u6b62\u5f8c\u4ed6\u4fbf\u96e2\u958b\u6cd5\u570b\uff0c\u5728\u82f1\u570b\u5ea6\u904e\u9918\u751f\u3002\u4ed6\u5341\u5206\u8ca7\u7aae\uff0c\u64da\u8aaa\u4ed6\u662fSlaughter\u5496\u5561\u9928\u7684\u5e38\u5ba2\uff0c\u501f\u4e0b\u570b\u969b\u8c61\u68cb\u4ee5\u8cfa\u9322\u3002\u4ed6\u6b7b\u65bc\u502b\u6566\uff0c\u846c\u65bc\u8056\u99ac\u4e01\u6559\u5802\uff08\u907a\u9ad4\u5f8c\u4f86\u79fb\u5230\u5225\u8655\uff09\u3002"], "academicAdvisor": ["http://dbpedia.org/resource/Jacques_Ozanam"], "almaMater": ["http://dbpedia.org/resource/Academy_of_Saumur"], "field": ["http://dbpedia.org/resource/Mathematics"], "influencedBy": ["http://dbpedia.org/resource/Isaac_Newton"], "knownFor": ["http://dbpedia.org/resource/De_Moivre's_formula", "http://dbpedia.org/resource/Theorem_of_de_Moivre\u2013Laplace"], "nationality": ["http://dbpedia.org/resource/France"], "residence": ["http://dbpedia.org/resource/England"], "bot": ["InternetArchiveBot"], "caption": ["Abraham de Moivre"], "date": ["October 2016"], "fixAttempted": ["yes"], "imageSize": ["200"], "wordnet_type": ["http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-scientist-noun-1"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Mathematician"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Abraham_de_moivre", "http://dbpedia.org/resource/Abraham_Demoivre", "http://dbpedia.org/resource/Demoivre", "http://dbpedia.org/resource/De_Moivre", "http://dbpedia.org/resource/Abraham_De_Moivre"], "wikiPageDisambiguates": ["http://dbpedia.org/resource/Moivre"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Abraham_de_Moivre"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q43115", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "Cleric", "Saint", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanRomanCatholicSaints", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanSaints", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicSaints", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTwelveApostles", "http://dbpedia.org/class/yago/Advocate109774783", "http://dbpedia.org/class/yago/Apostle109799461", "http://dbpedia.org/class/yago/Archbishop109805151", "http://dbpedia.org/class/yago/Believer109848489", "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451", "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767", "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779", "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153", "http://dbpedia.org/class/yago/Supporter110677713", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat10th-centuryArchbishops", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat10th-centuryBishops", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat10th-centuryChristianSaints", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianSaints", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArchbishopsOfMagdeburg", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBenedictineBishops", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMedievalHistorians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheHolyRomanEmpire"], "label": ["Adalbert of Magdeburg", "Adalbert von Magdeburg", "Adalberto de Magdeburgo", "Adalberto di Magdeburgo", "Adalbert de Magdebourg", "Adalbert van Maagdenburg", "Adalbert z Magdeburga", "Adalberto de Magdeburgo", "\u0410\u0434\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439"], "comment": ["Adalbert of Magdeburg, sometimes incorrectly shortened to \"Albert\" (c. 910 - 20 June 981), and known as the Apostle of the Slavs, was the first Archbishop of Magdeburg (from 968) and a successful missionary to the Polabian Slavs to the east of what is contemporarily Germany. He was later canonised and his liturgical feast day was assigned as 20 June.", "Der heilige Adalbert von Magdeburg (auch: Albert, Adelbert, Adalbert I., Albertus I., Adalbertus; * um 910 in Lothringen; \u2020 20. Juni 981 in Zscherben) war erster Erzbischof von Magdeburg, Missionar und Geschichtsschreiber.", "San Adalberto de Magdeburgo (tambi\u00e9n San Alberto de Magdeburgo) (fallecido el 20 de junio de 981), conocido como el Ap\u00f3stol de los Eslavos, fue el primer arzobispo de Magdeburgo (desde 968) y un exitoso misionero entre los pueblos eslavos del este de Alemania. Ser\u00eda m\u00e1s tarde canonizado, siendo venerado por la iglesia cat\u00f3lica el 20 de junio.", "Adalbert, premier archev\u00eaque de Magdebourg et ap\u00f4tre des Slaves et des Russes, est n\u00e9 vers 910, probablement en Lorraine, et mort le 20 juin 981.", "Santo Adalberto de Magdeburgo (tamb\u00e9m Santo Alberto de Magdeburgo; Lorena, ca. 910 - Zscherben, 20 de junho de 981) algumas vezes conhecido por Ap\u00f3stolo dos Eslavos, foi o primeiro arcebispo de Magdeburgo (a partir de 968), mission\u00e1rio e histori\u00f3grafo. Foi mais tarde canonizado; o dia de sua festa lit\u00fargica \u00e9 20 de junho.", "\u0410\u0434\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0301\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442. Adalbertus Magdeburgensis; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 910 \u2014 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 981) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u043c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f, \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438.", "De heilige Adalbert van Maagdenburg (Lotharingen, omstreeks 910 - Zscherben, 20 juni 981) was de eerste aartsbisschop van Maagdenburg. Adalbert werkte in Keulen in dienst van koning Otto I. In 958 of 959 trad hij als benedictijn in het Klooster Sankt Maximin in Trier. In 961 werd hij als missiebisschop naar Kiev gestuurd, maar hij kwam een jaar later al zonder succes terug. In 966 werd hij abt van Wei\u00dfenburg in de Elzas en in 968 aartsbisschop van het nieuw opgerichte aartsbisdom Maagdenburg. Zijn voornaamste opdracht was de missionering onder de Sorben.", "Adalbert z Magdeburga (ur. ok. 910 w Lotaryngii, zm. 20 czerwca 981 w Zcherben) \u2013 benedykty\u0144ski mnich i opat, pierwszy arcybiskup Magdeburga, misjonarz, aposto\u0142 Serbo\u0142u\u017cyczan oraz \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego. Po \u015bmierci cia\u0142o abpa Adalberta z\u0142o\u017cono w magdeburskiej katedrze. By\u0142 duchowym przewodnikiem Wojciecha S\u0142awnikowica (p\u00f3\u017aniejszego \u015bwi\u0119tego), kt\u00f3ry przyj\u0105\u0142 na bierzmowaniu jego imi\u0119 (Adalbert). Jego wspomnienie liturgiczne obchodzone jest 20 czerwca."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q77394", "http://cs.dbpedia.org/resource/Adalbert_Magdebursk\u00fd", "http://de.dbpedia.org/resource/Adalbert_von_Magdeburg", "http://es.dbpedia.org/resource/Adalberto_de_Magdeburgo", "http://fr.dbpedia.org/resource/Adalbert_de_Magdebourg", "http://it.dbpedia.org/resource/Adalberto_di_Magdeburgo", "http://nl.dbpedia.org/resource/Adalbert_van_Maagdenburg", "http://pl.dbpedia.org/resource/Adalbert_z_Magdeburga", "http://pt.dbpedia.org/resource/Adalberto_de_Magdeburgo", "Q77394", "http://viaf.org/viaf/267030998", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0b37d", "http://yago-knowledge.org/resource/Adalbert_(Archbishop_of_Magdeburg)", "http://yago-knowledge.org/resource/Adalbert_(archbishop_of_Magdeburg)", "http://d-nb.info/gnd/118817817"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Geusa", "http://dbpedia.org/resource/Germany", "http://dbpedia.org/resource/Merseburg", "http://dbpedia.org/resource/Saxony-Anhalt"], "deathDate": ["0981-06-20", "981-6-20"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Lotharingia", "http://dbpedia.org/resource/Lorraine", "http://dbpedia.org/resource/Alsace", "http://dbpedia.org/resource/France"], "birthDate": ["910-0-0"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:981_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Benedictine_bishops", "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Benedictines", "http://dbpedia.org/resource/Category:10th-century_Christian_saints", "http://dbpedia.org/resource/Category:10th-century_archbishops", "http://dbpedia.org/resource/Category:Alsatian_saints", "http://dbpedia.org/resource/Category:Archbishops_of_Magdeburg", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medieval_German_saints", "http://dbpedia.org/resource/Category:Year_of_birth_unknown"], "wikiPageID": ["40539"], "wikiPageRevisionID": ["740238993"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.highbeam.com/doc/1O100-AdalbertofMagdeburg.html", "http://www.catholic.org/saints/saint.php?saint_id=1113"], "name": ["Adalbert of Magdeburg", "Adalbert"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adalbert_of_Magdeburg.jpg"], "description": ["archbishop of magdeburg"], "givenName": ["Adalbert"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adalbert_of_Magdeburg"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adalbert_of_Magdeburg.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adalbert_of_Magdeburg?oldid=740238993"], "abstract": ["Adalbert of Magdeburg, sometimes incorrectly shortened to \"Albert\" (c. 910 - 20 June 981), and known as the Apostle of the Slavs, was the first Archbishop of Magdeburg (from 968) and a successful missionary to the Polabian Slavs to the east of what is contemporarily Germany. He was later canonised and his liturgical feast day was assigned as 20 June.", "Der heilige Adalbert von Magdeburg (auch: Albert, Adelbert, Adalbert I., Albertus I., Adalbertus; * um 910 in Lothringen; \u2020 20. Juni 981 in Zscherben) war erster Erzbischof von Magdeburg, Missionar und Geschichtsschreiber.", "San Adalberto de Magdeburgo (tambi\u00e9n San Alberto de Magdeburgo) (fallecido el 20 de junio de 981), conocido como el Ap\u00f3stol de los Eslavos, fue el primer arzobispo de Magdeburgo (desde 968) y un exitoso misionero entre los pueblos eslavos del este de Alemania. Ser\u00eda m\u00e1s tarde canonizado, siendo venerado por la iglesia cat\u00f3lica el 20 de junio.", "Adalbert, premier archev\u00eaque de Magdebourg et ap\u00f4tre des Slaves et des Russes, est n\u00e9 vers 910, probablement en Lorraine, et mort le 20 juin 981.", "De heilige Adalbert van Maagdenburg (Lotharingen, omstreeks 910 - Zscherben, 20 juni 981) was de eerste aartsbisschop van Maagdenburg. Adalbert werkte in Keulen in dienst van koning Otto I. In 958 of 959 trad hij als benedictijn in het Klooster Sankt Maximin in Trier. In 961 werd hij als missiebisschop naar Kiev gestuurd, maar hij kwam een jaar later al zonder succes terug. In 966 werd hij abt van Wei\u00dfenburg in de Elzas en in 968 aartsbisschop van het nieuw opgerichte aartsbisdom Maagdenburg. Zijn voornaamste opdracht was de missionering onder de Sorben. Adalbert werd heilig verklaard; zijn katholieke gedenkdag is 20 juni.", "Adalbert z Magdeburga (ur. ok. 910 w Lotaryngii, zm. 20 czerwca 981 w Zcherben) \u2013 benedykty\u0144ski mnich i opat, pierwszy arcybiskup Magdeburga, misjonarz, aposto\u0142 Serbo\u0142u\u017cyczan oraz \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego. Od ok. 950 roku pracowa\u0142 w Kolonii, w kancelarii arcybiskupiej. Nast\u0119pnie by\u0142 zatrudniony na dworze Ottona I Wielkiego (953-958), by potem wst\u0105pi\u0107 do benedykty\u0144skiego klasztoru w Trewirze. Wbrew w\u0142asnej woli w 961 roku zosta\u0142 wys\u0142any przez Ottona I na Ru\u015b Kijowsk\u0105, jako biskup misyjny. Misja, kt\u00f3ra odbywa\u0142a si\u0119 na zaproszenie ksi\u0119\u017cny Olgi zako\u0144czy\u0142a si\u0119 fiaskiem. W tym czasie pisa\u0142 ju\u017c Adalbert kontynuacj\u0119 Kroniki Reginona z Pr\u00fcm. Powo\u0142any zosta\u0142 w 966 roku do piastowania funkcji opata w Wissembourgu. Towarzyszy\u0142 cesarzowi w podr\u00f3\u017cy do Italii. W czasie synodu w Rawennie powo\u0142ano nowe arcybiskupstwo w Magdeburgu, kt\u00f3rego zosta\u0142 pierwszym arcybiskupem (968 rok). Prowadzi\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz ewangelizacji \u0141u\u017cyczan i organizacji nowej prowincji. Po \u015bmierci cia\u0142o abpa Adalberta z\u0142o\u017cono w magdeburskiej katedrze. By\u0142 duchowym przewodnikiem Wojciecha S\u0142awnikowica (p\u00f3\u017aniejszego \u015bwi\u0119tego), kt\u00f3ry przyj\u0105\u0142 na bierzmowaniu jego imi\u0119 (Adalbert). Jego wspomnienie liturgiczne obchodzone jest 20 czerwca.", "Santo Adalberto de Magdeburgo (tamb\u00e9m Santo Alberto de Magdeburgo; Lorena, ca. 910 - Zscherben, 20 de junho de 981) algumas vezes conhecido por Ap\u00f3stolo dos Eslavos, foi o primeiro arcebispo de Magdeburgo (a partir de 968), mission\u00e1rio e histori\u00f3grafo. Foi mais tarde canonizado; o dia de sua festa lit\u00fargica \u00e9 20 de junho.", "\u0410\u0434\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0301\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442. Adalbertus Magdeburgensis; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 910 \u2014 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 981) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u043c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f, \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438."], "birthYear": ["0910"], "deathYear": ["0981"], "title": ["Archbishop of Magdeburgand Abbot ofWissembourg", "http://dbpedia.org/resource/Archbishopric_of_Magdeburg"], "veneratedIn": ["http://dbpedia.org/resource/Eastern_Orthodox_Church", "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church"], "caption": ["Holy Card for St. Adalbert of Magdeburg"], "feastDay": ["--06-20"], "imagesize": ["200"], "years": ["968"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Archbishop"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Adalbert_(Archbishop_of_Magdeburg)", "http://dbpedia.org/resource/Saint_Adalbert_of_Magdeburg", "http://dbpedia.org/resource/Adalbert,_Archbishop_of_Magdeburg", "http://dbpedia.org/resource/Adalbert,_archbishop_of_Magdeburg", "http://dbpedia.org/resource/Adalbert_I,_Archbishop_of_Magdeburg", "http://dbpedia.org/resource/Adalbert_Apostle_of_the_Slavs", "http://dbpedia.org/resource/Adalbert_(archbishop_of_Magdeburg)"], "wikiPageDisambiguates": ["http://dbpedia.org/resource/Adalbert", "http://dbpedia.org/resource/Magdeburg_(disambiguation)"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adalbert_of_Magdeburg"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q43115", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "Cleric", "Saint", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanRomanCatholicSaints", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGermanSaints", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanCatholicSaints", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTwelveApostles", "http://dbpedia.org/class/yago/Advocate109774783", "http://dbpedia.org/class/yago/Apostle109799461", "http://dbpedia.org/class/yago/Archbishop109805151", "http://dbpedia.org/class/yago/Believer109848489", "http://dbpedia.org/class/yago/Bishop109857200", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Clergyman109927451", "http://dbpedia.org/class/yago/GoodPerson110138767", "http://dbpedia.org/class/yago/Historian110177150", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Priest110470779", "http://dbpedia.org/class/yago/Saint110546850", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/SpiritualLeader109505153", "http://dbpedia.org/class/yago/Supporter110677713", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat10th-centuryArchbishops", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat10th-centuryBishops", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat10th-centuryChristianSaints", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChristianSaints", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatEthnicGermanPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArchbishopsOfMagdeburg", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBenedictineBishops", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMedievalHistorians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleOfTheHolyRomanEmpire"], "label": ["Adalbert of Magdeburg", "Adalbert von Magdeburg", "Adalberto de Magdeburgo", "Adalberto di Magdeburgo", "Adalbert de Magdebourg", "Adalbert van Maagdenburg", "Adalbert z Magdeburga", "Adalberto de Magdeburgo", "\u0410\u0434\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0440\u0442 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439"], "comment": ["Adalbert of Magdeburg, sometimes incorrectly shortened to \"Albert\" (c. 910 - 20 June 981), and known as the Apostle of the Slavs, was the first Archbishop of Magdeburg (from 968) and a successful missionary to the Polabian Slavs to the east of what is contemporarily Germany. He was later canonised and his liturgical feast day was assigned as 20 June.", "Der heilige Adalbert von Magdeburg (auch: Albert, Adelbert, Adalbert I., Albertus I., Adalbertus; * um 910 in Lothringen; \u2020 20. Juni 981 in Zscherben) war erster Erzbischof von Magdeburg, Missionar und Geschichtsschreiber.", "San Adalberto de Magdeburgo (tambi\u00e9n San Alberto de Magdeburgo) (fallecido el 20 de junio de 981), conocido como el Ap\u00f3stol de los Eslavos, fue el primer arzobispo de Magdeburgo (desde 968) y un exitoso misionero entre los pueblos eslavos del este de Alemania. Ser\u00eda m\u00e1s tarde canonizado, siendo venerado por la iglesia cat\u00f3lica el 20 de junio.", "Adalbert, premier archev\u00eaque de Magdebourg et ap\u00f4tre des Slaves et des Russes, est n\u00e9 vers 910, probablement en Lorraine, et mort le 20 juin 981.", "Santo Adalberto de Magdeburgo (tamb\u00e9m Santo Alberto de Magdeburgo; Lorena, ca. 910 - Zscherben, 20 de junho de 981) algumas vezes conhecido por Ap\u00f3stolo dos Eslavos, foi o primeiro arcebispo de Magdeburgo (a partir de 968), mission\u00e1rio e histori\u00f3grafo. Foi mais tarde canonizado; o dia de sua festa lit\u00fargica \u00e9 20 de junho.", "\u0410\u0434\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0301\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442. Adalbertus Magdeburgensis; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 910 \u2014 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 981) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u043c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f, \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438.", "De heilige Adalbert van Maagdenburg (Lotharingen, omstreeks 910 - Zscherben, 20 juni 981) was de eerste aartsbisschop van Maagdenburg. Adalbert werkte in Keulen in dienst van koning Otto I. In 958 of 959 trad hij als benedictijn in het Klooster Sankt Maximin in Trier. In 961 werd hij als missiebisschop naar Kiev gestuurd, maar hij kwam een jaar later al zonder succes terug. In 966 werd hij abt van Wei\u00dfenburg in de Elzas en in 968 aartsbisschop van het nieuw opgerichte aartsbisdom Maagdenburg. Zijn voornaamste opdracht was de missionering onder de Sorben.", "Adalbert z Magdeburga (ur. ok. 910 w Lotaryngii, zm. 20 czerwca 981 w Zcherben) \u2013 benedykty\u0144ski mnich i opat, pierwszy arcybiskup Magdeburga, misjonarz, aposto\u0142 Serbo\u0142u\u017cyczan oraz \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego. Po \u015bmierci cia\u0142o abpa Adalberta z\u0142o\u017cono w magdeburskiej katedrze. By\u0142 duchowym przewodnikiem Wojciecha S\u0142awnikowica (p\u00f3\u017aniejszego \u015bwi\u0119tego), kt\u00f3ry przyj\u0105\u0142 na bierzmowaniu jego imi\u0119 (Adalbert). Jego wspomnienie liturgiczne obchodzone jest 20 czerwca."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q77394", "http://cs.dbpedia.org/resource/Adalbert_Magdebursk\u00fd", "http://de.dbpedia.org/resource/Adalbert_von_Magdeburg", "http://es.dbpedia.org/resource/Adalberto_de_Magdeburgo", "http://fr.dbpedia.org/resource/Adalbert_de_Magdebourg", "http://it.dbpedia.org/resource/Adalberto_di_Magdeburgo", "http://nl.dbpedia.org/resource/Adalbert_van_Maagdenburg", "http://pl.dbpedia.org/resource/Adalbert_z_Magdeburga", "http://pt.dbpedia.org/resource/Adalberto_de_Magdeburgo", "Q77394", "http://viaf.org/viaf/267030998", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0b37d", "http://yago-knowledge.org/resource/Adalbert_(Archbishop_of_Magdeburg)", "http://yago-knowledge.org/resource/Adalbert_(archbishop_of_Magdeburg)", "http://d-nb.info/gnd/118817817"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Geusa", "http://dbpedia.org/resource/Germany", "http://dbpedia.org/resource/Merseburg", "http://dbpedia.org/resource/Saxony-Anhalt"], "deathDate": ["0981-06-20", "981-6-20"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Lotharingia", "http://dbpedia.org/resource/Lorraine", "http://dbpedia.org/resource/Alsace", "http://dbpedia.org/resource/France"], "birthDate": ["910-0-0"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:981_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Benedictine_bishops", "http://dbpedia.org/resource/Category:German_Benedictines", "http://dbpedia.org/resource/Category:10th-century_Christian_saints", "http://dbpedia.org/resource/Category:10th-century_archbishops", "http://dbpedia.org/resource/Category:Alsatian_saints", "http://dbpedia.org/resource/Category:Archbishops_of_Magdeburg", "http://dbpedia.org/resource/Category:Medieval_German_saints", "http://dbpedia.org/resource/Category:Year_of_birth_unknown"], "wikiPageID": ["40539"], "wikiPageRevisionID": ["740238993"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.highbeam.com/doc/1O100-AdalbertofMagdeburg.html", "http://www.catholic.org/saints/saint.php?saint_id=1113"], "name": ["Adalbert of Magdeburg", "Adalbert"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adalbert_of_Magdeburg.jpg"], "description": ["archbishop of magdeburg"], "givenName": ["Adalbert"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adalbert_of_Magdeburg"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adalbert_of_Magdeburg.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adalbert_of_Magdeburg?oldid=740238993"], "abstract": ["Adalbert of Magdeburg, sometimes incorrectly shortened to \"Albert\" (c. 910 - 20 June 981), and known as the Apostle of the Slavs, was the first Archbishop of Magdeburg (from 968) and a successful missionary to the Polabian Slavs to the east of what is contemporarily Germany. He was later canonised and his liturgical feast day was assigned as 20 June.", "Der heilige Adalbert von Magdeburg (auch: Albert, Adelbert, Adalbert I., Albertus I., Adalbertus; * um 910 in Lothringen; \u2020 20. Juni 981 in Zscherben) war erster Erzbischof von Magdeburg, Missionar und Geschichtsschreiber.", "San Adalberto de Magdeburgo (tambi\u00e9n San Alberto de Magdeburgo) (fallecido el 20 de junio de 981), conocido como el Ap\u00f3stol de los Eslavos, fue el primer arzobispo de Magdeburgo (desde 968) y un exitoso misionero entre los pueblos eslavos del este de Alemania. Ser\u00eda m\u00e1s tarde canonizado, siendo venerado por la iglesia cat\u00f3lica el 20 de junio.", "Adalbert, premier archev\u00eaque de Magdebourg et ap\u00f4tre des Slaves et des Russes, est n\u00e9 vers 910, probablement en Lorraine, et mort le 20 juin 981.", "De heilige Adalbert van Maagdenburg (Lotharingen, omstreeks 910 - Zscherben, 20 juni 981) was de eerste aartsbisschop van Maagdenburg. Adalbert werkte in Keulen in dienst van koning Otto I. In 958 of 959 trad hij als benedictijn in het Klooster Sankt Maximin in Trier. In 961 werd hij als missiebisschop naar Kiev gestuurd, maar hij kwam een jaar later al zonder succes terug. In 966 werd hij abt van Wei\u00dfenburg in de Elzas en in 968 aartsbisschop van het nieuw opgerichte aartsbisdom Maagdenburg. Zijn voornaamste opdracht was de missionering onder de Sorben. Adalbert werd heilig verklaard; zijn katholieke gedenkdag is 20 juni.", "Adalbert z Magdeburga (ur. ok. 910 w Lotaryngii, zm. 20 czerwca 981 w Zcherben) \u2013 benedykty\u0144ski mnich i opat, pierwszy arcybiskup Magdeburga, misjonarz, aposto\u0142 Serbo\u0142u\u017cyczan oraz \u015bwi\u0119ty Ko\u015bcio\u0142a katolickiego. Od ok. 950 roku pracowa\u0142 w Kolonii, w kancelarii arcybiskupiej. Nast\u0119pnie by\u0142 zatrudniony na dworze Ottona I Wielkiego (953-958), by potem wst\u0105pi\u0107 do benedykty\u0144skiego klasztoru w Trewirze. Wbrew w\u0142asnej woli w 961 roku zosta\u0142 wys\u0142any przez Ottona I na Ru\u015b Kijowsk\u0105, jako biskup misyjny. Misja, kt\u00f3ra odbywa\u0142a si\u0119 na zaproszenie ksi\u0119\u017cny Olgi zako\u0144czy\u0142a si\u0119 fiaskiem. W tym czasie pisa\u0142 ju\u017c Adalbert kontynuacj\u0119 Kroniki Reginona z Pr\u00fcm. Powo\u0142any zosta\u0142 w 966 roku do piastowania funkcji opata w Wissembourgu. Towarzyszy\u0142 cesarzowi w podr\u00f3\u017cy do Italii. W czasie synodu w Rawennie powo\u0142ano nowe arcybiskupstwo w Magdeburgu, kt\u00f3rego zosta\u0142 pierwszym arcybiskupem (968 rok). Prowadzi\u0142 dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz ewangelizacji \u0141u\u017cyczan i organizacji nowej prowincji. Po \u015bmierci cia\u0142o abpa Adalberta z\u0142o\u017cono w magdeburskiej katedrze. By\u0142 duchowym przewodnikiem Wojciecha S\u0142awnikowica (p\u00f3\u017aniejszego \u015bwi\u0119tego), kt\u00f3ry przyj\u0105\u0142 na bierzmowaniu jego imi\u0119 (Adalbert). Jego wspomnienie liturgiczne obchodzone jest 20 czerwca.", "Santo Adalberto de Magdeburgo (tamb\u00e9m Santo Alberto de Magdeburgo; Lorena, ca. 910 - Zscherben, 20 de junho de 981) algumas vezes conhecido por Ap\u00f3stolo dos Eslavos, foi o primeiro arcebispo de Magdeburgo (a partir de 968), mission\u00e1rio e histori\u00f3grafo. Foi mais tarde canonizado; o dia de sua festa lit\u00fargica \u00e9 20 de junho.", "\u0410\u0434\u0430\u043b\u044c\u0431\u0435\u0301\u0440\u0442 \u041c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0301\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439 (\u043b\u0430\u0442. Adalbertus Magdeburgensis; \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e 910 \u2014 20 \u0438\u044e\u043d\u044f 981) \u2014 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f \u043c\u0430\u0433\u0434\u0435\u0431\u0443\u0440\u0433\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440, \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043a, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0445\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f, \u043f\u043e\u0431\u044b\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438."], "birthYear": ["0910"], "deathYear": ["0981"], "title": ["Archbishop of Magdeburgand Abbot ofWissembourg", "http://dbpedia.org/resource/Archbishopric_of_Magdeburg"], "veneratedIn": ["http://dbpedia.org/resource/Eastern_Orthodox_Church", "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church"], "caption": ["Holy Card for St. Adalbert of Magdeburg"], "feastDay": ["--06-20"], "imagesize": ["200"], "years": ["968"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Archbishop"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Adalbert_(Archbishop_of_Magdeburg)", "http://dbpedia.org/resource/Saint_Adalbert_of_Magdeburg", "http://dbpedia.org/resource/Adalbert,_Archbishop_of_Magdeburg", "http://dbpedia.org/resource/Adalbert,_archbishop_of_Magdeburg", "http://dbpedia.org/resource/Adalbert_I,_Archbishop_of_Magdeburg", "http://dbpedia.org/resource/Adalbert_Apostle_of_the_Slavs", "http://dbpedia.org/resource/Adalbert_(archbishop_of_Magdeburg)"], "wikiPageDisambiguates": ["http://dbpedia.org/resource/Adalbert", "http://dbpedia.org/resource/Magdeburg_(disambiguation)"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adalbert_of_Magdeburg"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q36180", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "Writer", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromCopenhagen", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanticPoets", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660", "http://dbpedia.org/class/yago/Dramatist110030277", "http://dbpedia.org/class/yago/Librettist110258152", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Poet110444194", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDanishDramatistsAndPlaywrights", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDanishPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDanishPeopleOfGermanDescent", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDanishPoets", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDanishWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryDanishPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalAnthemWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaLibrettists"], "label": ["Adam Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger", "\u042d\u043b\u0435\u043d\u0448\u043b\u0435\u0433\u0435\u0440, \u0410\u0434\u0430\u043c \u0413\u043e\u0442\u043b\u043e\u0431", "\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c"], "comment": ["Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (14 November 1779 \u2013 20 January 1850) was a Danish poet and playwright. He introduced romanticism into Danish literature.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (* 14. November 1779 in Vesterbro, Kopenhagen; \u2020 20. Januar 1850 ebenda) war ein d\u00e4nischer Nationaldichter der Romantik. Er war von 1810 bis zu seinem Tod Professor f\u00fcr \u00c4sthetik an der Universit\u00e4t Kopenhagen und amtierte zweimal als Rektor.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4gerFichier:A Oelenschlager.jpg Oehlenschl\u00e4ger, d'apr\u00e8s un tableau de Johann Ludwig Lund (de) Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (n\u00e9 le 14 novembre 1779 \u00e0 Copenhague, mort le 20 janvier 1850 dans la m\u00eame ville) est un po\u00e8te et dramaturge romantique danois, auteur de l'hymne national danois et du texte de l\u2019Aladdin (1805) de Carl Nielsen. Professeur honoraire d'esth\u00e9tique \u00e0 l'universit\u00e9 de Copenhague, il sera remplac\u00e9 par son disciple et ami Johannes Carsten Hauch.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (Kopenhagen, 4 november 1779 \u2014 aldaar, 20 januari 1850) was een Deens dichter en toneelschrijver. Hij schreef het lied Der er et yndigt land dat nu het Deense volkslied is. Hij schreef ook een gedicht over de diefstal van de Gallehus-hoorns. Het gedicht is vaste kost op Deense scholen. Zijn gedichten, theaterstukken en proza werden ge\u00efnspireerd door Johann Wolfgang von Goethe, Gottlieb Fichte, en Friedrich von Schelling.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (Copenhague, 14 de novembro de 1779 \u2014 ?, 20 de janeiro de 1850) foi um poeta e dramaturgo dinamarqu\u00eas, celebrado como o introdutor do romantismo na literatura dinamarquesa.", "\u0410\u0301\u0434\u0430\u043c \u0413\u043e\u0301\u0442\u043b\u043e\u0431 \u042d\u0301\u043b\u0435\u043d\u0448\u043b\u0435\u0433\u0435\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1779, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0431\u0440\u043e, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1850, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438.", "\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\uff08Adam Oehlenschl\u00e4ger\uff09\uff081779\u5e7411\u670814\u65e5- 1850\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u662f\u4e39\u9ea5\u8a69\u4eba\u548c\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u4e39\u9ea5\u6587\u5b78\u3001\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002 \u9664\u4e86\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\uff0c1870\u5e74\u4ee5\u524d\uff0c\u6c92\u6709\u4e39\u9ea5\u4f5c\u5bb6\u6709\u5982\u6b64\u5ee3\u6cdb\u7684\u5f71\u97ff\u529b\u3002\u4ed6\u7684\u5049\u5927\u5de5\u4f5c\uff0c\u559a\u9192\u540c\u80de\u8a69\u6b4c\u548c\u5b97\u6559\u71b1\u60c5\uff0c\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\u4ecd\u7136\u662f\u65af\u582a\u7684\u7d0d\u7dad\u4e9e\u7684\u6d6a\u6f2b\u4ee3\u540d\u8a5e\u3002 1829\u5e74\uff0c\u4ed6\u88ab\u516c\u958b\u8ce6\u4e88\u201c\u5317\u6b50\u8a69\u6b4c\u4e4b\u738b\u201c\u548c\u201d\u65af\u582a\u7684\u7d0d\u7dad\u4e9e\u8a69\u6b4c\u4e4b\u738b\u201c\u6842\u51a0\u3002\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\u5275\u4f5c\u5927\u91cf\u8a69\u6b4c\uff0c\u6232\u5287\uff0c\u6563\u6587\uff0c\u53d7\u5230\u6208\u7279\u5229\u5e03\u00b7\u8cbb\u5e0c\u7279\uff0c\u7d04\u7ff0\u00b7\u6c83\u723e\u592b\u5ca1\u00b7\u99ae\u00b7\u6b4c\u5fb7\u548c\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u99ae\u00b7\u8b1d\u6797\u7684\u555f\u767c\u3002", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (*Copenhague, 14 de noviembre de 1779 - \u2020Copenhague, 20 de enero de 1850), fue un poeta y escritor nacido en Dinamarca. Introdujo el Romanticismo en la literatura danesa. Oehlenschlager empez\u00f3 probando suerte como actor. Fracas\u00f3 y se decidi\u00f3 a estudiar derecho, carrera que pronto abandon\u00f3 para dedicarse a la literatura. Su obra El cuerno dorado se considera el inicio del Romanticismo en la literatura danesa. Es el autor de la canci\u00f3n \"Der er et Yndigt land\" (\"Hay una hermosa tierra\") que se ha convertido en el himno nacional de Dinamarca.", "\u00c8 il massimo rappresentante del romanticismo nei paesi scandinavi e uno dei rinnovatori delle letteratura danese. Divenuto celebre con le prime raccolte poetiche giovanili (1803-05), intraprese un lungo viaggio, durante il quale conobbe in Germania Johann Wolfgang von Goethe e Fichte. Madame de Sta\u00ebl (che peraltro era consanguinea di uno scandinavo, essendo moglie del barone Erik Magnus de Sta\u00ebl von Holstein, ambasciatore svedese a Parigi), in Italia lo scultore Thorvaldsen. Il suo poema \"I corni d'oro\" (1803) \u00e8 considerato il programma del romanticismo nordico. Le sue numerose opere comprendono liriche, ballate, poemi (Helge, 1814, Hrolfr Krake, 1825, Thors Rejse til Jotunheim = Il viaggio di Thor a Jotunheim), drammi (Baldur il buono, 1808), tragedie (Ugo di Rheinberg, 1819, Amleto, 1846", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (ur. 14 listopada 1779 w Kopenhadze, zm. 20 stycznia 1850 tam\u017ce) \u2013 du\u0144ski poeta i dramaturg. Obok Nikolaia Frederika Severina Grundtviga Oehlenschl\u00e4ger uwa\u017cany jest za prekursora romantyzmu w literaturze du\u0144skiej oraz \"kr\u00f3la poezji nordyckiej\"; przez Grundtviga nazwany r\u00f3wnie\u017c \"rze\u017abiarzem cia\u0142a\". Autor du\u0144skiego hymnu narodowego \u2212 Det er et yndigt land oraz napisanej w 1819 epopei narodowej \u2212 Nordens guder."], "sameAs": ["http://dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger", "http://cs.dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger", "http://de.dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger", "http://es.dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger", "http://eu.dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschl\u00e4ger", "http://fr.dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschl\u00e4ger", "http://it.dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschl\u00e4ger", "http://nl.dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger", "http://pl.dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschl\u00e4ger", "http://pt.dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschl\u00e4ger", "Q168356", "http://www.wikidata.org/entity/Q168356", "http://viaf.org/viaf/27105324", "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/gutendata/resource/people/Oelenschl\u00e4ger_Adam_1779-1850", "http://rdf.freebase.com/ns/m.09tl1", "http://yago-knowledge.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger", "http://d-nb.info/gnd/119071606", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Copenhagen", "http://dbpedia.org/resource/Denmark"], "deathDate": ["1850-01-20", "1850-1-20"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Copenhagen", "http://dbpedia.org/resource/Denmark"], "birthDate": ["1779-11-14"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Danish_poets", "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Danish_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Opera_librettists", "http://dbpedia.org/resource/Category:1779_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1850_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Danish_poets", "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_male_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Danish_dramatists_and_playwrights", "http://dbpedia.org/resource/Category:Danish_male_poets", "http://dbpedia.org/resource/Category:Danish_male_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Danish_people_of_German_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_dramatists_and_playwrights", "http://dbpedia.org/resource/Category:National_anthem_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Copenhagen", "http://dbpedia.org/resource/Category:Rectors_of_the_University_of_Copenhagen", "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Copenhagen_alumni"], "wikiPageID": ["39467"], "wikiPageRevisionID": ["739660683"], "wikiPageExternalLink": ["http://runeberg.org/authors/oehlensc.html", "https://books.google.com/books?id=kHxMAAAAMAAJ"], "name": ["Adam Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Oehlenschl\u00e4ger"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Oehlenschlaeger_(1825_painting).jpg"], "description": ["Danish poet and playwright"], "givenName": ["Adam"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Oehlenschl\u00e4ger"], "surname": ["Oehlenschl\u00e4ger"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Oehlenschlaeger_(1825_painting).jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Oehlenschl\u00e4ger?oldid=739660683"], "abstract": ["Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (14 November 1779 \u2013 20 January 1850) was a Danish poet and playwright. He introduced romanticism into Danish literature.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (* 14. November 1779 in Vesterbro, Kopenhagen; \u2020 20. Januar 1850 ebenda) war ein d\u00e4nischer Nationaldichter der Romantik. Er war von 1810 bis zu seinem Tod Professor f\u00fcr \u00c4sthetik an der Universit\u00e4t Kopenhagen und amtierte zweimal als Rektor.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (*Copenhague, 14 de noviembre de 1779 - \u2020Copenhague, 20 de enero de 1850), fue un poeta y escritor nacido en Dinamarca. Introdujo el Romanticismo en la literatura danesa. Oehlenschlager empez\u00f3 probando suerte como actor. Fracas\u00f3 y se decidi\u00f3 a estudiar derecho, carrera que pronto abandon\u00f3 para dedicarse a la literatura. Su obra El cuerno dorado se considera el inicio del Romanticismo en la literatura danesa. En 1805 emprendi\u00f3 un viaje por Europa. De sus experiencias nacieron seis poemas \u00e9picos. A su regreso en 1810 se le aclam\u00f3 como el mejor poeta dan\u00e9s y recibi\u00f3 diversos premios. En 1810 contrajo matrimonio y trabaj\u00f3 durante veinte a\u00f1os dando clases en la Universidad de Copenhague. En 1829 fue coronado como \"rey de la poes\u00eda n\u00f3rdica\" en la catedral de Lund, Suecia. Su obra es muy extensa y abarca la poes\u00eda, el teatro y la prosa. Entre sus obras cabe destacar el drama Axel y Valborg de 1807 y los poemas Helge de 1814 la Saga de Hroar de 1817 y Hrolf Krage de 1828. Sus fuentes de inspiraci\u00f3n fueron Goethe, Fichte y Friedrich von Schelling. \u00c9l mismo sirvi\u00f3 de inspiraci\u00f3n a autores como Henrik Ibsen. Es el autor de la canci\u00f3n \"Der er et Yndigt land\" (\"Hay una hermosa tierra\") que se ha convertido en el himno nacional de Dinamarca.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4gerFichier:A Oelenschlager.jpg Oehlenschl\u00e4ger, d'apr\u00e8s un tableau de Johann Ludwig Lund (de) Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (n\u00e9 le 14 novembre 1779 \u00e0 Copenhague, mort le 20 janvier 1850 dans la m\u00eame ville) est un po\u00e8te et dramaturge romantique danois, auteur de l'hymne national danois et du texte de l\u2019Aladdin (1805) de Carl Nielsen. Professeur honoraire d'esth\u00e9tique \u00e0 l'universit\u00e9 de Copenhague, il sera remplac\u00e9 par son disciple et ami Johannes Carsten Hauch.", "\u00c8 il massimo rappresentante del romanticismo nei paesi scandinavi e uno dei rinnovatori delle letteratura danese. Divenuto celebre con le prime raccolte poetiche giovanili (1803-05), intraprese un lungo viaggio, durante il quale conobbe in Germania Johann Wolfgang von Goethe e Fichte. Madame de Sta\u00ebl (che peraltro era consanguinea di uno scandinavo, essendo moglie del barone Erik Magnus de Sta\u00ebl von Holstein, ambasciatore svedese a Parigi), in Italia lo scultore Thorvaldsen. Il suo poema \"I corni d'oro\" (1803) \u00e8 considerato il programma del romanticismo nordico. Le sue numerose opere comprendono liriche, ballate, poemi (Helge, 1814, Hrolfr Krake, 1825, Thors Rejse til Jotunheim = Il viaggio di Thor a Jotunheim), drammi (Baldur il buono, 1808), tragedie (Ugo di Rheinberg, 1819, Amleto, 1846), commedie (La spelonca di Ludlan, 1813), drammi fiabeschi (Il pescatore, 1816), saghe (La saga di \u01fervarodds, 1841). Dotato di straordinaria vena fantastica, bench\u00e9 ancora legato alla poesia classicista, Oehlenschlager si ispir\u00f2 alle leggende scandinave e alla storia europea, ma soprattutto riprese la tradizione nordica della celebrazione degli eroi, rielaborandola alla luce di un moralismo d'ispirazione schilleriana ed esasperandone le passioni secondo la lezione di William Shakespeare. Fra i sostenitori del suo stile letterario vi fu lo scrittore Peder Hjort.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (Kopenhagen, 4 november 1779 \u2014 aldaar, 20 januari 1850) was een Deens dichter en toneelschrijver. Hij schreef het lied Der er et yndigt land dat nu het Deense volkslied is. Hij schreef ook een gedicht over de diefstal van de Gallehus-hoorns. Het gedicht is vaste kost op Deense scholen. Zijn gedichten, theaterstukken en proza werden ge\u00efnspireerd door Johann Wolfgang von Goethe, Gottlieb Fichte, en Friedrich von Schelling.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (ur. 14 listopada 1779 w Kopenhadze, zm. 20 stycznia 1850 tam\u017ce) \u2013 du\u0144ski poeta i dramaturg. Obok Nikolaia Frederika Severina Grundtviga Oehlenschl\u00e4ger uwa\u017cany jest za prekursora romantyzmu w literaturze du\u0144skiej oraz \"kr\u00f3la poezji nordyckiej\"; przez Grundtviga nazwany r\u00f3wnie\u017c \"rze\u017abiarzem cia\u0142a\". Autor du\u0144skiego hymnu narodowego \u2212 Det er et yndigt land oraz napisanej w 1819 epopei narodowej \u2212 Nordens guder. Oehlenschl\u00e4ger jest autorem du\u017cej liczby utwor\u00f3w poetyckich zainspirowanych tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 Friedricha Schillera i Johanna Wolfganga Goethego. Filozoficznej analizy kilku jego wierszy dokona\u0142 S\u00f8ren Kierkegaard, ucze\u0144 tego najwybitniejszego przedstawiciela nordyckiego romantyzmu.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (Copenhague, 14 de novembro de 1779 \u2014 ?, 20 de janeiro de 1850) foi um poeta e dramaturgo dinamarqu\u00eas, celebrado como o introdutor do romantismo na literatura dinamarquesa.", "\u0410\u0301\u0434\u0430\u043c \u0413\u043e\u0301\u0442\u043b\u043e\u0431 \u042d\u0301\u043b\u0435\u043d\u0448\u043b\u0435\u0433\u0435\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1779, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0431\u0440\u043e, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1850, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438.", "\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\uff08Adam Oehlenschl\u00e4ger\uff09\uff081779\u5e7411\u670814\u65e5- 1850\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u662f\u4e39\u9ea5\u8a69\u4eba\u548c\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u4e39\u9ea5\u6587\u5b78\u3001\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002 \u9664\u4e86\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\uff0c1870\u5e74\u4ee5\u524d\uff0c\u6c92\u6709\u4e39\u9ea5\u4f5c\u5bb6\u6709\u5982\u6b64\u5ee3\u6cdb\u7684\u5f71\u97ff\u529b\u3002\u4ed6\u7684\u5049\u5927\u5de5\u4f5c\uff0c\u559a\u9192\u540c\u80de\u8a69\u6b4c\u548c\u5b97\u6559\u71b1\u60c5\uff0c\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\u4ecd\u7136\u662f\u65af\u582a\u7684\u7d0d\u7dad\u4e9e\u7684\u6d6a\u6f2b\u4ee3\u540d\u8a5e\u3002 1829\u5e74\uff0c\u4ed6\u88ab\u516c\u958b\u8ce6\u4e88\u201c\u5317\u6b50\u8a69\u6b4c\u4e4b\u738b\u201c\u548c\u201d\u65af\u582a\u7684\u7d0d\u7dad\u4e9e\u8a69\u6b4c\u4e4b\u738b\u201c\u6842\u51a0\u3002\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\u5275\u4f5c\u5927\u91cf\u8a69\u6b4c\uff0c\u6232\u5287\uff0c\u6563\u6587\uff0c\u53d7\u5230\u6208\u7279\u5229\u5e03\u00b7\u8cbb\u5e0c\u7279\uff0c\u7d04\u7ff0\u00b7\u6c83\u723e\u592b\u5ca1\u00b7\u99ae\u00b7\u6b4c\u5fb7\u548c\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u99ae\u00b7\u8b1d\u6797\u7684\u555f\u767c\u3002"], "caption": ["Portrait of Adam Oehlenschl\u00e4ger by Christian Albrecht Jensen"], "id": ["Oehlenschl\u00e4ger,+Adam+Gottlob"], "nationality": ["Danish"], "occupation": ["Poet, playwright"], "signature": ["Adam Oehlenschl\u00e4ger - signature.jpg"], "sname": ["Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger"], "sopt": ["w"], "title": ["Rector of University of Copenhagen"], "years": ["1831"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Poet"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschlaeger", "http://dbpedia.org/resource/Oehlenschlaeger", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschlaeger", "http://dbpedia.org/resource/Oehlenschl\u00e4ger", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Ohlenschlager", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Ohlenschlager", "http://dbpedia.org/resource/Adam_G._Oehlenschlager", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschlager", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschlager", "http://dbpedia.org/resource/Oehlenschlager", "http://dbpedia.org/resource/Oehlenschalager", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschl\u00e4ger"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Oehlenschl\u00e4ger"], "after": ["http://dbpedia.org/resource/Jens_Wilken_Hornemann"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q36180", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "Writer", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromCopenhagen", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRomanticPoets", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660", "http://dbpedia.org/class/yago/Dramatist110030277", "http://dbpedia.org/class/yago/Librettist110258152", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Poet110444194", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDanishDramatistsAndPlaywrights", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDanishPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDanishPeopleOfGermanDescent", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDanishPoets", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDanishWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryDanishPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNationalAnthemWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatOperaLibrettists"], "label": ["Adam Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger", "\u042d\u043b\u0435\u043d\u0448\u043b\u0435\u0433\u0435\u0440, \u0410\u0434\u0430\u043c \u0413\u043e\u0442\u043b\u043e\u0431", "\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c"], "comment": ["Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (14 November 1779 \u2013 20 January 1850) was a Danish poet and playwright. He introduced romanticism into Danish literature.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (* 14. November 1779 in Vesterbro, Kopenhagen; \u2020 20. Januar 1850 ebenda) war ein d\u00e4nischer Nationaldichter der Romantik. Er war von 1810 bis zu seinem Tod Professor f\u00fcr \u00c4sthetik an der Universit\u00e4t Kopenhagen und amtierte zweimal als Rektor.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4gerFichier:A Oelenschlager.jpg Oehlenschl\u00e4ger, d'apr\u00e8s un tableau de Johann Ludwig Lund (de) Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (n\u00e9 le 14 novembre 1779 \u00e0 Copenhague, mort le 20 janvier 1850 dans la m\u00eame ville) est un po\u00e8te et dramaturge romantique danois, auteur de l'hymne national danois et du texte de l\u2019Aladdin (1805) de Carl Nielsen. Professeur honoraire d'esth\u00e9tique \u00e0 l'universit\u00e9 de Copenhague, il sera remplac\u00e9 par son disciple et ami Johannes Carsten Hauch.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (Kopenhagen, 4 november 1779 \u2014 aldaar, 20 januari 1850) was een Deens dichter en toneelschrijver. Hij schreef het lied Der er et yndigt land dat nu het Deense volkslied is. Hij schreef ook een gedicht over de diefstal van de Gallehus-hoorns. Het gedicht is vaste kost op Deense scholen. Zijn gedichten, theaterstukken en proza werden ge\u00efnspireerd door Johann Wolfgang von Goethe, Gottlieb Fichte, en Friedrich von Schelling.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (Copenhague, 14 de novembro de 1779 \u2014 ?, 20 de janeiro de 1850) foi um poeta e dramaturgo dinamarqu\u00eas, celebrado como o introdutor do romantismo na literatura dinamarquesa.", "\u0410\u0301\u0434\u0430\u043c \u0413\u043e\u0301\u0442\u043b\u043e\u0431 \u042d\u0301\u043b\u0435\u043d\u0448\u043b\u0435\u0433\u0435\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1779, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0431\u0440\u043e, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1850, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438.", "\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\uff08Adam Oehlenschl\u00e4ger\uff09\uff081779\u5e7411\u670814\u65e5- 1850\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u662f\u4e39\u9ea5\u8a69\u4eba\u548c\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u4e39\u9ea5\u6587\u5b78\u3001\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002 \u9664\u4e86\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\uff0c1870\u5e74\u4ee5\u524d\uff0c\u6c92\u6709\u4e39\u9ea5\u4f5c\u5bb6\u6709\u5982\u6b64\u5ee3\u6cdb\u7684\u5f71\u97ff\u529b\u3002\u4ed6\u7684\u5049\u5927\u5de5\u4f5c\uff0c\u559a\u9192\u540c\u80de\u8a69\u6b4c\u548c\u5b97\u6559\u71b1\u60c5\uff0c\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\u4ecd\u7136\u662f\u65af\u582a\u7684\u7d0d\u7dad\u4e9e\u7684\u6d6a\u6f2b\u4ee3\u540d\u8a5e\u3002 1829\u5e74\uff0c\u4ed6\u88ab\u516c\u958b\u8ce6\u4e88\u201c\u5317\u6b50\u8a69\u6b4c\u4e4b\u738b\u201c\u548c\u201d\u65af\u582a\u7684\u7d0d\u7dad\u4e9e\u8a69\u6b4c\u4e4b\u738b\u201c\u6842\u51a0\u3002\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\u5275\u4f5c\u5927\u91cf\u8a69\u6b4c\uff0c\u6232\u5287\uff0c\u6563\u6587\uff0c\u53d7\u5230\u6208\u7279\u5229\u5e03\u00b7\u8cbb\u5e0c\u7279\uff0c\u7d04\u7ff0\u00b7\u6c83\u723e\u592b\u5ca1\u00b7\u99ae\u00b7\u6b4c\u5fb7\u548c\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u99ae\u00b7\u8b1d\u6797\u7684\u555f\u767c\u3002", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (*Copenhague, 14 de noviembre de 1779 - \u2020Copenhague, 20 de enero de 1850), fue un poeta y escritor nacido en Dinamarca. Introdujo el Romanticismo en la literatura danesa. Oehlenschlager empez\u00f3 probando suerte como actor. Fracas\u00f3 y se decidi\u00f3 a estudiar derecho, carrera que pronto abandon\u00f3 para dedicarse a la literatura. Su obra El cuerno dorado se considera el inicio del Romanticismo en la literatura danesa. Es el autor de la canci\u00f3n \"Der er et Yndigt land\" (\"Hay una hermosa tierra\") que se ha convertido en el himno nacional de Dinamarca.", "\u00c8 il massimo rappresentante del romanticismo nei paesi scandinavi e uno dei rinnovatori delle letteratura danese. Divenuto celebre con le prime raccolte poetiche giovanili (1803-05), intraprese un lungo viaggio, durante il quale conobbe in Germania Johann Wolfgang von Goethe e Fichte. Madame de Sta\u00ebl (che peraltro era consanguinea di uno scandinavo, essendo moglie del barone Erik Magnus de Sta\u00ebl von Holstein, ambasciatore svedese a Parigi), in Italia lo scultore Thorvaldsen. Il suo poema \"I corni d'oro\" (1803) \u00e8 considerato il programma del romanticismo nordico. Le sue numerose opere comprendono liriche, ballate, poemi (Helge, 1814, Hrolfr Krake, 1825, Thors Rejse til Jotunheim = Il viaggio di Thor a Jotunheim), drammi (Baldur il buono, 1808), tragedie (Ugo di Rheinberg, 1819, Amleto, 1846", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (ur. 14 listopada 1779 w Kopenhadze, zm. 20 stycznia 1850 tam\u017ce) \u2013 du\u0144ski poeta i dramaturg. Obok Nikolaia Frederika Severina Grundtviga Oehlenschl\u00e4ger uwa\u017cany jest za prekursora romantyzmu w literaturze du\u0144skiej oraz \"kr\u00f3la poezji nordyckiej\"; przez Grundtviga nazwany r\u00f3wnie\u017c \"rze\u017abiarzem cia\u0142a\". Autor du\u0144skiego hymnu narodowego \u2212 Det er et yndigt land oraz napisanej w 1819 epopei narodowej \u2212 Nordens guder."], "sameAs": ["http://dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger", "http://cs.dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger", "http://de.dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger", "http://es.dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger", "http://eu.dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschl\u00e4ger", "http://fr.dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschl\u00e4ger", "http://it.dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschl\u00e4ger", "http://nl.dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger", "http://pl.dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschl\u00e4ger", "http://pt.dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschl\u00e4ger", "Q168356", "http://www.wikidata.org/entity/Q168356", "http://viaf.org/viaf/27105324", "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/gutendata/resource/people/Oelenschl\u00e4ger_Adam_1779-1850", "http://rdf.freebase.com/ns/m.09tl1", "http://yago-knowledge.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger", "http://d-nb.info/gnd/119071606", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschl\u00e4ger"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Copenhagen", "http://dbpedia.org/resource/Denmark"], "deathDate": ["1850-01-20", "1850-1-20"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Copenhagen", "http://dbpedia.org/resource/Denmark"], "birthDate": ["1779-11-14"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_Danish_poets", "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Danish_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Opera_librettists", "http://dbpedia.org/resource/Category:1779_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1850_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_Danish_poets", "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_male_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Danish_dramatists_and_playwrights", "http://dbpedia.org/resource/Category:Danish_male_poets", "http://dbpedia.org/resource/Category:Danish_male_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Danish_people_of_German_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:Male_dramatists_and_playwrights", "http://dbpedia.org/resource/Category:National_anthem_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Copenhagen", "http://dbpedia.org/resource/Category:Rectors_of_the_University_of_Copenhagen", "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Copenhagen_alumni"], "wikiPageID": ["39467"], "wikiPageRevisionID": ["739660683"], "wikiPageExternalLink": ["http://runeberg.org/authors/oehlensc.html", "https://books.google.com/books?id=kHxMAAAAMAAJ"], "name": ["Adam Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger", "Adam Oehlenschl\u00e4ger"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Oehlenschlaeger_(1825_painting).jpg"], "description": ["Danish poet and playwright"], "givenName": ["Adam"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Oehlenschl\u00e4ger"], "surname": ["Oehlenschl\u00e4ger"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Oehlenschlaeger_(1825_painting).jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Oehlenschl\u00e4ger?oldid=739660683"], "abstract": ["Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (14 November 1779 \u2013 20 January 1850) was a Danish poet and playwright. He introduced romanticism into Danish literature.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (* 14. November 1779 in Vesterbro, Kopenhagen; \u2020 20. Januar 1850 ebenda) war ein d\u00e4nischer Nationaldichter der Romantik. Er war von 1810 bis zu seinem Tod Professor f\u00fcr \u00c4sthetik an der Universit\u00e4t Kopenhagen und amtierte zweimal als Rektor.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (*Copenhague, 14 de noviembre de 1779 - \u2020Copenhague, 20 de enero de 1850), fue un poeta y escritor nacido en Dinamarca. Introdujo el Romanticismo en la literatura danesa. Oehlenschlager empez\u00f3 probando suerte como actor. Fracas\u00f3 y se decidi\u00f3 a estudiar derecho, carrera que pronto abandon\u00f3 para dedicarse a la literatura. Su obra El cuerno dorado se considera el inicio del Romanticismo en la literatura danesa. En 1805 emprendi\u00f3 un viaje por Europa. De sus experiencias nacieron seis poemas \u00e9picos. A su regreso en 1810 se le aclam\u00f3 como el mejor poeta dan\u00e9s y recibi\u00f3 diversos premios. En 1810 contrajo matrimonio y trabaj\u00f3 durante veinte a\u00f1os dando clases en la Universidad de Copenhague. En 1829 fue coronado como \"rey de la poes\u00eda n\u00f3rdica\" en la catedral de Lund, Suecia. Su obra es muy extensa y abarca la poes\u00eda, el teatro y la prosa. Entre sus obras cabe destacar el drama Axel y Valborg de 1807 y los poemas Helge de 1814 la Saga de Hroar de 1817 y Hrolf Krage de 1828. Sus fuentes de inspiraci\u00f3n fueron Goethe, Fichte y Friedrich von Schelling. \u00c9l mismo sirvi\u00f3 de inspiraci\u00f3n a autores como Henrik Ibsen. Es el autor de la canci\u00f3n \"Der er et Yndigt land\" (\"Hay una hermosa tierra\") que se ha convertido en el himno nacional de Dinamarca.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4gerFichier:A Oelenschlager.jpg Oehlenschl\u00e4ger, d'apr\u00e8s un tableau de Johann Ludwig Lund (de) Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (n\u00e9 le 14 novembre 1779 \u00e0 Copenhague, mort le 20 janvier 1850 dans la m\u00eame ville) est un po\u00e8te et dramaturge romantique danois, auteur de l'hymne national danois et du texte de l\u2019Aladdin (1805) de Carl Nielsen. Professeur honoraire d'esth\u00e9tique \u00e0 l'universit\u00e9 de Copenhague, il sera remplac\u00e9 par son disciple et ami Johannes Carsten Hauch.", "\u00c8 il massimo rappresentante del romanticismo nei paesi scandinavi e uno dei rinnovatori delle letteratura danese. Divenuto celebre con le prime raccolte poetiche giovanili (1803-05), intraprese un lungo viaggio, durante il quale conobbe in Germania Johann Wolfgang von Goethe e Fichte. Madame de Sta\u00ebl (che peraltro era consanguinea di uno scandinavo, essendo moglie del barone Erik Magnus de Sta\u00ebl von Holstein, ambasciatore svedese a Parigi), in Italia lo scultore Thorvaldsen. Il suo poema \"I corni d'oro\" (1803) \u00e8 considerato il programma del romanticismo nordico. Le sue numerose opere comprendono liriche, ballate, poemi (Helge, 1814, Hrolfr Krake, 1825, Thors Rejse til Jotunheim = Il viaggio di Thor a Jotunheim), drammi (Baldur il buono, 1808), tragedie (Ugo di Rheinberg, 1819, Amleto, 1846), commedie (La spelonca di Ludlan, 1813), drammi fiabeschi (Il pescatore, 1816), saghe (La saga di \u01fervarodds, 1841). Dotato di straordinaria vena fantastica, bench\u00e9 ancora legato alla poesia classicista, Oehlenschlager si ispir\u00f2 alle leggende scandinave e alla storia europea, ma soprattutto riprese la tradizione nordica della celebrazione degli eroi, rielaborandola alla luce di un moralismo d'ispirazione schilleriana ed esasperandone le passioni secondo la lezione di William Shakespeare. Fra i sostenitori del suo stile letterario vi fu lo scrittore Peder Hjort.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (Kopenhagen, 4 november 1779 \u2014 aldaar, 20 januari 1850) was een Deens dichter en toneelschrijver. Hij schreef het lied Der er et yndigt land dat nu het Deense volkslied is. Hij schreef ook een gedicht over de diefstal van de Gallehus-hoorns. Het gedicht is vaste kost op Deense scholen. Zijn gedichten, theaterstukken en proza werden ge\u00efnspireerd door Johann Wolfgang von Goethe, Gottlieb Fichte, en Friedrich von Schelling.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (ur. 14 listopada 1779 w Kopenhadze, zm. 20 stycznia 1850 tam\u017ce) \u2013 du\u0144ski poeta i dramaturg. Obok Nikolaia Frederika Severina Grundtviga Oehlenschl\u00e4ger uwa\u017cany jest za prekursora romantyzmu w literaturze du\u0144skiej oraz \"kr\u00f3la poezji nordyckiej\"; przez Grundtviga nazwany r\u00f3wnie\u017c \"rze\u017abiarzem cia\u0142a\". Autor du\u0144skiego hymnu narodowego \u2212 Det er et yndigt land oraz napisanej w 1819 epopei narodowej \u2212 Nordens guder. Oehlenschl\u00e4ger jest autorem du\u017cej liczby utwor\u00f3w poetyckich zainspirowanych tw\u00f3rczo\u015bci\u0105 Friedricha Schillera i Johanna Wolfganga Goethego. Filozoficznej analizy kilku jego wierszy dokona\u0142 S\u00f8ren Kierkegaard, ucze\u0144 tego najwybitniejszego przedstawiciela nordyckiego romantyzmu.", "Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger (Copenhague, 14 de novembro de 1779 \u2014 ?, 20 de janeiro de 1850) foi um poeta e dramaturgo dinamarqu\u00eas, celebrado como o introdutor do romantismo na literatura dinamarquesa.", "\u0410\u0301\u0434\u0430\u043c \u0413\u043e\u0301\u0442\u043b\u043e\u0431 \u042d\u0301\u043b\u0435\u043d\u0448\u043b\u0435\u0433\u0435\u0440 (\u0434\u0430\u0442. Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger; 14 \u043d\u043e\u044f\u0431\u0440\u044f 1779, \u0412\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440\u0431\u0440\u043e, \u0431\u043b\u0438\u0437 \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d\u0430 \u2014 20 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1850, \u041a\u043e\u043f\u0435\u043d\u0433\u0430\u0433\u0435\u043d) \u2014 \u0434\u0430\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433, \u043f\u043e\u044d\u0442. \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u043c\u0430. \u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0441\u043b\u043e\u0432 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0433\u0438\u043c\u043d\u0430 \u0414\u0430\u043d\u0438\u0438.", "\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\uff08Adam Oehlenschl\u00e4ger\uff09\uff081779\u5e7411\u670814\u65e5- 1850\u5e741\u670820\u65e5\uff09\u662f\u4e39\u9ea5\u8a69\u4eba\u548c\u5287\u4f5c\u5bb6\u3002\u4ed6\u662f\u4e39\u9ea5\u6587\u5b78\u3001\u6d6a\u6f2b\u4e3b\u7fa9\u4ee3\u8868\u4e4b\u4e00\u3002 \u9664\u4e86\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\uff0c1870\u5e74\u4ee5\u524d\uff0c\u6c92\u6709\u4e39\u9ea5\u4f5c\u5bb6\u6709\u5982\u6b64\u5ee3\u6cdb\u7684\u5f71\u97ff\u529b\u3002\u4ed6\u7684\u5049\u5927\u5de5\u4f5c\uff0c\u559a\u9192\u540c\u80de\u8a69\u6b4c\u548c\u5b97\u6559\u71b1\u60c5\uff0c\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\u4ecd\u7136\u662f\u65af\u582a\u7684\u7d0d\u7dad\u4e9e\u7684\u6d6a\u6f2b\u4ee3\u540d\u8a5e\u3002 1829\u5e74\uff0c\u4ed6\u88ab\u516c\u958b\u8ce6\u4e88\u201c\u5317\u6b50\u8a69\u6b4c\u4e4b\u738b\u201c\u548c\u201d\u65af\u582a\u7684\u7d0d\u7dad\u4e9e\u8a69\u6b4c\u4e4b\u738b\u201c\u6842\u51a0\u3002\u4e9e\u7576\u00b7\u6208\u7279\u6d1b\u5e03\u00b7\u5967\u502b\u65bd\u62c9\u683c\u5275\u4f5c\u5927\u91cf\u8a69\u6b4c\uff0c\u6232\u5287\uff0c\u6563\u6587\uff0c\u53d7\u5230\u6208\u7279\u5229\u5e03\u00b7\u8cbb\u5e0c\u7279\uff0c\u7d04\u7ff0\u00b7\u6c83\u723e\u592b\u5ca1\u00b7\u99ae\u00b7\u6b4c\u5fb7\u548c\u5f17\u91cc\u5fb7\u91cc\u5e0c\u00b7\u99ae\u00b7\u8b1d\u6797\u7684\u555f\u767c\u3002"], "caption": ["Portrait of Adam Oehlenschl\u00e4ger by Christian Albrecht Jensen"], "id": ["Oehlenschl\u00e4ger,+Adam+Gottlob"], "nationality": ["Danish"], "occupation": ["Poet, playwright"], "signature": ["Adam Oehlenschl\u00e4ger - signature.jpg"], "sname": ["Adam Gottlob Oehlenschl\u00e4ger"], "sopt": ["w"], "title": ["Rector of University of Copenhagen"], "years": ["1831"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Poet"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschlaeger", "http://dbpedia.org/resource/Oehlenschlaeger", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschlaeger", "http://dbpedia.org/resource/Oehlenschl\u00e4ger", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Ohlenschlager", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Ohlenschlager", "http://dbpedia.org/resource/Adam_G._Oehlenschlager", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschlager", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Oehlenschlager", "http://dbpedia.org/resource/Oehlenschlager", "http://dbpedia.org/resource/Oehlenschalager", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Gottlob_Oehlenschl\u00e4ger"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Oehlenschl\u00e4ger"], "after": ["http://dbpedia.org/resource/Jens_Wilken_Hornemann"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q36180", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "Writer", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatScienceFictionWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromP\u0142ock", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPolishFantasyWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPolishPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPolishScienceFictionWriters"], "label": ["Adam Wi\u015bniewski-Snerg", "Adam Wi\u015bniewski-Snerg", "Adam Wi\u015bniewski-Snerg", "Adam Wi\u015bniewski-Snerg", "\u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439-\u0421\u043d\u0435\u0440\u0433, \u0410\u0434\u0430\u043c"], "comment": ["Adam Wi\u015bniewski-Snerg (January 1, 1937 - August 30, 1995) was a Polish science fiction author. He was born in P\u0142ock, Poland. Although unpopular during his life, after his suicide he became recognized as one of the most significant authors of Polish SF. He was the prototype of Sneer, the main character of Limes inferior, one of the novels by Janusz A. Zajdel.", "Adam Wi\u015bniewski-Snerg (* 1. Januar 1937 in P\u0142ock; \u2020 23. August 1995 in Warschau) war ein polnischer Science-Fiction-Schriftsteller.", "Adam Wisniewski-Snerg (1 de Janeiro 1937 - 30 de Agosto 1995) foi um escritor polaco (polon\u00eas) de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Nasceu em P\u0142ock, na Pol\u00f3nia. Embora impopular durante a sua vida, ap\u00f3s o seu suic\u00eddio foi reconhecido como um dos autores mais significativos da FC polaca. O seu romance \"Robot\", que cont\u00e9m uma fascinante teoria sobre entidades menores e maiores, foi descrita como \"a publica\u00e7\u00e3o polaca de FC mais valiosa do per\u00edodo 1945-1975\". Foi usado por Janusz A. Zajdel como prot\u00f3tipo do personagem Sneer no livro Limes inferior.", "\u0410\u0434\u0430\u043c \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439-\u0421\u043d\u0435\u0440\u0433 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Adam Wi\u015bniewski-Snerg; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937, \u041f\u043b\u043e\u0446\u043a \u2014 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1995, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u041d\u0424.", "Adam Wi\u015bniewski-Snerg (ur. 1 stycznia 1937 w P\u0142ocku, zm. 23 sierpnia 1995 w Warszawie) \u2013 polski pisarz science fiction. Jedna z najbardziej zagadkowych postaci literatury polskiej XX wieku. Przez d\u0142ugi czas, pomimo nacisku medi\u00f3w, starannie ukrywa\u0142 sw\u00f3j wizerunek, nie udziela\u0142 wywiad\u00f3w ani nie podawa\u0142 informacji biograficznych. W swoich utworach prezentowa\u0142 w\u0142asn\u0105, syntetyczn\u0105 wizj\u0119 \u015bwiata, kt\u00f3rej nie uwa\u017ca\u0142 za dalek\u0105 od rzeczywisto\u015bci. Pod koniec \u017cycia zapomniany i niedoceniany, po samob\u00f3jczej \u015bmierci odkryty na nowo jako jeden z najwybitniejszych polskich pisarzy SF. Snerg to pseudonim wymy\u015blony przez autora ze wzgl\u0119du na popularno\u015b\u0107 zar\u00f3wno nazwiska Wi\u015bniewski, jak i imienia Adam. \u201eSnerg\u201d to odczytany skr\u00f3t Sumy Ca\u0142kowitej Energii."], "sameAs": ["http://dbpedia.org/resource/Adam_Wi\u015bniewski-Snerg", "http://www.wikidata.org/entity/Q351193", "http://de.dbpedia.org/resource/Adam_Wi\u015bniewski-Snerg", "http://pl.dbpedia.org/resource/Adam_Wi\u015bniewski-Snerg", "http://pt.dbpedia.org/resource/Adam_Wi\u015bniewski-Snerg", "Q351193", "http://viaf.org/viaf/85523915", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0d8fb", "http://yago-knowledge.org/resource/Adam_Wi\u015bniewski-Snerg", "http://d-nb.info/gnd/1028840020", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Wi\u015bniewski-Snerg"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Poland", "http://dbpedia.org/resource/Warsaw"], "deathDate": ["1995-08-30", "1995-8-30"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Second_Polish_Republic", "http://dbpedia.org/resource/P\u0142ock"], "birthDate": ["1937-01-01", "1937-1-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_P\u0142ock", "http://dbpedia.org/resource/Category:1937_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1995_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Polish_science_fiction_writers"], "wikiPageID": ["50052"], "wikiPageRevisionID": ["699533631"], "name": ["Adam Wi\u015bniewski-Snerg"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Wi\u015bniewski-Snerg.jpg"], "description": ["Polish writer"], "givenName": ["Adam"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Wi\u015bniewski-Snerg"], "surname": ["Wi\u015bniewski-Snerg"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adam_Wi\u015bniewski-Snerg.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Wi\u015bniewski-Snerg?oldid=699533631"], "abstract": ["Adam Wi\u015bniewski-Snerg (January 1, 1937 - August 30, 1995) was a Polish science fiction author. He was born in P\u0142ock, Poland. Although unpopular during his life, after his suicide he became recognized as one of the most significant authors of Polish SF. He was the prototype of Sneer, the main character of Limes inferior, one of the novels by Janusz A. Zajdel.", "Adam Wi\u015bniewski-Snerg (* 1. Januar 1937 in P\u0142ock; \u2020 23. August 1995 in Warschau) war ein polnischer Science-Fiction-Schriftsteller.", "Adam Wi\u015bniewski-Snerg (ur. 1 stycznia 1937 w P\u0142ocku, zm. 23 sierpnia 1995 w Warszawie) \u2013 polski pisarz science fiction. Jedna z najbardziej zagadkowych postaci literatury polskiej XX wieku. Przez d\u0142ugi czas, pomimo nacisku medi\u00f3w, starannie ukrywa\u0142 sw\u00f3j wizerunek, nie udziela\u0142 wywiad\u00f3w ani nie podawa\u0142 informacji biograficznych. W swoich utworach prezentowa\u0142 w\u0142asn\u0105, syntetyczn\u0105 wizj\u0119 \u015bwiata, kt\u00f3rej nie uwa\u017ca\u0142 za dalek\u0105 od rzeczywisto\u015bci. Pod koniec \u017cycia zapomniany i niedoceniany, po samob\u00f3jczej \u015bmierci odkryty na nowo jako jeden z najwybitniejszych polskich pisarzy SF. Snerg to pseudonim wymy\u015blony przez autora ze wzgl\u0119du na popularno\u015b\u0107 zar\u00f3wno nazwiska Wi\u015bniewski, jak i imienia Adam. \u201eSnerg\u201d to odczytany skr\u00f3t Sumy Ca\u0142kowitej Energii. Pod koniec \u017cycia Adam Wi\u015bniewski-Snerg cierpia\u0142 na ci\u0119\u017ck\u0105 depresj\u0119, o jego ostatnich chwilach na \u0142amach \u201eNowej Fantastyki\u201d opowiada\u0142a ciotka.", "Adam Wisniewski-Snerg (1 de Janeiro 1937 - 30 de Agosto 1995) foi um escritor polaco (polon\u00eas) de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica. Nasceu em P\u0142ock, na Pol\u00f3nia. Embora impopular durante a sua vida, ap\u00f3s o seu suic\u00eddio foi reconhecido como um dos autores mais significativos da FC polaca. O seu romance \"Robot\", que cont\u00e9m uma fascinante teoria sobre entidades menores e maiores, foi descrita como \"a publica\u00e7\u00e3o polaca de FC mais valiosa do per\u00edodo 1945-1975\". Foi usado por Janusz A. Zajdel como prot\u00f3tipo do personagem Sneer no livro Limes inferior.", "\u0410\u0434\u0430\u043c \u0412\u0438\u0448\u043d\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439-\u0421\u043d\u0435\u0440\u0433 (\u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a. Adam Wi\u015bniewski-Snerg; 1 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1937, \u041f\u043b\u043e\u0446\u043a \u2014 30 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1995, \u0412\u0430\u0440\u0448\u0430\u0432\u0430) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c-\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442, \u043e\u0434\u0438\u043d \u0438\u0437 \u0441\u0430\u043c\u044b\u0445 \u044f\u0440\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043c\u043e\u043b\u043e\u0434\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043a\u043e\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u041d\u0424."], "activeYearsEndYear": ["1995"], "activeYearsStartYear": ["1968"], "genre": ["http://dbpedia.org/resource/Science_fiction"], "nationality": ["http://dbpedia.org/resource/Poland"], "imagesize": ["175"], "occupation": ["Writer"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Author"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Snerg", "http://dbpedia.org/resource/Adam_Wisniewski-Snerg"], "wikiPageDisambiguates": ["http://dbpedia.org/resource/Wi\u015bniewski"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adam_Wi\u015bniewski-Snerg"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "http://www.wikidata.org/entity/Q901", "Agent", "Scientist", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleAssociatedWithComputerSecurity", "http://umbel.org/umbel/rc/Scientist", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIsraeliAcademics", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIsraeliComputerScientists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIsraeliCryptographers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIsraeliMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatIsraeliPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishInventors", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishScientists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTelAvivUniversityAlumni", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatTuringAwardLaureates", "http://dbpedia.org/class/yago/Academician109759069", "http://dbpedia.org/class/yago/Acquirer109764201", "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289", "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/ComputerScientist109951070", "http://dbpedia.org/class/yago/ComputerUser109951274", "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315", "http://dbpedia.org/class/yago/Cryptanalyst109981540", "http://dbpedia.org/class/yago/Decoder109995398", "http://dbpedia.org/class/yago/Educator110045713", "http://dbpedia.org/class/yago/Honoree110183757", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/Inventor110214637", "http://dbpedia.org/class/yago/Laureate110249011", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Mathematician110301261", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Professional110480253", "http://dbpedia.org/class/yago/Recipient109627906", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlumniOfTheUniversityOfWarwick", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLivingPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatModernCryptographers", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromTelAviv", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPublic-keyCryptographers"], "label": ["Adi Shamir", "\u0639\u062f\u064a \u0634\u0627\u0645\u064a\u0631", "Adi Shamir", "Adi Shamir", "Adi Shamir", "Adi Shamir", "\u30a2\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30e3\u30df\u30a2", "Adi Shamir", "Adi Szamir", "Adi Shamir", "\u0428\u0430\u043c\u0438\u0440, \u0410\u0434\u0438", "\u963f\u8fea\u00b7\u8428\u83ab\u5c14"], "comment": ["Adi Shamir (Hebrew: \u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u200e\u200e; born July 6, 1952) is an Israeli cryptographer. He is a co-inventor of the RSA algorithm (along with Ron Rivest and Len Adleman), a co-inventor of the Feige\u2013Fiat\u2013Shamir identification scheme (along with Uriel Feige and Amos Fiat), one of the inventors of differential cryptanalysis and has made numerous contributions to the fields of cryptography and computer science.", "\u0639\u064e\u062f\u0650\u064a \u0634\u0627\u0645\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8) \u0648\u062a\u0644\u0641\u0638 \u0622\u062f\u064a \u0634\u0627\u0645\u064a\u0631 \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u062a\u0639\u0645\u064a\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0666 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u06f1\u06f9\u0665\u06f2. \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0645\u062e\u062a\u0631\u0639\u064a \u062e\u0648\u0627\u0631\u0632\u0645\u064a\u0629 \u0622\u0631 \u0625\u0633 \u0625\u064a\u0647 (\u0645\u0639 \u0631\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f \u0631\u064a\u0641\u0633\u062a \u0648\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u0623\u062f\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 Leonard Adleman)\u060c \u0648\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f \u0641\u064a\u062c-\u0641\u064a\u0627\u062a-\u0634\u0627\u0645\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Feige-Fiat-Shamir Identification Scheme) \u0645\u0639 \u0623\u0648\u0631\u064a\u064a\u0644 \u0641\u064a\u062c Uriel Feige \u0648\u0639\u0627\u0645\u0648\u0633 \u0641\u064a\u0627\u062a Amos Fiat. \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u062f \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u062a\u062d\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0627\u0636\u0644\u064a \u0648\u0642\u062f\u0645 \u0645\u0633\u0627\u0647\u0645\u0627\u062a \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0641\u064a\u0631 \u0648\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0622\u0644\u064a.", "Adi Shamir (hebr\u00e4isch \u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u200e; * 6. Juli 1952 in Tel-Aviv) ist ein israelischer Kryptologieexperte. Zusammen mit Ron Rivest und Leonard Adleman ist er einer der Erfinder des RSA-Kryptosystems.", "Adi Shamir (nacido en 1952) es un cript\u00f3grafo israel\u00ed. Fue uno de los inventores del algoritmo RSA (junto con Ron Rivest y Len Adleman), y ha hecho numerosas contribuciones a los campos de la criptograf\u00eda y las ciencias de la computaci\u00f3n.", "Adi Shamir (en h\u00e9breu \u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8), n\u00e9 le 6 juillet 1952 \u00e0 Tel Aviv, est un math\u00e9maticien et un cryptologue isra\u00e9lien reconnu comme l'expert le plus \u00e9minent en cryptanalyse. Il est professeur au d\u00e9partement de math\u00e9matiques appliqu\u00e9es de l'Institut Weizmann depuis 1984 o\u00f9 il occupe la chaire Borman de science informatique. En 1978, il a cr\u00e9\u00e9 avec Ron Rivest et Len Adleman, l'algorithme RSA, premi\u00e8re mise en \u0153uvre du concept de cryptographie asym\u00e9trique dont les fondements furent pos\u00e9s par Whitfield Diffie et Martin Hellman en 1976.", "\u00c8 uno degli inventori dell'algoritmo RSA (insieme a Ron Rivest e Leonard Adleman) ed ha fornito vari contributi sia nel campo della crittografia che dell'informatica. Shamir ha conseguito il Bachelor Science in matematica alla Tel Aviv University nel 1973, mentre nel 1975 e 1977 rispettivamente consegue presso il Weizmann Institute of Science di Rehovot in Israele, il Master of Science ed il PhD in Computer Science. Ha collaborato come ricercatore dal 1977 sino al 1980 presso il MIT, ed \u00e8 tuttora professore di matematica e computer science al Weizmann Institute. Dal 2006 ricopre anche il ruolo di Invited Professor presso la \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure di Parigi.", "\u30a2\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30e3\u30df\u30a2\uff08Adi Shamir\u3001\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u200e\u30011952\u5e747\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6697\u53f7\u306e\u7814\u7a76\u8005\u3002\u30ed\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30ea\u30d9\u30b9\u30c8\u3001\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30a8\u30fc\u30c7\u30eb\u30de\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306bRSA\u6697\u53f7\u3092\u767a\u660e\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30bc\u30ed\u77e5\u8b58\u8a3c\u660e\u306e\u30d5\u30a1\u30a4\u30b2-\u30d5\u30a3\u30a2\u30c3\u30c8-\u30b7\u30e3\u30df\u30a2\u8a8d\u8a3c\u6cd5\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u6697\u53f7\u7406\u8ad6\u3068\u8a08\u7b97\u6a5f\u79d1\u5b66\u306b\u69d8\u3005\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002", "Adi Shamir (Tel Aviv, 6 juli 1952) is een Isra\u00eblisch informaticus die zich gespecialiseerd heeft in cryptografie. Hij was \u00e9\u00e9n van de uitvinders van het RSA algoritme (samen met Ron Rivest en Len Adleman). Hij heeft veel bijgedragen aan de ontwikkeling van de cryptografie in het bijzonder en de informatica in het algemeen.", "Adi Szamir (hebr.: \u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8, ur. w 6 czerwca 1952 w Tel Awiwie) \u2013 izraelski informatyk i kryptograf. Profesor informatyki. Wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca algorytmu RSA. Za sw\u00f3j wk\u0142ad w rozw\u00f3j kryptografii asymetrycznej otrzyma\u0142 wraz z Rivestem i Adlemanem Nagrod\u0119 Turinga w 2002 roku.", "Adi Shamir (Tel Aviv, 6 de julho de 1952) \u00e9 um cript\u00f3grafo israelita. Foi um dos inventores do algoritmo RSA e da criptoan\u00e1lise diferencial.", "\u0410\u0434\u0438 \u0428\u0430\u043c\u0438\u0440 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u200e\u200f\u200e\u200e, 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432, \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0412\u0435\u0439\u0446\u043c\u0430\u043d\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0422\u044c\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430.", "\u963f\u8fea\u00b7\u8428\u83ab\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAdi Shamir\uff0c\u5e0c\u4f2f\u6765\u8bed\uff1a\u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u200e\uff0c1952\u5e747\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u4ee5\u8272\u5217\u5bc6\u7801\u5b66\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e0e\u7f57\u7eb3\u5fb7\u00b7\u674e\u7ef4\u65af\u7279\u548c\u4f26\u7eb3\u5fb7\u00b7\u963f\u5fb7\u66fc\u5171\u540c\u53d1\u660e\u4e86RSA\u52a0\u5bc6\u6f14\u7b97\u6cd5\uff1b\u4e0eUriel Feige\u548cAmos Fiat\u5171\u540c\u53d1\u660e\u4e86 Feige\u2013Fiat\u2013Shamir identification scheme;differential cryptanalysis\u7684\u53d1\u660e\u8005\u4e4b\u4e00\u4ee5\u53ca\u5728\u5bc6\u7801\u5b66\u548c\u8ba1\u7b97\u673a\u79d1\u5b66\u7b49\u9886\u57df\u505a\u51fa\u8bb8\u591a\u6770\u51fa\u8d21\u732e\u800c\u77e5\u540d\u3002RSA\u88ab\u5e7f\u6cdb\u4f7f\u7528\u5728\u8ba1\u7b97\u673a\u5b89\u5168\u5e94\u7528\u4e0a\uff0c\u5305\u62echttps\u30022002\u5e74\uff0c\u4ed6\u4e0e\u7f57\u7eb3\u5fb7\u00b7\u674e\u7ef4\u65af\u7279\u548c\u4f26\u7eb3\u5fb7\u00b7\u963f\u5fb7\u66fc\u4e00\u8d77\u56e0\u5728\u516c\u94a5\u5bc6\u7801\u5b66RSA\u52a0\u5bc6\u6f14\u7b97\u6cd5\u53d6\u5f97\u7684\u6770\u51fa\u8d21\u732e\u800c\u83b7\u5f97\u56fe\u7075\u5956\u3002"], "sameAs": ["http://de.dbpedia.org/resource/Adi_Shamir", "http://es.dbpedia.org/resource/Adi_Shamir", "http://fr.dbpedia.org/resource/Adi_Shamir", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30e3\u30df\u30a2", "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc544\ub514_\uc0e4\ubbf8\ub974", "http://nl.dbpedia.org/resource/Adi_Shamir", "http://pl.dbpedia.org/resource/Adi_Szamir", "http://pt.dbpedia.org/resource/Adi_Shamir", "http://www.wikidata.org/entity/Q320624", "http://cs.dbpedia.org/resource/Adi_\u0160amir", "http://it.dbpedia.org/resource/Adi_Shamir", "Q320624", "http://viaf.org/viaf/297285307", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0frrw", "http://yago-knowledge.org/resource/Adi_Shamir", "http://d-nb.info/gnd/1077764499"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Tel_Aviv", "http://dbpedia.org/resource/Israel"], "birthDate": ["1952-07-06", "1952-7-6"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Alumni_of_the_University_of_Warwick", "http://dbpedia.org/resource/Category:Israel_Prize_in_computer_sciences_recipients", "http://dbpedia.org/resource/Category:Israeli_computer_scientists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Israeli_cryptographers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Israeli_mathematicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_Israel_Academy_of_Sciences_and_Humanities", "http://dbpedia.org/resource/Category:Weizmann_Institute_faculty", "http://dbpedia.org/resource/Category:1952_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_mathematicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_mathematicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:International_Association_for_Cryptologic_Research_fellows", "http://dbpedia.org/resource/Category:Israeli_Jews", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_inventors", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_scientists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Living_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_French_Academy_of_Sciences", "http://dbpedia.org/resource/Category:Modern_cryptographers", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Tel_Aviv", "http://dbpedia.org/resource/Category:Public-key_cryptographers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Tel_Aviv_University_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:Turing_Award_laureates"], "wikiPageID": ["57314"], "wikiPageRevisionID": ["742533878"], "wikiPageExternalLink": ["http://patft.uspto.gov/netacgi/nph-Parser?Sect1=PTO2&Sect2=HITOFF&u=%2Fnetahtml%2Fsearch-adv.htm&r=0&f=S&l=50&d=PTXT&RS=%28IN%2FShamir+AND+AN%2FYeda%29&Refine=Refine+Search&Refine=Refine+Search&Query=IN%2FShamir+AND+IN%2FAdi", "http://www.informatik.uni-trier.de/~ley/db/indices/a-tree/s/Shamir:Adi.html"], "name": ["Adi Shamir"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adi_Shamir_at_TU_Darmstadt_(2013).jpg"], "description": ["Cryptographer"], "givenName": ["Adi"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adi_Shamir"], "surname": ["Shamir"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adi_Shamir_at_TU_Darmstadt_(2013).jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adi_Shamir?oldid=742533878"], "abstract": ["Adi Shamir (Hebrew: \u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u200e\u200e; born July 6, 1952) is an Israeli cryptographer. He is a co-inventor of the RSA algorithm (along with Ron Rivest and Len Adleman), a co-inventor of the Feige\u2013Fiat\u2013Shamir identification scheme (along with Uriel Feige and Amos Fiat), one of the inventors of differential cryptanalysis and has made numerous contributions to the fields of cryptography and computer science.", "\u0639\u064e\u062f\u0650\u064a \u0634\u0627\u0645\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0639\u0628\u0631\u064a\u0629: \u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8) \u0648\u062a\u0644\u0641\u0638 \u0622\u062f\u064a \u0634\u0627\u0645\u064a\u0631 \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u062a\u0639\u0645\u064a\u0629 \u0625\u0633\u0631\u0627\u0626\u064a\u0644\u064a \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0666 \u064a\u0648\u0644\u064a\u0648 \u06f1\u06f9\u0665\u06f2. \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0645\u062e\u062a\u0631\u0639\u064a \u062e\u0648\u0627\u0631\u0632\u0645\u064a\u0629 \u0622\u0631 \u0625\u0633 \u0625\u064a\u0647 (\u0645\u0639 \u0631\u0648\u0646\u0627\u0644\u062f \u0631\u064a\u0641\u0633\u062a \u0648\u0644\u064a\u0648\u0646\u0627\u0631\u062f \u0623\u062f\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646 Leonard Adleman)\u060c \u0648\u0634\u0627\u0631\u0643 \u0623\u064a\u0636\u0627\u064b \u0641\u064a \u0627\u062e\u062a\u0631\u0627\u0639 \u0646\u0638\u0627\u0645 \u062a\u062d\u062f\u064a\u062f \u0641\u064a\u062c-\u0641\u064a\u0627\u062a-\u0634\u0627\u0645\u064a\u0631 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Feige-Fiat-Shamir Identification Scheme) \u0645\u0639 \u0623\u0648\u0631\u064a\u064a\u0644 \u0641\u064a\u062c Uriel Feige \u0648\u0639\u0627\u0645\u0648\u0633 \u0641\u064a\u0627\u062a Amos Fiat. \u0648\u0647\u0648 \u0623\u062d\u062f \u0627\u0644\u0631\u0648\u0627\u062f \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u062a\u062d\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0639\u0645\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062a\u0641\u0627\u0636\u0644\u064a \u0648\u0642\u062f\u0645 \u0645\u0633\u0627\u0647\u0645\u0627\u062a \u0639\u062f\u064a\u062f\u0629 \u0641\u064a \u0645\u062c\u0627\u0644 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0641\u064a\u0631 \u0648\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062d\u0627\u0633\u0628 \u0627\u0644\u0622\u0644\u064a.", "Adi Shamir (hebr\u00e4isch \u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u200e; * 6. Juli 1952 in Tel-Aviv) ist ein israelischer Kryptologieexperte. Zusammen mit Ron Rivest und Leonard Adleman ist er einer der Erfinder des RSA-Kryptosystems.", "Adi Shamir (nacido en 1952) es un cript\u00f3grafo israel\u00ed. Fue uno de los inventores del algoritmo RSA (junto con Ron Rivest y Len Adleman), y ha hecho numerosas contribuciones a los campos de la criptograf\u00eda y las ciencias de la computaci\u00f3n.", "Adi Shamir (en h\u00e9breu \u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8), n\u00e9 le 6 juillet 1952 \u00e0 Tel Aviv, est un math\u00e9maticien et un cryptologue isra\u00e9lien reconnu comme l'expert le plus \u00e9minent en cryptanalyse. Il est professeur au d\u00e9partement de math\u00e9matiques appliqu\u00e9es de l'Institut Weizmann depuis 1984 o\u00f9 il occupe la chaire Borman de science informatique. En 1978, il a cr\u00e9\u00e9 avec Ron Rivest et Len Adleman, l'algorithme RSA, premi\u00e8re mise en \u0153uvre du concept de cryptographie asym\u00e9trique dont les fondements furent pos\u00e9s par Whitfield Diffie et Martin Hellman en 1976.", "\u00c8 uno degli inventori dell'algoritmo RSA (insieme a Ron Rivest e Leonard Adleman) ed ha fornito vari contributi sia nel campo della crittografia che dell'informatica. Shamir ha conseguito il Bachelor Science in matematica alla Tel Aviv University nel 1973, mentre nel 1975 e 1977 rispettivamente consegue presso il Weizmann Institute of Science di Rehovot in Israele, il Master of Science ed il PhD in Computer Science. Ha collaborato come ricercatore dal 1977 sino al 1980 presso il MIT, ed \u00e8 tuttora professore di matematica e computer science al Weizmann Institute. Dal 2006 ricopre anche il ruolo di Invited Professor presso la \u00c9cole Normale Sup\u00e9rieure di Parigi.", "\u30a2\u30c7\u30a3\u30fb\u30b7\u30e3\u30df\u30a2\uff08Adi Shamir\u3001\u30d8\u30d6\u30e9\u30a4\u8a9e: \u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u200e\u30011952\u5e747\u67086\u65e5 - \uff09\u306f\u3001\u30a4\u30b9\u30e9\u30a8\u30eb\u306e\u6697\u53f7\u306e\u7814\u7a76\u8005\u3002\u30ed\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30ea\u30d9\u30b9\u30c8\u3001\u30ec\u30aa\u30ca\u30eb\u30c9\u30fb\u30a8\u30fc\u30c7\u30eb\u30de\u30f3\u3068\u3068\u3082\u306bRSA\u6697\u53f7\u3092\u767a\u660e\u3057\u305f\u3053\u3068\u3067\u77e5\u3089\u308c\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u30bc\u30ed\u77e5\u8b58\u8a3c\u660e\u306e\u30d5\u30a1\u30a4\u30b2-\u30d5\u30a3\u30a2\u30c3\u30c8-\u30b7\u30e3\u30df\u30a2\u8a8d\u8a3c\u6cd5\u3067\u3082\u77e5\u3089\u308c\u3001\u6697\u53f7\u7406\u8ad6\u3068\u8a08\u7b97\u6a5f\u79d1\u5b66\u306b\u69d8\u3005\u306a\u8ca2\u732e\u3092\u3057\u3066\u304d\u305f\u3002", "Adi Shamir (Tel Aviv, 6 juli 1952) is een Isra\u00eblisch informaticus die zich gespecialiseerd heeft in cryptografie. Hij was \u00e9\u00e9n van de uitvinders van het RSA algoritme (samen met Ron Rivest en Len Adleman). Hij heeft veel bijgedragen aan de ontwikkeling van de cryptografie in het bijzonder en de informatica in het algemeen.", "Adi Szamir (hebr.: \u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8, ur. w 6 czerwca 1952 w Tel Awiwie) \u2013 izraelski informatyk i kryptograf. Profesor informatyki. Wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca algorytmu RSA. Za sw\u00f3j wk\u0142ad w rozw\u00f3j kryptografii asymetrycznej otrzyma\u0142 wraz z Rivestem i Adlemanem Nagrod\u0119 Turinga w 2002 roku.", "Adi Shamir (Tel Aviv, 6 de julho de 1952) \u00e9 um cript\u00f3grafo israelita. Foi um dos inventores do algoritmo RSA e da criptoan\u00e1lise diferencial.", "\u0410\u0434\u0438 \u0428\u0430\u043c\u0438\u0440 (\u0438\u0432\u0440. \u200f\u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u200e\u200f\u200e\u200e, 6 \u0438\u044e\u043b\u044f 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u0422\u0435\u043b\u044c-\u0410\u0432\u0438\u0432, \u0418\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c) \u2014 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0438\u0437\u0440\u0430\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a, \u0443\u0447\u0451\u043d\u044b\u0439 \u0432 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c, \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0432 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u0442\u0443\u0442\u0435 \u0412\u0435\u0439\u0446\u043c\u0430\u043d\u0430, \u043b\u0430\u0443\u0440\u0435\u0430\u0442 \u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 \u0422\u044c\u044e\u0440\u0438\u043d\u0433\u0430.", "\u963f\u8fea\u00b7\u8428\u83ab\u5c14\uff08\u82f1\u8bed\uff1aAdi Shamir\uff0c\u5e0c\u4f2f\u6765\u8bed\uff1a\u05e2\u05d3\u05d9 \u05e9\u05de\u05d9\u05e8\u200e\uff0c1952\u5e747\u67086\u65e5\uff0d\uff09\u662f\u4e00\u540d\u4ee5\u8272\u5217\u5bc6\u7801\u5b66\u5bb6\u3002\u4ed6\u4e0e\u7f57\u7eb3\u5fb7\u00b7\u674e\u7ef4\u65af\u7279\u548c\u4f26\u7eb3\u5fb7\u00b7\u963f\u5fb7\u66fc\u5171\u540c\u53d1\u660e\u4e86RSA\u52a0\u5bc6\u6f14\u7b97\u6cd5\uff1b\u4e0eUriel Feige\u548cAmos Fiat\u5171\u540c\u53d1\u660e\u4e86 Feige\u2013Fiat\u2013Shamir identification scheme;differential cryptanalysis\u7684\u53d1\u660e\u8005\u4e4b\u4e00\u4ee5\u53ca\u5728\u5bc6\u7801\u5b66\u548c\u8ba1\u7b97\u673a\u79d1\u5b66\u7b49\u9886\u57df\u505a\u51fa\u8bb8\u591a\u6770\u51fa\u8d21\u732e\u800c\u77e5\u540d\u3002RSA\u88ab\u5e7f\u6cdb\u4f7f\u7528\u5728\u8ba1\u7b97\u673a\u5b89\u5168\u5e94\u7528\u4e0a\uff0c\u5305\u62echttps\u30022002\u5e74\uff0c\u4ed6\u4e0e\u7f57\u7eb3\u5fb7\u00b7\u674e\u7ef4\u65af\u7279\u548c\u4f26\u7eb3\u5fb7\u00b7\u963f\u5fb7\u66fc\u4e00\u8d77\u56e0\u5728\u516c\u94a5\u5bc6\u7801\u5b66RSA\u52a0\u5bc6\u6f14\u7b97\u6cd5\u53d6\u5f97\u7684\u6770\u51fa\u8d21\u732e\u800c\u83b7\u5f97\u56fe\u7075\u5956\u3002"], "almaMater": ["http://dbpedia.org/resource/Tel_Aviv_University", "http://dbpedia.org/resource/Weizmann_Institute_of_Science"], "award": ["http://dbpedia.org/resource/Turing_Award", "http://dbpedia.org/resource/Erd\u0151s_Prize", "http://dbpedia.org/resource/Paris_Kanellakis_Award", "http://dbpedia.org/resource/Israel_Prize"], "doctoralAdvisor": ["http://dbpedia.org/resource/Zohar_Manna", "http://dbpedia.org/resource/Eli_Biham", "http://dbpedia.org/resource/Uriel_Feige", "http://dbpedia.org/resource/Stefan_Brands"], "doctoralStudent": ["http://dbpedia.org/resource/Eli_Biham", "http://dbpedia.org/resource/Uriel_Feige", "http://dbpedia.org/resource/Amos_Fiat"], "field": ["http://dbpedia.org/resource/Cryptography"], "knownFor": ["http://dbpedia.org/resource/Differential_cryptanalysis", "http://dbpedia.org/resource/Feige\u2013Fiat\u2013Shamir_identification_scheme", "http://dbpedia.org/resource/RSA_(algorithm)"], "residence": ["http://dbpedia.org/resource/Israel"], "bot": ["InternetArchiveBot"], "date": ["October 2016"], "fixAttempted": ["yes"], "imageSize": ["200"], "workInstitution": ["http://dbpedia.org/resource/Weizmann_Institute"], "wordnet_type": ["http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-scientist-noun-1"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Cryptographer"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Sadi_shamir"], "wikiPageDisambiguates": ["http://dbpedia.org/resource/Adi", "http://dbpedia.org/resource/Shamir"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adi_Shamir"], "foundedBy": ["http://dbpedia.org/resource/RSA_Security"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q121998", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "Ambassador", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBloomington,Illinois", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromLibertyville,Illinois", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFellowsOfTheAmericanAcademyOfArtsAndSciences", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGovernorsOfIllinois", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatHarvardLawSchoolAlumni", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatStateGovernorsOfTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338", "http://dbpedia.org/class/yago/Ambassador109787534", "http://dbpedia.org/class/yago/Associate109816771", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Colleague109935990", "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660", "http://dbpedia.org/class/yago/Diplomat110013927", "http://dbpedia.org/class/yago/Governor110140314", "http://dbpedia.org/class/yago/HeadOfState110164747", "http://dbpedia.org/class/yago/Holder110180178", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/Leader109623038", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Negotiator110351874", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Officeholder110371450", "http://dbpedia.org/class/yago/Official110372373", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Owner110389398", "http://dbpedia.org/class/yago/Peer109626238", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110450303", "http://dbpedia.org/class/yago/Politician110451263", "http://dbpedia.org/class/yago/President110467179", "http://dbpedia.org/class/yago/Representative110522035", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/SkilledWorker110605985", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Worker109632518", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatChoateRosemaryHallAlumni", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatColdWarDiplomats", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDemocraticPartyStateGovernorsOfTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmbassadorsOfTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanDiplomats", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeopleOfScotch-IrishDescent", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPoliticians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPermanentRepresentativesOfTheUnitedStatesToTheUnitedNations", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPoliticiansFromLosAngeles,California", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPresidentsOfTheUnitedNationsSecurityCouncil", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPrincetonUniversityAlumni"], "label": ["Adlai Stevenson II", "\u0623\u062f\u0644\u0627\u064a \u0633\u062a\u064a\u0641\u0646\u0633\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a", "Adlai Ewing Stevenson (1900\u20131965)", "Adlai Stevenson", "Adlai Stevenson", "Adlai Ewing Stevenson II", "\u30a2\u30c9\u30ec\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30d6\u30f3\u30bd\u30f3", "Adlai Stevenson II", "Adlai Ewing Stevenson II", "Adlai Stevenson II", "\u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d, \u042d\u0434\u043b\u0430\u0439 II", "\u963f\u5fb7\u840a\u00b7\u53f2\u8482\u6587\u68ee"], "comment": ["\u0623\u062f\u0644\u0627\u064a \u0633\u062a\u064a\u0641\u0646\u0633\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Adlai Stevenson II) (\u0648. 1900 \u2013 1965 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u0648\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u060c \u0648\u0645\u062d\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633.", "Adlai Ewing Stevenson (* 5. Februar 1900 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 14. Juli 1965 in London) war ein US-amerikanischer Politiker der Demokratischen Partei und zwischen 1949 und 1953 der 31. Gouverneur des Bundesstaates Illinois. Er war zweimal, n\u00e4mlich 1952 und 1956, Kandidat seiner Partei f\u00fcr die Pr\u00e4sidentschaftswahl, musste sich beide Male aber Dwight D. Eisenhower geschlagen geben. Von 1961 bis 1965 war Stevenson US-Botschafter bei den Vereinten Nationen. Er war ein Enkel des fr\u00fcheren US-Vizepr\u00e4sidenten Adlai Ewing Stevenson I.", "Adlai Ewing Stevenson II, n\u00e9 \u00e0 Los Angeles le 5 f\u00e9vrier 1900 et mort \u00e0 Londres le 14 juillet 1965, est un homme politique am\u00e9ricain membre du Parti d\u00e9mocrate. Il est notamment gouverneur de l'Illinois entre 1949 et 1953 et candidat de son parti aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de 1952 et de 1956.", "Era membro del Partito Democratico. Nel 1948 fu eletto Governatore dell'Illinois. \u00c8 stato il candidato del suo partito due volte: alle presidenziali del 1952 e a quelle del 1956 ma fu sconfitto entrambe le volte da Eisenhower. \u00c8 stato Ambasciatore alle Nazioni Unite nel periodo 1961-65.", "\u30a2\u30c9\u30ec\u30fc\u30fb\u30e6\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30d6\u30f3\u30bd\u30f32\u4e16\uff08\u82f1\u8a9e: Adlai Ewing Stevenson II, 1900\u5e742\u67085\u65e5 - 1965\u5e747\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u5927\u7d71\u9818\u9078\u3067\u4e8c\u5ea6\u6557\u5317\u3057\u305f\uff081952\u5e74\u30681956\u5e74\uff09\u3002\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u653f\u6a29\u4e0b\u3067\u306f\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002", "Adlai Ewing Stevenson II, znany bardziej jako Adlai Stevenson (ur. 5 lutego 1900 w Los Angeles, zm. 14 lipca 1965 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ski polityk i dyplomata. Stevenson znany by\u0142 ze swoich talent\u00f3w oratorskich i umiej\u0119tno\u015bci debatowania). Uchodzi\u0142 te\u017c za jednego z najbardziej wykszta\u0142conych polityk\u00f3w ameryka\u0144skich swoich czas\u00f3w.", "Adlai Ewing Stevenson II (Los Angeles, 5 de fevereiro de 1900 \u2013 Londres, 14 de julho de 1965) foi um pol\u00edtico estadunidense, filado no Partido Democrata. Era neto de Adlai Stevenson I. Foi governador do estado de Illinois (1949-1953) e candidato duas vezes a Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (na elei\u00e7\u00e3o de 1952 e na elei\u00e7\u00e3o de 1956), sendo derrotado em ambas por Dwight D. Eisenhower. Foi ainda embaixador dos Estados Unidos nas Na\u00e7\u00f5es Unidas (1961-1965).", "\u963f\u5fb7\u840a\u00b7\u53f2\u8482\u6587\u68ee\uff08Adlai Ewing Stevenson II\uff0c1900\u5e742\u67085\u65e5\uff0d1965\u5e747\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u653f\u6cbb\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5176\u8faf\u8ad6\u6280\u5de7\u805e\u540d\uff0c\u66fe\u65bc1952\u5e74\u548c1956\u5e74\u4e24\u6b21\u4ee3\u8868\u7f8e\u56fd\u6c11\u4e3b\u515a\u53c3\u9078\u7f8e\u570b\u7e3d\u7d71\uff0c\u4f46\u7686\u6557\u9078\u3002\u5f8c\u51fa\u4efb\u7f8e\u56fd\u5e38\u9a7b\u8054\u5408\u56fd\u4ee3\u8868\uff0c\u5728\u53e4\u5df4\u5bfc\u5f39\u5371\u673a\u4e2d\uff0c\u53d1\u6325\u4e86\u91cd\u8981\u4f5c\u7528\u3002", "\u042d\u0434\u043b\u0430\u0439 \u042d\u0432\u0438\u043d\u0433 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d II (\u0430\u043d\u0433\u043b. Adlai Ewing Stevenson II; 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1900, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441 \u2014 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1965, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0428\u0410, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u044b\u043b\u0430 \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u042e\u0440\u0438\u0441\u0442.", "Adlai Ewing Stevenson II (/\u02c8\u00e6dle\u026a/; February 5, 1900 \u2013 July 14, 1965) was an American politician and diplomat, noted for his intellectual demeanor, eloquent public speaking, and promotion of progressive causes in the Democratic Party. He served as the 31st Governor of Illinois, and received the Democratic Party's nomination for president in 1952 even though he had not campaigned in the primaries. John Frederick Martin says party leaders selected him because he was \"more moderate on civil rights than Estes Kefauver, yet nonetheless acceptable to labor and urban machines\u2014so a coalition of southern, urban, and labor leaders fell in behind his candidacy in Chicago.\"", "Adlai Stevenson II (5 de febrero de 1900 \u2013 14 de julio de 1965) fue un pol\u00edtico y estadista dem\u00f3crata de Estados Unidos. Famoso por su habilidad en la discusi\u00f3n y la oratoria. Dos veces candidato a la presidencia y dos veces derrotado (en 1952 y 1956).Fue gobernador de Illinois entre 1949 y 1953 y embajador de la ONU durante la legislatura de John F. Kennedy (1961-1963) y el posterior mandato de su sucesor, Lyndon B. Johnson (1963-1965). En este periodo como embajador de la ONU para EEUU, jug\u00f3 un importante papel, vi\u00e9ndose obligado a abordar, entre otros temas, la Crisis de los misiles en Cuba ante el representante sovi\u00e9tico, V.A. Zorin, el cual defend\u00eda que la presencia militar sovi\u00e9tica en Cuba era meramente defensiva. Se dice que perdi\u00f3 credibilidad porque, en un momento cr\u00edtico, neg\u00f3 q", "Adlai Ewing Stevenson II (Los Angeles (Californi\u00eb), 5 februari 1900 - Londen (Engeland), 14 juli 1965) was een Amerikaans politicus en diplomaat van de Democratische Partij. Hij stond bekend om zijn begaafdheid in het debat en in het redevoeren. Tweemaal deed hij mee aan de Amerikaanse presidentsverkiezingen (1952 en 1956) als kandidaat voor de Democratische Partij. Stevenson kreeg in op 14 juli 1965 een hartaanval tijdens een bezoek aan Londen, en overleed later die dag in het ziekenhuis."], "seeAlso": ["http://dbpedia.org/resource/1952", "http://dbpedia.org/resource/1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election"], "sameAs": ["http://viaf.org/viaf/54944639", "http://www.wikidata.org/entity/Q311719", "http://cs.dbpedia.org/resource/Adlai_Stevenson", "http://de.dbpedia.org/resource/Adlai_Ewing_Stevenson_(1900\u20131965)", "http://es.dbpedia.org/resource/Adlai_Stevenson", "http://fr.dbpedia.org/resource/Adlai_Stevenson", "http://id.dbpedia.org/resource/Adlai_E._Stevenson_II", "http://it.dbpedia.org/resource/Adlai_Ewing_Stevenson_II", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30c9\u30ec\u30fc\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30d6\u30f3\u30bd\u30f3", "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc560\ub4e4\ub808\uc774_\uc2a4\ud2f0\ube10\uc2a8", "http://nl.dbpedia.org/resource/Adlai_Stevenson_II", "http://pl.dbpedia.org/resource/Adlai_Ewing_Stevenson_II", "http://pt.dbpedia.org/resource/Adlai_Stevenson_II", "Q311719", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0dvsj", "http://yago-knowledge.org/resource/Adlai_Stevenson_II", "http://d-nb.info/gnd/118798812"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/London", "http://dbpedia.org/resource/United_Kingdom"], "deathDate": ["1965-07-14", "1965-7-14"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles", "http://dbpedia.org/resource/Los_Angeles,_California"], "birthDate": ["1900-02-05", "1900-2-5"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Franklin_D._Roosevelt_Administration_personnel", "http://dbpedia.org/resource/Category:Governors_of_Illinois", "http://dbpedia.org/resource/Category:Managing_editors", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Bloomington,_Illinois", "http://dbpedia.org/resource/Category:Princeton_University_alumni,_1920\u201329", "http://dbpedia.org/resource/Category:Stevenson_family", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1948", "http://dbpedia.org/resource/Category:1900_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1965_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_politicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Christians", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_Unitarian_Universalists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_anti-communists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_people_of_Scotch-Irish_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:Choate_Rosemary_Hall_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:Cold_War_diplomats", "http://dbpedia.org/resource/Category:Democratic_Party_(United_States)_presidential_nominees", "http://dbpedia.org/resource/Category:Democratic_Party_state_governors_of_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fellows_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Sciences", "http://dbpedia.org/resource/Category:Harvard_Law_School_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:Illinois_Democrats", "http://dbpedia.org/resource/Category:Liberalism_in_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:Northwestern_University_School_of_Law_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Libertyville,_Illinois", "http://dbpedia.org/resource/Category:Permanent_Representatives_of_the_United_States_to_the_United_Nations", "http://dbpedia.org/resource/Category:Politicians_from_Los_Angeles", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1940", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1944", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1952", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1956", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1960", "http://dbpedia.org/resource/Category:United_States_presidential_candidates,_1964"], "wikiPageID": ["52737"], "wikiPageRevisionID": ["743537293"], "wikiPageExternalLink": ["http://arks.princeton.edu/ark:/88435/sn009x77d", "http://blog.wfmu.org/freeform/2007/11/365-days-308---.html", "http://stevensoncenterondemocracy.org/", "http://ufdc.ufl.edu/foto/results/?t=adlai", "http://www.adlaitoday.org/", "https://web.archive.org/web/20100621122853/http:/www.lcfpd.org/preserves/index.cfm?fuseaction=home.view&object_id=24353&type=P", "http://www.pantagraph.com/news/pfop-stevenson-faced-anti-u-n-mob-in/article_3ae860e5-8d14-58b7-8d0e-9cf27234849a.html", "http://www.mchistory.org/research/resources/adlai-stevenson-ii.php", "http://www.mchistory.org/research/resources/helen-davis-stevenson.php", "http://arks.princeton.edu/ark:/88435/9p290933f", "https://web.archive.org/web/20060305095453/http:/lilt.ilstu.edu:80/mcuna/stevenson/shistory1.htm", "https://web.archive.org/web/20081222101409/http:/www.harvardsquarelibrary.org/unitarians/stevenson.html", "http://www.americanrhetoric.com/speeches/adlaistevenson1952dnc.html", "http://www.americanrhetoric.com/speeches/adlaistevensoneleanorroosevelteulogy.htm", "http://www.americanrhetoric.com/speeches/adlaistevensonjfkeulogy.htm", "http://www.americanrhetoric.com/speeches/adlaistevensonunitednationscuba.html", "http://www.hrc.utexas.edu/multimedia/video/2008/wallace/stevenson_adlai.html", "http://www.c-span.org/video/?301276-1/adlai-e-stevenson-ii-presidential-contender", "http://www.booknotes.org/Watch/8609-1/Porter+McKeever.aspx"], "name": ["Adlai Stevenson II", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election,_1956", "http://dbpedia.org/resource/Electoral_history_of_Richard_Nixon"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AdlaiEStevenson1900-1965.jpg"], "description": ["mid-20th-century Governor of Illinois and Ambassador to the UN"], "givenName": ["Adlai"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adlai_Stevenson_II"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/AdlaiEStevenson1900-1965.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adlai_Stevenson_II?oldid=743537293"], "abstract": ["Adlai Ewing Stevenson II (/\u02c8\u00e6dle\u026a/; February 5, 1900 \u2013 July 14, 1965) was an American politician and diplomat, noted for his intellectual demeanor, eloquent public speaking, and promotion of progressive causes in the Democratic Party. He served as the 31st Governor of Illinois, and received the Democratic Party's nomination for president in 1952 even though he had not campaigned in the primaries. John Frederick Martin says party leaders selected him because he was \"more moderate on civil rights than Estes Kefauver, yet nonetheless acceptable to labor and urban machines\u2014so a coalition of southern, urban, and labor leaders fell in behind his candidacy in Chicago.\" Stevenson was defeated in a landslide by Republican Dwight D. Eisenhower in the 1952 presidential election. In 1956 he was again the Democratic presidential nominee against Eisenhower, but was defeated in an even greater landslide. He sought the Democratic presidential nomination for a third time in the election of 1960, but was defeated by Senator John F. Kennedy of Massachusetts. After his election, President Kennedy appointed Stevenson as the United States Ambassador to the United Nations. He served from 1961 to 1965. He died on July 14, 1965, from heart failure (after a heart attack) in London, following a United Nations conference in Switzerland. Following public memorial services in New York City, Washington, DC, and his childhood hometown of Bloomington, Illinois, he was buried in his family's section in Bloomington's Evergreen Cemetery. The prominent historian Arthur M. Schlesinger Jr., who served as one of his speechwriters, wrote that Stevenson was a \"great creative figure in American politics. He turned the Democratic Party around in the fifties and made JFK possible...to the United States and the world he was the voice of a reasonable, civilized, and elevated America. He brought a new generation into politics, and moved millions of people in the United States and around the world.\" Journalist David Halberstam wrote that \"Stevenson's gift to the nation was his language, elegant and well-crafted, thoughtful and calming.\" W. Willard Wirtz, his friend and law partner, once said \"If the Electoral College ever gives an honorary degree, it should go to Adlai Stevenson.\"", "Adlai Stevenson II (5 de febrero de 1900 \u2013 14 de julio de 1965) fue un pol\u00edtico y estadista dem\u00f3crata de Estados Unidos. Famoso por su habilidad en la discusi\u00f3n y la oratoria. Dos veces candidato a la presidencia y dos veces derrotado (en 1952 y 1956).Fue gobernador de Illinois entre 1949 y 1953 y embajador de la ONU durante la legislatura de John F. Kennedy (1961-1963) y el posterior mandato de su sucesor, Lyndon B. Johnson (1963-1965). En este periodo como embajador de la ONU para EEUU, jug\u00f3 un importante papel, vi\u00e9ndose obligado a abordar, entre otros temas, la Crisis de los misiles en Cuba ante el representante sovi\u00e9tico, V.A. Zorin, el cual defend\u00eda que la presencia militar sovi\u00e9tica en Cuba era meramente defensiva. Se dice que perdi\u00f3 credibilidad porque, en un momento cr\u00edtico, neg\u00f3 que Estados Unidos hubiera apoyado la invasi\u00f3n a Cuba durante el episodio en Bah\u00eda de Cochinos.", "\u0623\u062f\u0644\u0627\u064a \u0633\u062a\u064a\u0641\u0646\u0633\u0648\u0646 \u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Adlai Stevenson II) (\u0648. 1900 \u2013 1965 \u0645) \u0647\u0648 \u0633\u064a\u0627\u0633\u064a\u060c \u0648\u062f\u0628\u0644\u0648\u0645\u0627\u0633\u064a\u060c \u0648\u0645\u062d\u0627\u0645 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0644\u0648\u0633 \u0623\u0646\u062c\u0644\u0648\u0633.", "Adlai Ewing Stevenson (* 5. Februar 1900 in Los Angeles, Kalifornien; \u2020 14. Juli 1965 in London) war ein US-amerikanischer Politiker der Demokratischen Partei und zwischen 1949 und 1953 der 31. Gouverneur des Bundesstaates Illinois. Er war zweimal, n\u00e4mlich 1952 und 1956, Kandidat seiner Partei f\u00fcr die Pr\u00e4sidentschaftswahl, musste sich beide Male aber Dwight D. Eisenhower geschlagen geben. Von 1961 bis 1965 war Stevenson US-Botschafter bei den Vereinten Nationen. Er war ein Enkel des fr\u00fcheren US-Vizepr\u00e4sidenten Adlai Ewing Stevenson I.", "Adlai Ewing Stevenson II, n\u00e9 \u00e0 Los Angeles le 5 f\u00e9vrier 1900 et mort \u00e0 Londres le 14 juillet 1965, est un homme politique am\u00e9ricain membre du Parti d\u00e9mocrate. Il est notamment gouverneur de l'Illinois entre 1949 et 1953 et candidat de son parti aux \u00e9lections pr\u00e9sidentielles de 1952 et de 1956.", "Era membro del Partito Democratico. Nel 1948 fu eletto Governatore dell'Illinois. \u00c8 stato il candidato del suo partito due volte: alle presidenziali del 1952 e a quelle del 1956 ma fu sconfitto entrambe le volte da Eisenhower. \u00c8 stato Ambasciatore alle Nazioni Unite nel periodo 1961-65.", "\u30a2\u30c9\u30ec\u30fc\u30fb\u30e6\u30fc\u30a4\u30f3\u30b0\u30fb\u30b9\u30c6\u30a3\u30fc\u30d6\u30f3\u30bd\u30f32\u4e16\uff08\u82f1\u8a9e: Adlai Ewing Stevenson II, 1900\u5e742\u67085\u65e5 - 1965\u5e747\u670814\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u653f\u6cbb\u5bb6\u3002\u5927\u7d71\u9818\u9078\u3067\u4e8c\u5ea6\u6557\u5317\u3057\u305f\uff081952\u5e74\u30681956\u5e74\uff09\u3002\u30b1\u30cd\u30c7\u30a3\u653f\u6a29\u4e0b\u3067\u306f\u56fd\u9023\u5927\u4f7f\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002", "Adlai Ewing Stevenson II (Los Angeles (Californi\u00eb), 5 februari 1900 - Londen (Engeland), 14 juli 1965) was een Amerikaans politicus en diplomaat van de Democratische Partij. Hij stond bekend om zijn begaafdheid in het debat en in het redevoeren. Tweemaal deed hij mee aan de Amerikaanse presidentsverkiezingen (1952 en 1956) als kandidaat voor de Democratische Partij. Stevenson werd geboren in Los Angeles in een politieke familie. Zijn grootvader, Adlai Stevenson I, was vicepresident van Amerika geweest. Stevenson groeide op in Bloomington in de staat Illinois, een ging naar school aan de Choate Rosemary Hall. Vervolgens haalde hij in 1922 zijn Bachelor of Arts graad in Princeton, en vier jaar later een graad in de rechten aan de Northwestern University. Na de universiteit was hij rechter in Chicago. In 1931 ging hij werken voor de federale overheid. Gedurende de Tweede Wereldoorlog werkte hij in Washington D.C. als assistent van de minister van de Marine. Na de oorlog werd hij naar de Verenigde Naties gestuurd in 1946 en 1947. Omdat Stevenson met het idee speelde om de politiek in te gaan voor enige tijd, deed hij een gooi naar het gouverneurschap in Illinois. Dit lukte, en hij versloeg daarmee de zittende gouverneur Dwight H. Green. Zijn belangrijkste resultaten als gouverneur bestonden uit het reorganiseren van de staatspolitie, bestrijden van het illegale gokcircuit, en het verbeteren van de staatssnelwegen. Vroeg in 1952, toen Stevenson nog gouverneur was, stelde president Truman hem voor om als presidentskandidaat voor de Democraten uit te komen. In eerste instantie weigerde Stevenson dit, met als argument dat hij een tweede termijn als gouverneur moest volmaken. Ondanks zijn protesten, accepteerde hij uiteindelijk deze functie. Tijdens de verkiezingen won hij echter maar in negen staten, en verloor hij de verkiezingen met 442 kiesmannen tegen 89. Na dit verlies maakte Stevenson een reis door Azi\u00eb, het Midden-Oosten en Europa, en schreef ondertussen artikelen voor het tijdschrift Look. De reis zorgde ervoor - hoewel deze geen formeel karakter kende - dat hij toegang had tot vele buitenlandse belangrijke personen. Veel democratische leiders zagen Stevenson als enige logische keuze voor presidentskandidaat in 1956. Zijn kansen op een overwinning leken nu groter geworden, door een hartaanval van Eisenhower. Stevenson mocht, ondanks concurrentie van Estes Kefauver, senator van Tennessee, en W. Averell Harriman, gouverneur van New York, een gooi doen namens de Democraten naar het presidentschap. Toen kort voor de verkiezingen de artsen Eisenhower gezond verklaarden en bovendien de Suez-crisis en de Hongaarse Opstand uitbraken, bleek dat Eisenhower opnieuw niet te verslaan was.Gesteund door een bloeiende economie en het feit dat de twee voornoemde crises de publieke opinie ervan overtuigden dat een verandering van leider geen goed plan was, verloor Stevenson nog zwaarder dan de eerste keer. In 1960 weigerde Stevenson (hoewel hij zelf geen kandidaat meer was) John F. Kennedy te steunen in zijn gooi naar het presidentskandidaatschap. Nadat Kennedy de voorverkiezingen won, steunde hij dan toch vol overgave Kennedy's campagne. Na de verkiezing hoopte Stevenson op de post van minister van Buitenlandse Zaken. Deze werd door Kennedy echter gegund aan Dean Rusk. Stevenson werd ambassadeur voor de Verenigde Staten bij de VN. Daar beleefde hij zijn finest moment toen hij op 25 oktober, tijdens de Cubacrisis voor de voltallige veiligheidsraad de Sovietafgevaardigde Valerian Zorin vernederde. Eerst door hem te krachtig te vragen of de Soviets raketten geplaatst hebben op Cuba en na de weigering tot antwoorden en de daarmee gepaard gaande ontkenning, door foto's te projecteren van de (volgens Zorin) \"onbestaande\" raketten. Na de dood van Kennedy bleef Stevenson onder de nieuwe president Lyndon B. Johnson aan als ambassadeur bij de Verenigde Naties. De kwestie-Vietnam kwam steeds meer op de voorgrond te staan richting de presidentsverkiezingen van 1964. De Republikeinse kandidaat Barry Goldwater riep op tot een totale oorlog in Vietnam, terwijl Johnson daar gematigder in stond. Stevenson wilde onderhandeling starten met Noord-Vietnam via de Verenigde Naties, maar Johnson was daar op tegen. Stevenson kreeg in op 14 juli 1965 een hartaanval tijdens een bezoek aan Londen, en overleed later die dag in het ziekenhuis.", "Adlai Ewing Stevenson II, znany bardziej jako Adlai Stevenson (ur. 5 lutego 1900 w Los Angeles, zm. 14 lipca 1965 w Londynie) \u2013 ameryka\u0144ski polityk i dyplomata. Stevenson znany by\u0142 ze swoich talent\u00f3w oratorskich i umiej\u0119tno\u015bci debatowania). Uchodzi\u0142 te\u017c za jednego z najbardziej wykszta\u0142conych polityk\u00f3w ameryka\u0144skich swoich czas\u00f3w.", "Adlai Ewing Stevenson II (Los Angeles, 5 de fevereiro de 1900 \u2013 Londres, 14 de julho de 1965) foi um pol\u00edtico estadunidense, filado no Partido Democrata. Era neto de Adlai Stevenson I. Foi governador do estado de Illinois (1949-1953) e candidato duas vezes a Presidente dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (na elei\u00e7\u00e3o de 1952 e na elei\u00e7\u00e3o de 1956), sendo derrotado em ambas por Dwight D. Eisenhower. Foi ainda embaixador dos Estados Unidos nas Na\u00e7\u00f5es Unidas (1961-1965).", "\u963f\u5fb7\u840a\u00b7\u53f2\u8482\u6587\u68ee\uff08Adlai Ewing Stevenson II\uff0c1900\u5e742\u67085\u65e5\uff0d1965\u5e747\u670814\u65e5\uff09\uff0c\u7f8e\u570b\u653f\u6cbb\u5bb6\uff0c\u4ee5\u5176\u8faf\u8ad6\u6280\u5de7\u805e\u540d\uff0c\u66fe\u65bc1952\u5e74\u548c1956\u5e74\u4e24\u6b21\u4ee3\u8868\u7f8e\u56fd\u6c11\u4e3b\u515a\u53c3\u9078\u7f8e\u570b\u7e3d\u7d71\uff0c\u4f46\u7686\u6557\u9078\u3002\u5f8c\u51fa\u4efb\u7f8e\u56fd\u5e38\u9a7b\u8054\u5408\u56fd\u4ee3\u8868\uff0c\u5728\u53e4\u5df4\u5bfc\u5f39\u5371\u673a\u4e2d\uff0c\u53d1\u6325\u4e86\u91cd\u8981\u4f5c\u7528\u3002", "\u042d\u0434\u043b\u0430\u0439 \u042d\u0432\u0438\u043d\u0433 \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d\u0441\u043e\u043d II (\u0430\u043d\u0433\u043b. Adlai Ewing Stevenson II; 5 \u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044f 1900, \u041b\u043e\u0441-\u0410\u043d\u0434\u0436\u0435\u043b\u0435\u0441 \u2014 14 \u0438\u044e\u043b\u044f 1965, \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d) \u2014 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c \u0421\u0428\u0410, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u044b\u043b\u0430 \u0414\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0438. \u042e\u0440\u0438\u0441\u0442."], "activeYearsEndDate": ["1953-01-12", "1965-07-14"], "activeYearsStartDate": ["1949-01-10"], "almaMater": ["http://dbpedia.org/resource/Northwestern_University_School_of_Law", "http://dbpedia.org/resource/Princeton_University"], "birthName": ["Adlai Ewing Stevenson II"], "country": ["http://dbpedia.org/resource/United_States_of_America", "the United Nations"], "lieutenant": ["http://dbpedia.org/resource/Sherwood_Dixon"], "militaryBranch": ["http://dbpedia.org/resource/United_States_Navy"], "militaryRank": ["http://dbpedia.org/resource/Seaman_apprentice"], "orderInOffice": ["31stGovernor of Illinois", "5th"], "party": ["http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_(United_States)"], "president": ["http://dbpedia.org/resource/Lyndon_B._Johnson", "http://dbpedia.org/resource/John_F._Kennedy"], "religion": ["http://dbpedia.org/resource/Unitarian_Universalist"], "successor": ["http://dbpedia.org/resource/William_Stratton", "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Goldberg", "http://dbpedia.org/resource/Dwight_H._Green", "http://dbpedia.org/resource/James_Jeremiah_Wadsworth"], "about": ["Adlai Stevenson II"], "ambassadorFrom": ["United States"], "by": ["yes"], "caption": ["Stevenson at the White House, June 1961"], "imagesize": ["215"], "onlinebooks": ["no"], "others": ["yes"], "predecessor": ["http://dbpedia.org/resource/Dwight_H._Green", "http://dbpedia.org/resource/James_Jeremiah_Wadsworth", "http://dbpedia.org/resource/William_Stratton", "http://dbpedia.org/resource/Arthur_Goldberg"], "restingPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Bloomington,_Illinois", "http://dbpedia.org/resource/Evergreen_Cemetery_(Bloomington,_Illinois)"], "spouse": ["Ellen Borden"], "termStart": ["January 1961"], "title": ["http://dbpedia.org/resource/United_States_Ambassador_to_the_United_Nations", "http://dbpedia.org/resource/Governor_of_Illinois", "President of the United States", "Democratic nominee for"], "years": ["1949", "1961", "19521956"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Politician"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Adlai_E._Stevenson_II", "http://dbpedia.org/resource/Adlai_Ewing_Stevenson_II", "http://dbpedia.org/resource/Stevenson_II"], "wikiPageDisambiguates": ["http://dbpedia.org/resource/Stevenson", "http://dbpedia.org/resource/Adlai", "http://dbpedia.org/resource/Adlai_Stevenson"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adlai_Stevenson_II"], "knownFor": ["http://dbpedia.org/resource/William_M._Gallagher"], "nominee": ["http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_New_Mexico,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_New_Mexico,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_New_Hampshire,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_New_Hampshire,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Montana,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Montana,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Massachusetts,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Massachusetts,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_New_York,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_New_York,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Vermont,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Vermont,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_New_Jersey,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_New_Jersey,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Pennsylvania,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Pennsylvania,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Virginia,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Virginia,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_California,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_California,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Texas,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Texas,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Wisconsin,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Wisconsin,_1956", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Minnesota,_1952", "http://dbpedia.org/resource/United_States_presidential_election_in_Minnesota,_1956"], "presidentialNominee": ["http://dbpedia.org/resource/1952_Democratic_National_Convention", "http://dbpedia.org/resource/1956_Democratic_National_Convention"], "after": ["http://dbpedia.org/resource/Dwight_H._Green", "http://dbpedia.org/resource/James_Jeremiah_Wadsworth"], "afterElection": ["http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_presidential_primaries,_1952", "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_presidential_primaries,_1956"], "beforeElection": ["http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_presidential_primaries,_1956", "http://dbpedia.org/resource/Democratic_Party_presidential_primaries,_1960"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "Architect", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBrno", "http://umbel.org/umbel/rc/Architect", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFurnitureDesigners", "http://dbpedia.org/class/yago/Architect109805475", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660", "http://dbpedia.org/class/yago/Creator109614315", "http://dbpedia.org/class/yago/Expert109617867", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/InteriorDesigner110210648", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Specialist110631941", "http://dbpedia.org/class/yago/Theorist110706812", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatCzechArchitects", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatDesigners", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatArchitecturalTheoreticians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianArchitects", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianArchitectureWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAustrianPeopleOfMoravian-GermanDescent", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatModernistArchitects", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMoravian-GermanPeople"], "label": ["Adolf Loos", "\u0623\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0644\u0648\u0633", "Adolf Loos", "Adolf Loos", "Adolf Loos", "Adolf Loos", "\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30b9", "Adolf Loos", "Adolf Loos", "Adolf Loos", "\u041b\u043e\u0437, \u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444", "\u963f\u9053\u592b\u00b7\u8def\u65af"], "comment": ["Adolf Loos (* 10. Dezember 1870 in Br\u00fcnn, M\u00e4hren, damals \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 23. August 1933 in Kalksburg bei Wien, Nieder\u00f6sterreich) war \u00f6sterreichischer Architekt, Architekturkritiker und Kulturpublizist. Er gilt als einer der Wegbereiter der modernen Architektur.", "Adolf Loos (Brno, Moravia 1870 - Viena 1933) fue un arquitecto austriaco. Curs\u00f3 estudios en la Escuela Profesional de Reichenberg y en la Polit\u00e9cnica de Dresden. En la ciudad de Chicago trabaj\u00f3 como alba\u00f1il, entarimador y delineante. Posteriormente realiz\u00f3 obras en diversos pa\u00edses de Europa, tales como Austria, Francia y en Viena comienza a ejercer como arquitecto municipal, trabajando en el Ministerio de Vivienda.", " Pour les articles homonymes, voir Loos. Adolf Loos, n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1870 \u00e0 Br\u00fcnn et mort le 23 ao\u00fbt 1933 \u00e0 Vienne, est un architecte autrichien, d\u00e9fenseur du d\u00e9pouillement int\u00e9gral dans l\u2019architecture moderne.", "\u963f\u9053\u592b\u00b7\u5f17\u6717\u8332\u00b7\u5361\u723e\u00b7\u7dad\u514b\u591a\u00b7\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u8def\u65af\uff081870\u5e7412\u670810\u65e5\uff0d1933\u5e748\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u5967\u5730\u5229\u5efa\u7bc9\u5e2b\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u6469\u62c9\u7dad\u4e9e\u3002\u5728\u6b50\u6d32\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u5efa\u7bc9\u7684\u767c\u5c55\u6709\u5f88\u5927\u7684\u5f71\u97ff\u529b\u3002\u5728\u4ed6\u7684\u8ad6\u6587\u300a\u88dd\u98fe\u8207\u7f6a\u60e1\u300b\u88e1\uff0c\u63d0\u51fa\u53cd\u5c0d\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5206\u96e2\u6d3e\uff08\u65b0\u85dd\u8853\u904b\u52d5\u7684\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5206\u652f\uff09\u7684\u89c0\u9ede\u3002\u5728\u9019\u7bc7\u548c\u5176\u4ed6\u5e7e\u7bc7\u8ad6\u6587\u88e1\uff0c\u4ed6\u70ba\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u5efa\u7bc9\u7406\u8ad6\u7684\u5275\u5efa\u548c\u6279\u5224\u505a\u51fa\u4e86\u8ca2\u737b\u3002", "\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041b\u043e\u0437 (\u041b\u043e\u043e\u0441, \u043d\u0435\u043c. Adolf Loos; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1870 \u2014 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1933) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0447\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b. \u0421\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f. \u041a\u0430\u043a \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u044d\u0441\u0441\u0435 \u00ab\u041e\u0440\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb (1913), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443\u0435\u0442 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d (\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u2014 \u00ab\u044e\u0433\u0435\u043d\u0434\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u00bb) \u0432 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435, \u0437\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c.", "Adolf Franz Karl Viktor Maria Loos(10 December 1870 \u2013 23 August 1933) was an Austrian and Czechoslovak architect and influential European theorist of Modern architecture. His essay Ornament and Crime advocated smooth and clear surfaces in contrast to the lavish decorations of the Fin de si\u00e8cle and also to the more modern aesthetic principles of the Vienna Secession. Loos became a pioneer of modern architecture and contributed a body of theory and criticism of Modernism in architecture and design.", "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0644\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Adolf Loos) \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a\u064a\u0646\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1933 \u0645\u0647\u0646\u062a\u0629 \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629. \u0628\u0639\u062f \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u064a\u0629 \u062f\u0631\u0633\u062f\u0646 (Dresden) \u0644\u0648\u0648\u0633 \u0641\u064a 1893 \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0623\u064f\u0639\u062c\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1896 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0631 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0635\u062f\u064a\u0642\u0627 \u0644\u0628\u0639\u0636 \u062f\u0639\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0627\u0641\u064a\u060c \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0641\u0643\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0643\u0631\u0627\u0648\u0633; \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0631\u0646\u0648\u0644\u062f \u0634\u0648\u064a\u0646\u0628\u064a\u0631\u062c; \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a\u0646\u0628\u0631\u0643 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0645.", "\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u5730\u65b9\u30d6\u30eb\u30ce\u51fa\u8eab\u3001\u30b2\u30eb\u30de\u30f3\u7cfb\u306e\u51fa\u81ea\u3067\u3001\u7236\u306f\u5f6b\u523b\u5bb6\u30fb\u77f3\u5de5\u3060\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u9ad8\u5c64\u30d3\u30eb\u3084\u5b9f\u7528\u7684\u306a\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u3092\u898b\u3066\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021896\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3002\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300c\u82b8\u8853\u306f\u5fc5\u8981\u306b\u306e\u307f\u5f93\u3046\u300d\u3068\u3044\u3046\u6a5f\u80fd\u4e3b\u7fa9\u306e\u4e3b\u5f35\u3092\u66f4\u306b\u5fb9\u5e95\u3055\u305b\u3001\u300c\u88c5\u98fe\u306f\u7f6a\u60aa\uff08\u72af\u7f6a\uff09\u3067\u3042\u308b\u300d\u3068\u5ba3\u8a00\u3057\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30b9\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u88c5\u98fe\u306f\u539f\u59cb\u4eba\u306e\u523a\u9752\u3068\u540c\u3058\u3088\u3046\u306a\u3082\u306e\u3067\u3001\u88c5\u98fe\u306e\u591a\u3055\u306f\u6587\u5316\u6c34\u6e96\u304c\u4f4e\u3044\u3053\u3068\u3092\u793a\u3059\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u3046\u3057\u305f\u904e\u6fc0\u306a\u8a00\u8ad6\u3067\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5206\u96e2\u6d3e\u300d\u3084\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5de5\u623f\u300d\u306e\u88c5\u98fe\u6027\u3092\u653b\u6483\u3057\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u30ed\u30fc\u30b9\u30cf\u30a6\u30b9\uff081909\u301c1911\u5e74\uff09\u306f\u3001\u88c5\u98fe\u3092\u305d\u304e\u843d\u3068\u3057\u305f\u5efa\u7269\u3067\u3001\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u5efa\u7bc9\u306e\u5148\u99c6\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u898b\u308b\u3068\u3001\u4f4e\u5c64\u90e8\u306b\u5217\u67f1\u304c\u4e26\u3073\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u5370\u8c61\u3092\u53d7\u3051\u308b\u304c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u738b\u5bae\u524d\u3067\u6b74\u53f2\u7684\u5efa\u9020\u7269\u304c\u4e26\u3076\u4e00\u89d2\u306b\u5efa\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u5f53\u6642\u306f\u6fc0\u3057\u3044\u975e\u96e3\u3092\u6d74\u3073\u305f\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u5efa\u8a2d\u304c\u4e00\u6642\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u306f\u7a93\u8fba\u306b\u82b1\u58c7\u3092\u3064\u3051\u308b\u3053\u3068\u3067\u5efa\u8a2d\u304c\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u305f\u30021912\u5e74\u306b\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30b9\u5efa\u7bc9\u5b66\u6821\u3092\u8a2d\u7acb\u3002\u7b2c\u4e00\u5927\u6226\u5f8c\u306e1921\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5e02\u306e\u4f4f\u5b85\u5efa\u8a2d\u5c40\u3067\u4e3b\u4efb\u5efa\u7bc9\u5bb6\u306b\u306a\u308a\u52b4\u50cd\u8005\u4f4f\u5b85\u306e\u8a2d\u8a08\u306b\u3082\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u304c\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u8a2d\u8a08\u6848\u304c\u5374\u4e0b\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b1924\u5e74\u9000\u8077\u3001\u7fcc\u5e74\u30d1\u30ea\u306b\u5c45\u3092\u79fb\u3057\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306f\u7d75\u3092\u63cf\u3044\u3066\u904e\u3054\u3057\u305f\u304c\u3001\u6b7b\u306e\u76f4\u524d\u306b\u5168\u3066\u713c\u304d\u6368\u3066\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002", "Adolf Loos (Br\u00fcnn, 10 december 1870 - Kalksburg, 23 augustus 1933) was een Oostenrijks architect uit het begin van de 20e eeuw. Loos werd geboren te Br\u00fcnn in Moravi\u00eb, thans als Brno gelegen in Tsjechi\u00eb, maar destijds onderdeel van de dubbelmonarchie Oostenrijk-Hongarije). Hij was de zoon van een steenhouwer. Tot verdriet van zijn moeder wilde hij het familiebedrijf niet overnemen. In plaats daarvan studeerde hij aan de Technische Hogeschool te Rechenberg en architectuur te Dresden. Vervolgens vertrok hij naar de Verenigde Staten, waar hij werkte als metselaar, vloerenlegger en bordenwasser. Loos was onder de indruk van de Amerikaanse architectuur en bewonderde de Amerikaanse architect Louis Sullivan. Hij keerde terug naar Europa en begon in 1898 een architectenbureau te Wenen. Loos begon o", "Adolf Franz Karl Viktor Maria Loos (ur. 10 grudnia 1870 w Brnie, zm. 23 sierpnia 1933 w Wiedniu) \u2013 austriacki architekt tworz\u0105cy w okresie panowania secesji, prekursor modernizmu, teoretyk i publicysta. Adolf Loos dzia\u0142a\u0142 na obszarze dawnych Austro-W\u0119gier oraz w Stanach Zjednoczonych i we Francji. W 1908 Loos wyda\u0142 swoje dzie\u0142o Ornament i zbrodnia, w kt\u00f3rym dowodzi\u0142 zb\u0119dno\u015bci ornamentu w architekturze. Do uczni\u00f3w Loosa zaliczali si\u0119 Richard Neutra i Rudolf Schindler.", "Adolf Loos foi um not\u00e1vel arquitecto, nascido a 10 de dezembro de 1870 em Brno, na Rep\u00fablica Checa, tendo exercido durante largos anos a sua profiss\u00e3o na \u00c1ustria, onde morreu, em Kalksburg(hoje pertencente a Viena), no dia 23 de agosto de 1933. Dentre seus trabalhos, destaca-se o projecto para o Chicago Tribune, realizado em 1922, quando trabalhava com Louis Sullivan, e que consiste numa enorme coluna d\u00f3rica assente sobre uma base c\u00fabica."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q44323", "http://cs.dbpedia.org/resource/Adolf_Loos", "http://de.dbpedia.org/resource/Adolf_Loos", "http://es.dbpedia.org/resource/Adolf_Loos", "http://eu.dbpedia.org/resource/Adolf_Loos", "http://fr.dbpedia.org/resource/Adolf_Loos", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30b9", "http://nl.dbpedia.org/resource/Adolf_Loos", "http://pl.dbpedia.org/resource/Adolf_Loos", "http://pt.dbpedia.org/resource/Adolf_Loos", "Q44323", "http://el.dbpedia.org/resource/\u0386\u03bd\u03c4\u03bf\u03bb\u03c6_\u039b\u03c9\u03c2", "http://it.dbpedia.org/resource/Adolf_Loos", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0f1c9", "http://yago-knowledge.org/resource/Adolf_Loos", "http://d-nb.info/gnd/11857423X"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Vienna", "http://dbpedia.org/resource/First_Republic_of_Austria"], "deathDate": ["1933-08-23", "1933-8-23"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Austria-Hungary", "http://dbpedia.org/resource/Brno"], "birthDate": ["1870-12-10"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Art_Nouveau_architects", "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_architecture_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Czech_architects", "http://dbpedia.org/resource/Category:1870_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1933_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:Architectural_theoreticians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_architects", "http://dbpedia.org/resource/Category:Austrian_people_of_Moravian-German_descent", "http://dbpedia.org/resource/Category:Burials_at_the_Zentralfriedhof", "http://dbpedia.org/resource/Category:Modernist_architects", "http://dbpedia.org/resource/Category:Moravian-German_people", "http://dbpedia.org/resource/Category:People_from_Brno"], "wikiPageID": ["53604"], "wikiPageRevisionID": ["742143589"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.architecture.com/LibraryDrawingsAndPhotographs/Exhibitionsandloans/AdolfLoos/AdolfLoos.aspx", "http://www.postrealism.com/adolf.htm", "http://www.woka.com/en/design/designer/adolf-loos/"], "name": ["Adolf Loos"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adolfloos.2.jpg"], "description": ["czech architect"], "givenName": ["Adolf"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adolf_Loos"], "surname": ["Loos"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adolfloos.2.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adolf_Loos?oldid=742143589"], "abstract": ["Adolf Franz Karl Viktor Maria Loos(10 December 1870 \u2013 23 August 1933) was an Austrian and Czechoslovak architect and influential European theorist of Modern architecture. His essay Ornament and Crime advocated smooth and clear surfaces in contrast to the lavish decorations of the Fin de si\u00e8cle and also to the more modern aesthetic principles of the Vienna Secession. Loos became a pioneer of modern architecture and contributed a body of theory and criticism of Modernism in architecture and design. Loos had three tumultuous marriages that all ended in divorce. He suffered from poor health, including an inherited hearing affliction, and was involved in a pedophilia scandal. He died aged 62 on 23 August 1933 in Kalksburg near Vienna.", "25\u0628\u0643 \u0627\u0644\u0645\u062d\u062a\u0648\u0649 \u0647\u0646\u0627 \u064a\u0646\u0642\u0635\u0647 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062a\u0634\u0647\u0627\u062f \u0628\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631. \u064a\u0631\u062c\u0649 \u0625\u064a\u0631\u0627\u062f \u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0648\u0642 \u0628\u0647\u0627. \u0623\u064a \u0645\u0639\u0644\u0648\u0645\u0627\u062a \u063a\u064a\u0631 \u0645\u0648\u062b\u0642\u0629 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0643\u064a\u0643 \u0628\u0647\u0627 \u0648\u0625\u0632\u0627\u0644\u062a\u0647\u0627. (\u0641\u0628\u0631\u0627\u064a\u0631 2016) \u0623\u062f\u0648\u0644\u0641 \u0644\u0648\u0633 (\u0628\u0627\u0644\u0625\u0646\u062c\u0644\u064a\u0632\u064a\u0629: Adolf Loos) \u0645\u0646 \u0623\u0634\u0647\u0631 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a\u064a\u0646\u060c \u0648\u0644\u062f \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1933 \u0645\u0647\u0646\u062a\u0629 \u0645\u0647\u0646\u062f\u0633 \u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a \u0646\u0645\u0633\u0627\u0648\u064a \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644\u060c \u0648\u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0648\u0627\u062d\u062f\u0627 \u0645\u0646 \u0631\u0648\u0627\u062f \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b\u0629. \u0628\u0639\u062f \u062f\u0631\u0627\u0633\u0629 \u0641\u064a \u0643\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0639\u0644\u0648\u0645 \u0627\u0644\u062a\u0637\u0628\u064a\u0642\u064a\u0629 \u062f\u0631\u0633\u062f\u0646 (Dresden) \u0644\u0648\u0648\u0633 \u0641\u064a 1893 \u0633\u0627\u0641\u0631 \u0625\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629 \u062d\u064a\u062b \u0623\u064f\u0639\u062c\u0628 \u0628\u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629. \u0641\u064a \u0639\u0627\u0645 1896 \u0627\u0633\u062a\u0642\u0631 \u0641\u064a \u0641\u064a\u064a\u0646\u0627 \u0648\u0623\u0635\u0628\u062d \u0635\u062f\u064a\u0642\u0627 \u0644\u0628\u0639\u0636 \u062f\u0639\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0641\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a \u0627\u0644\u062d\u062f\u064a\u062b \u0645\u062b\u0644 \u0627\u0644\u0635\u062d\u0627\u0641\u064a\u060c \u0627\u0644\u0643\u0627\u062a\u0628 \u0648\u0627\u0644\u0645\u0641\u0643\u0631 \u0643\u0627\u0631\u0644 \u0643\u0631\u0627\u0648\u0633; \u0627\u0644\u0645\u0648\u0633\u064a\u0642\u0627\u0631 \u0627\u0631\u0646\u0648\u0644\u062f \u0634\u0648\u064a\u0646\u0628\u064a\u0631\u062c; \u0627\u0644\u0634\u0627\u0639\u0631 \u0628\u064a\u062a\u0631 \u0627\u0644\u062a\u064a\u0646\u0628\u0631\u0643 \u0648\u063a\u064a\u0631\u0647\u0645. \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u062f\u0627\u064a\u0629 \u0627\u0646\u062a\u0645\u0649 \u0643\u0639\u0636\u0648 \u0641\u064a \u062d\u0631\u0643\u0629 \u0627\u0644\u0627\u0646\u0641\u0635\u0627\u0644 (Vienna Secession)\u060c \u063a\u064a\u0631 \u0627\u0646\u0647 \u062a\u0631\u0643\u0647\u0627 \u0641\u064a \u0648\u0642\u062a \u0645\u0628\u0643\u0631 \u0639\u0627\u0645 1898 \u0644\u0627\u0646\u0647 \u064a\u0639\u062a\u0628\u0631 \u0627\u0646\u0647\u0627 \u0630\u0627\u062a \u0630\u0648\u0642 \u0642\u062f \u0639\u0641\u0627 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0627\u0644\u0632\u0645\u0646 \u0628\u0627\u0644\u0645\u0642\u0627\u0631\u0646\u0629 \u0645\u0639 \u0627\u0644\u0648\u0627\u0642\u0639 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0627\u0635\u0631. \u0648\u0648\u0641\u0642\u0627 \u0644\u0644\u0648\u0648\u0633 \u0627\u0644\u0647\u0646\u062f\u0633\u0629 \u0627\u0644\u0645\u0639\u0645\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0644\u0627 \u0628\u062f \u0627\u0646 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0648\u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a \u0644\u0627 \u064a\u0645\u0643\u0646 \u0623\u0646 \u062a\u0643\u0648\u0646 \u0641\u0646: \u0648\u0645\u0646 \u0647\u0646\u0627 \u0643\u0627\u0646\u062a \u0627\u0644\u062d\u0627\u062c\u0629 \u0625\u0644\u0649 \u0625\u0644\u063a\u0627\u0621 \u0639\u0644\u0649 \u0623\u064a \u062a\u0632\u0648\u064a\u0642 \u0641\u0646\u064a \u0644\u0627 \u062f\u0627\u0639\u064a \u0644\u0647.", "Adolf Loos (* 10. Dezember 1870 in Br\u00fcnn, M\u00e4hren, damals \u00d6sterreich-Ungarn; \u2020 23. August 1933 in Kalksburg bei Wien, Nieder\u00f6sterreich) war \u00f6sterreichischer Architekt, Architekturkritiker und Kulturpublizist. Er gilt als einer der Wegbereiter der modernen Architektur.", "Adolf Loos (Brno, Moravia 1870 - Viena 1933) fue un arquitecto austriaco. Curs\u00f3 estudios en la Escuela Profesional de Reichenberg y en la Polit\u00e9cnica de Dresden. En la ciudad de Chicago trabaj\u00f3 como alba\u00f1il, entarimador y delineante. Posteriormente realiz\u00f3 obras en diversos pa\u00edses de Europa, tales como Austria, Francia y en Viena comienza a ejercer como arquitecto municipal, trabajando en el Ministerio de Vivienda.", " Pour les articles homonymes, voir Loos. Adolf Loos, n\u00e9 le 10 d\u00e9cembre 1870 \u00e0 Br\u00fcnn et mort le 23 ao\u00fbt 1933 \u00e0 Vienne, est un architecte autrichien, d\u00e9fenseur du d\u00e9pouillement int\u00e9gral dans l\u2019architecture moderne.", "Adolf Loos (Br\u00fcnn, 10 december 1870 - Kalksburg, 23 augustus 1933) was een Oostenrijks architect uit het begin van de 20e eeuw. Loos werd geboren te Br\u00fcnn in Moravi\u00eb, thans als Brno gelegen in Tsjechi\u00eb, maar destijds onderdeel van de dubbelmonarchie Oostenrijk-Hongarije). Hij was de zoon van een steenhouwer. Tot verdriet van zijn moeder wilde hij het familiebedrijf niet overnemen. In plaats daarvan studeerde hij aan de Technische Hogeschool te Rechenberg en architectuur te Dresden. Vervolgens vertrok hij naar de Verenigde Staten, waar hij werkte als metselaar, vloerenlegger en bordenwasser. Loos was onder de indruk van de Amerikaanse architectuur en bewonderde de Amerikaanse architect Louis Sullivan. Hij keerde terug naar Europa en begon in 1898 een architectenbureau te Wenen. Loos begon ook zijn eigen architectenopleiding. In 1928 besloot hij zich weer geheel aan zijn architectenbureau te wijden. Behalve door zijn ontwerpen is Loos vooral bekend geworden als tegenstander van de Art Nouveau-beweging. Hij vond dat architectuur bepaald diende te worden door de rede. Overbodige ornamenten moesten worden geschrapt. In zijn lezing \"Ornament en misdaad\" uit 1908 (Ornament und Verbrechen) werkte hij de gedachte uit dat vooruitgang van een cultuur verbonden is met het terugdringen van ornamentiek, en dat het een misdaad was om ambachtslieden hun tijd te laten verspillen aan ornamenten die alleen maar het moment dichterbij brachten waarop een voorwerp ouderwets was geworden. De meest primitieve samenlevingen gebruikten dan ook veel ornamenten, meende Loos, terwijl de meest geavanceerde geen overbodige ornamenten kennen, of op zijn minst ornamentiek trachten tegen te gaan als die geen zinvol doel heeft. Werk zoals het Michaelerhaus in Wenen laat overigens zien dat Loos geen totale afkeer van versiering had. Hij paste onder meer zeer decoratieve materialen zoals marmer toe. Loos' gezichtspunten zijn kenmerkend voor de moderne architectuur van het functionalisme, waarvan de bekendste slogan \"Vorm volgt functie\" luidt. Loos overleed op 62-jarige leeftijd te Kalksburg, dat tegenwoordig een stadsdeel van Wenen is.", "\u30e2\u30e9\u30f4\u30a3\u30a2\u5730\u65b9\u30d6\u30eb\u30ce\u51fa\u8eab\u3001\u30b2\u30eb\u30de\u30f3\u7cfb\u306e\u51fa\u81ea\u3067\u3001\u7236\u306f\u5f6b\u523b\u5bb6\u30fb\u77f3\u5de5\u3060\u3063\u305f\u3002\u30c9\u30ec\u30b9\u30c7\u30f3\u3067\u5b66\u3093\u3060\u5f8c\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306b\u6e21\u308a\u30b7\u30ab\u30b4\u306e\u9ad8\u5c64\u30d3\u30eb\u3084\u5b9f\u7528\u7684\u306a\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3\u3092\u898b\u3066\u5927\u304d\u306a\u5f71\u97ff\u3092\u53d7\u3051\u305f\u30021896\u5e74\u306b\u5e30\u56fd\u3002\u30aa\u30c3\u30c8\u30fc\u30fb\u30ef\u30fc\u30b0\u30ca\u30fc\u306e\u300c\u82b8\u8853\u306f\u5fc5\u8981\u306b\u306e\u307f\u5f93\u3046\u300d\u3068\u3044\u3046\u6a5f\u80fd\u4e3b\u7fa9\u306e\u4e3b\u5f35\u3092\u66f4\u306b\u5fb9\u5e95\u3055\u305b\u3001\u300c\u88c5\u98fe\u306f\u7f6a\u60aa\uff08\u72af\u7f6a\uff09\u3067\u3042\u308b\u300d\u3068\u5ba3\u8a00\u3057\u305f\u3002\u30ed\u30fc\u30b9\u306b\u3088\u308c\u3070\u3001\u88c5\u98fe\u306f\u539f\u59cb\u4eba\u306e\u523a\u9752\u3068\u540c\u3058\u3088\u3046\u306a\u3082\u306e\u3067\u3001\u88c5\u98fe\u306e\u591a\u3055\u306f\u6587\u5316\u6c34\u6e96\u304c\u4f4e\u3044\u3053\u3068\u3092\u793a\u3059\u3082\u306e\u3067\u3042\u308b\u3002\u3053\u3046\u3057\u305f\u904e\u6fc0\u306a\u8a00\u8ad6\u3067\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5206\u96e2\u6d3e\u300d\u3084\u300c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5de5\u623f\u300d\u306e\u88c5\u98fe\u6027\u3092\u653b\u6483\u3057\u305f\u3002 \u4ee3\u8868\u4f5c\u30ed\u30fc\u30b9\u30cf\u30a6\u30b9\uff081909\u301c1911\u5e74\uff09\u306f\u3001\u88c5\u98fe\u3092\u305d\u304e\u843d\u3068\u3057\u305f\u5efa\u7269\u3067\u3001\u30e2\u30c0\u30cb\u30ba\u30e0\u5efa\u7bc9\u306e\u5148\u99c6\u7684\u306a\u4f5c\u54c1\u3067\u3042\u308b\u3002\u73fe\u5728\u898b\u308b\u3068\u3001\u4f4e\u5c64\u90e8\u306b\u5217\u67f1\u304c\u4e26\u3073\u53e4\u5178\u4e3b\u7fa9\u7684\u306a\u5370\u8c61\u3092\u53d7\u3051\u308b\u304c\u3001\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u306e\u738b\u5bae\u524d\u3067\u6b74\u53f2\u7684\u5efa\u9020\u7269\u304c\u4e26\u3076\u4e00\u89d2\u306b\u5efa\u8a2d\u3055\u308c\u305f\u305f\u3081\u3001\u5f53\u6642\u306f\u6fc0\u3057\u3044\u975e\u96e3\u3092\u6d74\u3073\u305f\u3002\u305d\u306e\u305f\u3081\u5efa\u8a2d\u304c\u4e00\u6642\u4e2d\u65ad\u3055\u308c\u305f\u304c\u3001\u6700\u7d42\u7684\u306b\u306f\u7a93\u8fba\u306b\u82b1\u58c7\u3092\u3064\u3051\u308b\u3053\u3068\u3067\u5efa\u8a2d\u304c\u8a31\u53ef\u3055\u308c\u305f\u30021912\u5e74\u306b\u30a2\u30c9\u30eb\u30d5\u30fb\u30ed\u30fc\u30b9\u5efa\u7bc9\u5b66\u6821\u3092\u8a2d\u7acb\u3002\u7b2c\u4e00\u5927\u6226\u5f8c\u306e1921\u5e74\u304b\u3089\u306f\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u5e02\u306e\u4f4f\u5b85\u5efa\u8a2d\u5c40\u3067\u4e3b\u4efb\u5efa\u7bc9\u5bb6\u306b\u306a\u308a\u52b4\u50cd\u8005\u4f4f\u5b85\u306e\u8a2d\u8a08\u306b\u3082\u5c3d\u529b\u3057\u305f\u304c\u3001\u81ea\u8eab\u306e\u8a2d\u8a08\u6848\u304c\u5374\u4e0b\u3055\u308c\u305f\u3053\u3068\u3092\u304d\u3063\u304b\u3051\u306b1924\u5e74\u9000\u8077\u3001\u7fcc\u5e74\u30d1\u30ea\u306b\u5c45\u3092\u79fb\u3057\u305f\u3002\u6669\u5e74\u306f\u7d75\u3092\u63cf\u3044\u3066\u904e\u3054\u3057\u305f\u304c\u3001\u6b7b\u306e\u76f4\u524d\u306b\u5168\u3066\u713c\u304d\u6368\u3066\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \u73fe\u5728\u3001\u30ed\u30fc\u30b9\u306e\u81ea\u5b85\u306f\u305d\u306e\u5c45\u9593\u90e8\u5206\u304c\u30a6\u30a3\u30fc\u30f3\u535a\u7269\u9928\uff08Wien Museum\uff09\u306b\u4fdd\u5b58\u5c55\u793a\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002\u307e\u305f\u3001\u5f7c\u306e\u56f3\u9762\u3084\u539f\u7a3f\u3068\u3044\u3063\u305f\u8cc7\u6599\u306f\u3001\u30a2\u30eb\u30d9\u30eb\u30c6\u30a3\u30fc\u30ca\uff08Albertina\uff09\u306b\u4fdd\u7ba1\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002 \n* \u54f2\u5b66\u8005\u30f4\u30a3\u30c8\u30b2\u30f3\u30b7\u30e5\u30bf\u30a4\u30f3\uff081889-1951\u5e74\uff09\u3068\u4ea4\u53cb\u304c\u3042\u3063\u305f\u3068\u3044\u3046\u3002 \n* \u6587\u5b66\u8005\u30da\u30fc\u30bf\u30fc\u30fb\u30a2\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u3068\u306f\u89aa\u53cb\u3067\u3001\u30a2\u30eb\u30c6\u30f3\u30d9\u30eb\u30af\u6b7b\u306e\u969b\u306b\u306f\u9001\u8f9e\u3092\u66f8\u304d\u3001\u3055\u3089\u306b\u5f7c\u306e\u5893\u3092\u3064\u304f\u3063\u305f\u3002 \n* \u88c5\u98fe\u7f6a\u60aa\u8ad6\u3092\u5ba3\u8a00\u3057\u305f\u306e\u306f \"Ornament und Verbrechen\"\uff081908\u5e74\uff09\u3002\u90a6\u8a33\u66f8\u3067\u306f\u300e\u306b\u3082\u304b\u304b\u308f\u3089\u305a\u300f\uff08\u52a0\u85e4\u6df3\u8a33\u3001\u307f\u3059\u305a\u66f8\u623f\u30012015\uff09\u304a\u3088\u3073\u300e\u88c5\u98fe\u3068\u72af\u7f6a\u300f\uff08\u4f0a\u85e4\u54f2\u592b\u8a33\u3001\u4e2d\u592e\u516c\u8ad6\u7f8e\u8853\u51fa\u7248\u30012005\uff09\u306b\u63b2\u8f09\u3055\u308c\u3066\u3044\u308b\u3002", "Adolf Franz Karl Viktor Maria Loos (ur. 10 grudnia 1870 w Brnie, zm. 23 sierpnia 1933 w Wiedniu) \u2013 austriacki architekt tworz\u0105cy w okresie panowania secesji, prekursor modernizmu, teoretyk i publicysta. Adolf Loos dzia\u0142a\u0142 na obszarze dawnych Austro-W\u0119gier oraz w Stanach Zjednoczonych i we Francji. W 1908 Loos wyda\u0142 swoje dzie\u0142o Ornament i zbrodnia, w kt\u00f3rym dowodzi\u0142 zb\u0119dno\u015bci ornamentu w architekturze. Loos wyst\u0119powa\u0142 przeciwko malarskiemu traktowaniu architektury i wieszczy\u0142 secesji rych\u0142e utoni\u0119cie w zb\u0119dnej ornamentyce. Si\u0142a oddzia\u0142ywania jego projekt\u00f3w polega\u0142a na dobrych proporcjach i harmonijnym grupowaniu otwor\u00f3w drzwiowych i okiennych. Do uczni\u00f3w Loosa zaliczali si\u0119 Richard Neutra i Rudolf Schindler.", "Adolf Loos foi um not\u00e1vel arquitecto, nascido a 10 de dezembro de 1870 em Brno, na Rep\u00fablica Checa, tendo exercido durante largos anos a sua profiss\u00e3o na \u00c1ustria, onde morreu, em Kalksburg(hoje pertencente a Viena), no dia 23 de agosto de 1933. Dentre seus trabalhos, destaca-se o projecto para o Chicago Tribune, realizado em 1922, quando trabalhava com Louis Sullivan, e que consiste numa enorme coluna d\u00f3rica assente sobre uma base c\u00fabica. Foi precursor do Raumplan, o desenvolvimento da planta em diferentes cotas. Atrav\u00e9s das varia\u00e7\u00f5es de altura das divis\u00f5es, bem como das propor\u00e7\u00f5es adotadas e das mudan\u00e7as de materiais, \u00e9 estabelecida uma hierarquia entre os diversos espa\u00e7os; criam-se zonas dentro da casa, definindo tamb\u00e9m graus de intimidade de cada divis\u00e3o.\" Para Loos, arquitectura \u00e9 composi\u00e7\u00e3o espacial consolidada \u2013 planifica\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o que poder\u00e1 ser traduzida em planta. Embora n\u00e3o tenha desenvolvido esta ideia numa teoria formal, a direc\u00e7\u00e3o deste pensamento \u00e9 clara: \"A grande revolu\u00e7\u00e3o em arquitectura \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o de uma planifica\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o.\" Em 1908, escreveu o ensaio/manifesto intitulado \"Ornamento e Crime\", no qual criticava o uso abusivo da ornamenta\u00e7\u00e3o na arquitetura europ\u00e9ia do final do s\u00e9culo XIX. Loos acreditava que \"quando uma cultura evolui, ela gradativamente abandona o uso do ornamento em objetos utilit\u00e1rios\". Segundo alguns cr\u00edticos,  \"esta guerra contra o ornamento e a decora\u00e7\u00e3o esconde uma lacuna ideol\u00f3gica no modernismo: a falta de uma base cultural (...) O modernismo procurou deliberadamente destruir todos os v\u00ednculos e reminisc\u00eancias da arquitetura hist\u00f3rica\". A cultura \u00e9 algo que adquire um estatuto primordial nos escritos de Loos. \u00c9 isso que Karl Kraus nos quer transmitir quando refere que \u201ctudo o que Adolf Loos e eu \u2013 ele materialmente e eu verbalmente \u2013 temos feito n\u00e3o \u00e9 mais que mostrar a diferen\u00e7a entre uma urna e um penico e que \u00e9 essa distin\u00e7\u00e3o que oferece \u00e0 cultura margem de manobra. Os outros, aqueles que n\u00e3o conseguem fazer essa distin\u00e7\u00e3o, est\u00e3o divididos entre os que usam a urna como penico e os que usam o penico como urna.\u201d a. Estes dois objectos diferentes segundo conven\u00e7\u00f5es sociais, correspondem respectivamente \u00e0 arte e ao objecto utilit\u00e1rio: Kraus criticava tanto os que pretendem incutir arte ao objecto quotidiano, os artistas da Secess\u00e3o, como os que usam o objecto utilit\u00e1rio como arte.", "\u963f\u9053\u592b\u00b7\u5f17\u6717\u8332\u00b7\u5361\u723e\u00b7\u7dad\u514b\u591a\u00b7\u746a\u9e97\u4e9e\u00b7\u8def\u65af\uff081870\u5e7412\u670810\u65e5\uff0d1933\u5e748\u670823\u65e5\uff09\uff0c\u5967\u5730\u5229\u5efa\u7bc9\u5e2b\uff0c\u51fa\u751f\u5728\u6469\u62c9\u7dad\u4e9e\u3002\u5728\u6b50\u6d32\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u5efa\u7bc9\u7684\u767c\u5c55\u6709\u5f88\u5927\u7684\u5f71\u97ff\u529b\u3002\u5728\u4ed6\u7684\u8ad6\u6587\u300a\u88dd\u98fe\u8207\u7f6a\u60e1\u300b\u88e1\uff0c\u63d0\u51fa\u53cd\u5c0d\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5206\u96e2\u6d3e\uff08\u65b0\u85dd\u8853\u904b\u52d5\u7684\u7dad\u4e5f\u7d0d\u5206\u652f\uff09\u7684\u89c0\u9ede\u3002\u5728\u9019\u7bc7\u548c\u5176\u4ed6\u5e7e\u7bc7\u8ad6\u6587\u88e1\uff0c\u4ed6\u70ba\u73fe\u4ee3\u4e3b\u7fa9\u5efa\u7bc9\u7406\u8ad6\u7684\u5275\u5efa\u548c\u6279\u5224\u505a\u51fa\u4e86\u8ca2\u737b\u3002", "\u0410\u0434\u043e\u043b\u044c\u0444 \u041b\u043e\u0437 (\u041b\u043e\u043e\u0441, \u043d\u0435\u043c. Adolf Loos; 10 \u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044f 1870 \u2014 23 \u0430\u0432\u0433\u0443\u0441\u0442\u0430 1933) \u2014 \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0438\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0438 \u0447\u0435\u0445\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0446\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b. \u0421\u044b\u0433\u0440\u0430\u043b \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0440\u043e\u043b\u044c \u0432 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u044f. \u041a\u0430\u043a \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u044d\u0441\u0441\u0435 \u00ab\u041e\u0440\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u00bb (1913), \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0443\u0435\u0442 \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d (\u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u2014 \u00ab\u044e\u0433\u0435\u043d\u0434\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c\u00bb) \u0432 \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435, \u0437\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0440\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c."], "significantBuilding": ["http://dbpedia.org/resource/Steiner_House"], "birthName": ["Adolf Franz Karl", "Viktor Maria Loos"], "imageSize": ["185"], "sname": ["Adolf Loos"], "sopt": ["t"], "wordnet_type": ["http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-architect-noun-1"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Architect"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Adolph_Loos"], "wikiPageDisambiguates": ["http://dbpedia.org/resource/Adolf"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adolf_Loos"], "architect": ["http://dbpedia.org/resource/Villa_M\u00fcller", "http://dbpedia.org/resource/Rufer_House"], "influencedBy": ["http://dbpedia.org/resource/Ludwig_Wittgenstein", "http://dbpedia.org/resource/Frederick_John_Kiesler"], "spouse": ["http://dbpedia.org/resource/Claire_Beck_Loos"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q43115", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "AmericanFootballPlayer", "Cleric", "Saint", "http://schema.org/Person", "http://umbel.org/umbel/rc/Cleric", "http://umbel.org/umbel/rc/Saint"], "label": ["Adrian and Natalia of Nicomedia", "Adrian von Nikomedien", "Adriano de Nicomedia", "Adrien de Nicom\u00e9die", "Adriano di Nicomedia", "\u30cb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u3068\u30ca\u30bf\u30ea\u30a2", "Adrianus", "Adrian i Natalia z Nikomedii", "Adriano de Nicom\u00e9dia"], "comment": ["Saint Adrian (also known as Hadrian) or Adrian of Nicomedia (died 4 March 306) was a Herculian Guard of the Roman Emperor Galerius Maximian. After becoming a convert to Christianity with his wife Natalia, Adrian was martyred at Nicomedia.", "Sankt Adrianus oder Adrian von Nikomedien (Hadrian von Nikomedia; \u2020 306) war ein r\u00f6mischer Offizier und christlicher M\u00e4rtyrer, der nach der Legende am 4. M\u00e4rz 306 in Nikomedia unter dem r\u00f6mischen Kaiser Galerius Valerius Maximianus, einem erbitterten Gegner des Christentums, durch das Abschlagen der H\u00e4nde, das Zertr\u00fcmmern der Beine auf einem Amboss und anschlie\u00dfende Enthauptung den Tod fand.", "\u30cb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u3068\u30ca\u30bf\u30ea\u30a2\uff08Adrian and Natalia of Nicomedia\uff09\uff08 - 306\u5e74\u9803\uff09\u306f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u6b89\u6559\u8005\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u3068\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u306f\u30cf\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\uff08Hadrian\uff09\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u540d\u3067\u30cf\u30c9\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9\uff08Hadrianus\uff09\u3001\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9\uff08Adrianus \uff09\u3068\u3082\u3002\u6b63\u6559\u4f1a\u3067\u306f\u30cb\u30b3\u30df\u30c7\u30e4\u306e\u8056\u81f4\u547d\u8005\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u3001\u8056\u81f4\u547d\u5973\u30ca\u30bf\u30ea\u30e4\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002", "Adrianus ( - Nicomedia, 4 maart 304) was een Romeins officier en is een christelijke martelaar.", "Santo Adriano ou Adriano de Nicom\u00e9dia foi um guarda herculiano do imperador romano Gal\u00e9rio Maximiano. Ap\u00f3s converter-se ao Cristianismo, juntamente com sua esposa Nat\u00e1lia, foi martirizado em Nicom\u00e9dia, em 4 de mar\u00e7o de 306.", "Adrian lub Hadrian, cu. Muczenik Adrian Nikomidijskij i Natalia z Nikomedii, cu. Muczenica Natalija, r\u00f3wnie\u017c: Adrian i towarzysze \u2013 \u015bwi\u0119ci i m\u0119czennicy chrze\u015bcija\u0144scy z Nikomedii, kt\u00f3rzy mieli ponie\u015b\u0107 \u015bmier\u0107 w czasach prze\u015bladowania chrze\u015bcijan podczas rz\u0105d\u00f3w Maksymina Traka (235-238) lub Dioklecjana (284-305) i Maksymiana (286\u2013305) czy te\u017c Maksyminusa (305-311).", "Adriano de Nicomedia (llamado San Adriano o a veces San Adri\u00e1n) fue un m\u00e1rtir cristiano muerto en 306 durante la \u00faltima persecuci\u00f3n general. Naci\u00f3 a finales del siglo III en Constantinopla. Era hijo del c\u00e9sar Probo, quien fue emperador 6 a\u00f1os (de 277 a 282). Adriano era romano y en tal concepto persigui\u00f3 a los cristianos bajo los reinados de Maximiano y Galerio. Pero admirador del valor y la resignaci\u00f3n de aquellos fieles, se convirti\u00f3 a su religi\u00f3n, tras lo cual se cas\u00f3 con Santa Natalia.", " Pour les articles homonymes, voir Saint Adrien. L'histoire d'Adrianus (Saint Adrien) et de sa jeune \u00e9pouse Natalie (Sainte Nathalie, Natacha) est cont\u00e9e dans la L\u00e9gende Dor\u00e9e. Adrianus \u00e9tait officier dans l'arm\u00e9e de l'empereur Romain Gal\u00e8re qui faisait appliquer avec z\u00e8le les quatre \u00e9dits de pers\u00e9cution des chr\u00e9tiens de Diocl\u00e9tien. Les reliques de Nathalie et d'Adrianus ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es, en 1110, de Constantinople au monast\u00e8re de Grammont en Belgique. Il est r\u00e9put\u00e9 gu\u00e9rir les maux de ventre."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q374822", "http://cs.dbpedia.org/resource/Svat\u00fd_Hadri\u00e1n", "http://de.dbpedia.org/resource/Adrian_von_Nikomedien", "http://el.dbpedia.org/resource/\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03b9_\u0391\u03bd\u03b4\u03c1\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2_\u03ba\u03b1\u03b9_\u039d\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03af\u03b1", "http://es.dbpedia.org/resource/Adriano_de_Nicomedia", "http://fr.dbpedia.org/resource/Adrien_de_Nicom\u00e9die", "http://it.dbpedia.org/resource/Adriano_di_Nicomedia", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30cb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u3068\u30ca\u30bf\u30ea\u30a2", "http://pl.dbpedia.org/resource/Adrian_i_Natalia_z_Nikomedii", "http://pt.dbpedia.org/resource/Adriano_de_Nicom\u00e9dia", "Q374822", "http://nl.dbpedia.org/resource/Adrianus", "http://rdf.freebase.com/ns/m.09sqn", "http://d-nb.info/gnd/123168430"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Nicomedia"], "deathDate": ["0306-03-04", "306-3-4"], "birthDate": ["300-1-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:306_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:4th-century_women", "http://dbpedia.org/resource/Category:Ancient_Roman_women", "http://dbpedia.org/resource/Category:Married_couples", "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_and_leaders_of_the_Praetorian_Guard", "http://dbpedia.org/resource/Category:3rd-century_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:4th-century_Christian_martyrs", "http://dbpedia.org/resource/Category:4th-century_Romans", "http://dbpedia.org/resource/Category:Converts_to_Christianity_from_pagan_religions", "http://dbpedia.org/resource/Category:Late_Ancient_Christian_female_saints", "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_saints", "http://dbpedia.org/resource/Category:Saints_from_Roman_Anatolia"], "wikiPageID": ["39307"], "wikiPageRevisionID": ["738524856"], "wikiPageExternalLink": ["https://books.google.com/books?id=Mo0xAQAAMAAJ&pg=PA32"], "name": ["Adrian and Natalia of Nicomedia", "Adrian of Nicomedia"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agnatalia.jpg"], "givenName": ["Adrian"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_and_Natalia_of_Nicomedia"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agnatalia.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_and_Natalia_of_Nicomedia?oldid=738524856"], "abstract": ["Saint Adrian (also known as Hadrian) or Adrian of Nicomedia (died 4 March 306) was a Herculian Guard of the Roman Emperor Galerius Maximian. After becoming a convert to Christianity with his wife Natalia, Adrian was martyred at Nicomedia.", "Sankt Adrianus oder Adrian von Nikomedien (Hadrian von Nikomedia; \u2020 306) war ein r\u00f6mischer Offizier und christlicher M\u00e4rtyrer, der nach der Legende am 4. M\u00e4rz 306 in Nikomedia unter dem r\u00f6mischen Kaiser Galerius Valerius Maximianus, einem erbitterten Gegner des Christentums, durch das Abschlagen der H\u00e4nde, das Zertr\u00fcmmern der Beine auf einem Amboss und anschlie\u00dfende Enthauptung den Tod fand.", " Pour les articles homonymes, voir Saint Adrien. L'histoire d'Adrianus (Saint Adrien) et de sa jeune \u00e9pouse Natalie (Sainte Nathalie, Natacha) est cont\u00e9e dans la L\u00e9gende Dor\u00e9e. Adrianus \u00e9tait officier dans l'arm\u00e9e de l'empereur Romain Gal\u00e8re qui faisait appliquer avec z\u00e8le les quatre \u00e9dits de pers\u00e9cution des chr\u00e9tiens de Diocl\u00e9tien. Vers 306, alors qu'Adrianus avait vingt-huit ans, il se convertit devant le courage de trente-trois chr\u00e9tiens de Nicom\u00e9die que Gal\u00e8re avait ordonn\u00e9 de supplicier en les faisant fouetter \u00e0 coups de nerfs, en leur broyant la bouche avec des pierres, puis en les emprisonnant apr\u00e8s leur avoir mis le garrot. Apprenant cette conversion, l'empereur fit emprisonner Adrianus avec les autres chr\u00e9tiens puis, quelque temps apr\u00e8s, le fit compara\u00eetre devant lui en pr\u00e9sence de ses compagnons pour le faire fouetter ; les coups furent si violents qu'\u00e0 la fin les entrailles d'Adrianus sortaient de son corps. Puis Adrianus et ses compagnons furent de nouveau jet\u00e9s en prison. Comme des matrones, dont Nathalie, soignaient en cachette les martyrs dans leur prison, l'empereur Gal\u00e8re ordonna qu'on tranche les pieds puis les jambes des prisonniers puis qu'on fasse br\u00fbler leur corps. Adrianus fut le premier supplici\u00e9 et on lui coupa \u00e9galement une main. Quand on jeta les corps des martyrs au feu, Nathalie voulut se pr\u00e9cipiter dans le brasier mais une pluie violente \u00e9teignit les flammes. Nathalie r\u00e9cup\u00e9ra alors la main de son mari qu'elle conserva pr\u00e9cieusement. R\u00e9fugi\u00e9e peu de temps apr\u00e8s \u00e0 Constantinople pour \u00e9chapper \u00e0 la proposition de mariage que lui avait fait un tribun, elle rendit l'esprit apr\u00e8s avoir vu, en songe, Adrianus lui demander de le rejoindre dans la paix \u00e9ternelle. Les reliques de Nathalie et d'Adrianus ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es, en 1110, de Constantinople au monast\u00e8re de Grammont en Belgique. Saint Adrien de Nicom\u00e9die et son \u00e9pouse sainte Nathalie sont f\u00eat\u00e9s en Orient ensemble le 26 ao\u00fbt.En Occident, saint Adrien est f\u00eat\u00e9 le 8 septembre et son \u00e9pouse Nathalie, qui l'encouragea \u00e0 souffrir le martyre, est f\u00eat\u00e9e le 26 ao\u00fbt. Il est r\u00e9put\u00e9 gu\u00e9rir les maux de ventre.", "Adriano de Nicomedia (llamado San Adriano o a veces San Adri\u00e1n) fue un m\u00e1rtir cristiano muerto en 306 durante la \u00faltima persecuci\u00f3n general. Naci\u00f3 a finales del siglo III en Constantinopla. Era hijo del c\u00e9sar Probo, quien fue emperador 6 a\u00f1os (de 277 a 282). Adriano era romano y en tal concepto persigui\u00f3 a los cristianos bajo los reinados de Maximiano y Galerio. Pero admirador del valor y la resignaci\u00f3n de aquellos fieles, se convirti\u00f3 a su religi\u00f3n, tras lo cual se cas\u00f3 con Santa Natalia. El emperador Licinio decret\u00f3 su persecuci\u00f3n, en la que fue apresado y torturado para hacerle renegar de su fe.Fue sometido a terribles tormentos en Nicomedia, donde finalmente seria decapitado.", "\u30cb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u3068\u30ca\u30bf\u30ea\u30a2\uff08Adrian and Natalia of Nicomedia\uff09\uff08 - 306\u5e74\u9803\uff09\u306f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u6b89\u6559\u8005\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u3068\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u306f\u30cf\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\uff08Hadrian\uff09\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u540d\u3067\u30cf\u30c9\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9\uff08Hadrianus\uff09\u3001\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9\uff08Adrianus \uff09\u3068\u3082\u3002\u6b63\u6559\u4f1a\u3067\u306f\u30cb\u30b3\u30df\u30c7\u30e4\u306e\u8056\u81f4\u547d\u8005\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u3001\u8056\u81f4\u547d\u5973\u30ca\u30bf\u30ea\u30e4\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002", "Adrianus ( - Nicomedia, 4 maart 304) was een Romeins officier en is een christelijke martelaar.", "Santo Adriano ou Adriano de Nicom\u00e9dia foi um guarda herculiano do imperador romano Gal\u00e9rio Maximiano. Ap\u00f3s converter-se ao Cristianismo, juntamente com sua esposa Nat\u00e1lia, foi martirizado em Nicom\u00e9dia, em 4 de mar\u00e7o de 306.", "Adrian lub Hadrian, cu. Muczenik Adrian Nikomidijskij i Natalia z Nikomedii, cu. Muczenica Natalija, r\u00f3wnie\u017c: Adrian i towarzysze \u2013 \u015bwi\u0119ci i m\u0119czennicy chrze\u015bcija\u0144scy z Nikomedii, kt\u00f3rzy mieli ponie\u015b\u0107 \u015bmier\u0107 w czasach prze\u015bladowania chrze\u015bcijan podczas rz\u0105d\u00f3w Maksymina Traka (235-238) lub Dioklecjana (284-305) i Maksymiana (286\u2013305) czy te\u017c Maksyminusa (305-311)."], "deathYear": ["0306"], "majorShrine": ["http://dbpedia.org/resource/Belgium", "http://dbpedia.org/resource/Rome", "http://dbpedia.org/resource/G\u00fcm\u00fc\u015fhane", "http://dbpedia.org/resource/Geraardsbergen", "http://dbpedia.org/resource/St_Adriano_al_Foro"], "title": ["Martyrs"], "veneratedIn": ["http://dbpedia.org/resource/Eastern_Orthodox_Church", "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church"], "attributes": ["depicted armed, with an anvil in his hands or at his feet"], "caption": ["Saint Adrian and his wife, Saint Natalia"], "feastDay": ["--08-26", "--09-08", "--12-01"], "imagesize": ["150"], "patronage": ["plague, epilepsy, arms dealers, butchers, guards, soldiers"], "wordnet_type": ["http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-saint-noun-2"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Guard"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Adrian,_Saint", "http://dbpedia.org/resource/Adrian_of_Nicomedia", "http://dbpedia.org/resource/Adrianus_Nicomediae", "http://dbpedia.org/resource/Adrian_and_Natalia", "http://dbpedia.org/resource/Natalia_of_Nicomedia", "http://dbpedia.org/resource/Adrian_and_natalia_of_nicomedia", "http://dbpedia.org/resource/Saint_Natalia", "http://dbpedia.org/resource/Saint_Natalie", "http://dbpedia.org/resource/Adrian_&_Natalia_of_Nicomedia"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_and_Natalia_of_Nicomedia"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q43115", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "AmericanFootballPlayer", "Cleric", "Saint", "http://schema.org/Person", "http://umbel.org/umbel/rc/Cleric", "http://umbel.org/umbel/rc/Saint"], "label": ["Adrian and Natalia of Nicomedia", "Adrian von Nikomedien", "Adriano de Nicomedia", "Adrien de Nicom\u00e9die", "Adriano di Nicomedia", "\u30cb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u3068\u30ca\u30bf\u30ea\u30a2", "Adrianus", "Adrian i Natalia z Nikomedii", "Adriano de Nicom\u00e9dia"], "comment": ["Saint Adrian (also known as Hadrian) or Adrian of Nicomedia (died 4 March 306) was a Herculian Guard of the Roman Emperor Galerius Maximian. After becoming a convert to Christianity with his wife Natalia, Adrian was martyred at Nicomedia.", "Sankt Adrianus oder Adrian von Nikomedien (Hadrian von Nikomedia; \u2020 306) war ein r\u00f6mischer Offizier und christlicher M\u00e4rtyrer, der nach der Legende am 4. M\u00e4rz 306 in Nikomedia unter dem r\u00f6mischen Kaiser Galerius Valerius Maximianus, einem erbitterten Gegner des Christentums, durch das Abschlagen der H\u00e4nde, das Zertr\u00fcmmern der Beine auf einem Amboss und anschlie\u00dfende Enthauptung den Tod fand.", "\u30cb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u3068\u30ca\u30bf\u30ea\u30a2\uff08Adrian and Natalia of Nicomedia\uff09\uff08 - 306\u5e74\u9803\uff09\u306f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u6b89\u6559\u8005\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u3068\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u306f\u30cf\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\uff08Hadrian\uff09\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u540d\u3067\u30cf\u30c9\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9\uff08Hadrianus\uff09\u3001\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9\uff08Adrianus \uff09\u3068\u3082\u3002\u6b63\u6559\u4f1a\u3067\u306f\u30cb\u30b3\u30df\u30c7\u30e4\u306e\u8056\u81f4\u547d\u8005\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u3001\u8056\u81f4\u547d\u5973\u30ca\u30bf\u30ea\u30e4\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002", "Adrianus ( - Nicomedia, 4 maart 304) was een Romeins officier en is een christelijke martelaar.", "Santo Adriano ou Adriano de Nicom\u00e9dia foi um guarda herculiano do imperador romano Gal\u00e9rio Maximiano. Ap\u00f3s converter-se ao Cristianismo, juntamente com sua esposa Nat\u00e1lia, foi martirizado em Nicom\u00e9dia, em 4 de mar\u00e7o de 306.", "Adrian lub Hadrian, cu. Muczenik Adrian Nikomidijskij i Natalia z Nikomedii, cu. Muczenica Natalija, r\u00f3wnie\u017c: Adrian i towarzysze \u2013 \u015bwi\u0119ci i m\u0119czennicy chrze\u015bcija\u0144scy z Nikomedii, kt\u00f3rzy mieli ponie\u015b\u0107 \u015bmier\u0107 w czasach prze\u015bladowania chrze\u015bcijan podczas rz\u0105d\u00f3w Maksymina Traka (235-238) lub Dioklecjana (284-305) i Maksymiana (286\u2013305) czy te\u017c Maksyminusa (305-311).", "Adriano de Nicomedia (llamado San Adriano o a veces San Adri\u00e1n) fue un m\u00e1rtir cristiano muerto en 306 durante la \u00faltima persecuci\u00f3n general. Naci\u00f3 a finales del siglo III en Constantinopla. Era hijo del c\u00e9sar Probo, quien fue emperador 6 a\u00f1os (de 277 a 282). Adriano era romano y en tal concepto persigui\u00f3 a los cristianos bajo los reinados de Maximiano y Galerio. Pero admirador del valor y la resignaci\u00f3n de aquellos fieles, se convirti\u00f3 a su religi\u00f3n, tras lo cual se cas\u00f3 con Santa Natalia.", " Pour les articles homonymes, voir Saint Adrien. L'histoire d'Adrianus (Saint Adrien) et de sa jeune \u00e9pouse Natalie (Sainte Nathalie, Natacha) est cont\u00e9e dans la L\u00e9gende Dor\u00e9e. Adrianus \u00e9tait officier dans l'arm\u00e9e de l'empereur Romain Gal\u00e8re qui faisait appliquer avec z\u00e8le les quatre \u00e9dits de pers\u00e9cution des chr\u00e9tiens de Diocl\u00e9tien. Les reliques de Nathalie et d'Adrianus ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es, en 1110, de Constantinople au monast\u00e8re de Grammont en Belgique. Il est r\u00e9put\u00e9 gu\u00e9rir les maux de ventre."], "sameAs": ["http://www.wikidata.org/entity/Q374822", "http://cs.dbpedia.org/resource/Svat\u00fd_Hadri\u00e1n", "http://de.dbpedia.org/resource/Adrian_von_Nikomedien", "http://el.dbpedia.org/resource/\u0386\u03b3\u03b9\u03bf\u03b9_\u0391\u03bd\u03b4\u03c1\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2_\u03ba\u03b1\u03b9_\u039d\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03af\u03b1", "http://es.dbpedia.org/resource/Adriano_de_Nicomedia", "http://fr.dbpedia.org/resource/Adrien_de_Nicom\u00e9die", "http://it.dbpedia.org/resource/Adriano_di_Nicomedia", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30cb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u3068\u30ca\u30bf\u30ea\u30a2", "http://pl.dbpedia.org/resource/Adrian_i_Natalia_z_Nikomedii", "http://pt.dbpedia.org/resource/Adriano_de_Nicom\u00e9dia", "Q374822", "http://nl.dbpedia.org/resource/Adrianus", "http://rdf.freebase.com/ns/m.09sqn", "http://d-nb.info/gnd/123168430"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Nicomedia"], "deathDate": ["0306-03-04", "306-3-4"], "birthDate": ["300-1-1"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:306_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:4th-century_women", "http://dbpedia.org/resource/Category:Ancient_Roman_women", "http://dbpedia.org/resource/Category:Married_couples", "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_and_leaders_of_the_Praetorian_Guard", "http://dbpedia.org/resource/Category:3rd-century_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:4th-century_Christian_martyrs", "http://dbpedia.org/resource/Category:4th-century_Romans", "http://dbpedia.org/resource/Category:Converts_to_Christianity_from_pagan_religions", "http://dbpedia.org/resource/Category:Late_Ancient_Christian_female_saints", "http://dbpedia.org/resource/Category:Military_saints", "http://dbpedia.org/resource/Category:Saints_from_Roman_Anatolia"], "wikiPageID": ["39307"], "wikiPageRevisionID": ["738524856"], "wikiPageExternalLink": ["https://books.google.com/books?id=Mo0xAQAAMAAJ&pg=PA32"], "name": ["Adrian and Natalia of Nicomedia", "Adrian of Nicomedia"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agnatalia.jpg"], "givenName": ["Adrian"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_and_Natalia_of_Nicomedia"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Agnatalia.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_and_Natalia_of_Nicomedia?oldid=738524856"], "abstract": ["Saint Adrian (also known as Hadrian) or Adrian of Nicomedia (died 4 March 306) was a Herculian Guard of the Roman Emperor Galerius Maximian. After becoming a convert to Christianity with his wife Natalia, Adrian was martyred at Nicomedia.", "Sankt Adrianus oder Adrian von Nikomedien (Hadrian von Nikomedia; \u2020 306) war ein r\u00f6mischer Offizier und christlicher M\u00e4rtyrer, der nach der Legende am 4. M\u00e4rz 306 in Nikomedia unter dem r\u00f6mischen Kaiser Galerius Valerius Maximianus, einem erbitterten Gegner des Christentums, durch das Abschlagen der H\u00e4nde, das Zertr\u00fcmmern der Beine auf einem Amboss und anschlie\u00dfende Enthauptung den Tod fand.", " Pour les articles homonymes, voir Saint Adrien. L'histoire d'Adrianus (Saint Adrien) et de sa jeune \u00e9pouse Natalie (Sainte Nathalie, Natacha) est cont\u00e9e dans la L\u00e9gende Dor\u00e9e. Adrianus \u00e9tait officier dans l'arm\u00e9e de l'empereur Romain Gal\u00e8re qui faisait appliquer avec z\u00e8le les quatre \u00e9dits de pers\u00e9cution des chr\u00e9tiens de Diocl\u00e9tien. Vers 306, alors qu'Adrianus avait vingt-huit ans, il se convertit devant le courage de trente-trois chr\u00e9tiens de Nicom\u00e9die que Gal\u00e8re avait ordonn\u00e9 de supplicier en les faisant fouetter \u00e0 coups de nerfs, en leur broyant la bouche avec des pierres, puis en les emprisonnant apr\u00e8s leur avoir mis le garrot. Apprenant cette conversion, l'empereur fit emprisonner Adrianus avec les autres chr\u00e9tiens puis, quelque temps apr\u00e8s, le fit compara\u00eetre devant lui en pr\u00e9sence de ses compagnons pour le faire fouetter ; les coups furent si violents qu'\u00e0 la fin les entrailles d'Adrianus sortaient de son corps. Puis Adrianus et ses compagnons furent de nouveau jet\u00e9s en prison. Comme des matrones, dont Nathalie, soignaient en cachette les martyrs dans leur prison, l'empereur Gal\u00e8re ordonna qu'on tranche les pieds puis les jambes des prisonniers puis qu'on fasse br\u00fbler leur corps. Adrianus fut le premier supplici\u00e9 et on lui coupa \u00e9galement une main. Quand on jeta les corps des martyrs au feu, Nathalie voulut se pr\u00e9cipiter dans le brasier mais une pluie violente \u00e9teignit les flammes. Nathalie r\u00e9cup\u00e9ra alors la main de son mari qu'elle conserva pr\u00e9cieusement. R\u00e9fugi\u00e9e peu de temps apr\u00e8s \u00e0 Constantinople pour \u00e9chapper \u00e0 la proposition de mariage que lui avait fait un tribun, elle rendit l'esprit apr\u00e8s avoir vu, en songe, Adrianus lui demander de le rejoindre dans la paix \u00e9ternelle. Les reliques de Nathalie et d'Adrianus ont \u00e9t\u00e9 transf\u00e9r\u00e9es, en 1110, de Constantinople au monast\u00e8re de Grammont en Belgique. Saint Adrien de Nicom\u00e9die et son \u00e9pouse sainte Nathalie sont f\u00eat\u00e9s en Orient ensemble le 26 ao\u00fbt.En Occident, saint Adrien est f\u00eat\u00e9 le 8 septembre et son \u00e9pouse Nathalie, qui l'encouragea \u00e0 souffrir le martyre, est f\u00eat\u00e9e le 26 ao\u00fbt. Il est r\u00e9put\u00e9 gu\u00e9rir les maux de ventre.", "Adriano de Nicomedia (llamado San Adriano o a veces San Adri\u00e1n) fue un m\u00e1rtir cristiano muerto en 306 durante la \u00faltima persecuci\u00f3n general. Naci\u00f3 a finales del siglo III en Constantinopla. Era hijo del c\u00e9sar Probo, quien fue emperador 6 a\u00f1os (de 277 a 282). Adriano era romano y en tal concepto persigui\u00f3 a los cristianos bajo los reinados de Maximiano y Galerio. Pero admirador del valor y la resignaci\u00f3n de aquellos fieles, se convirti\u00f3 a su religi\u00f3n, tras lo cual se cas\u00f3 con Santa Natalia. El emperador Licinio decret\u00f3 su persecuci\u00f3n, en la que fue apresado y torturado para hacerle renegar de su fe.Fue sometido a terribles tormentos en Nicomedia, donde finalmente seria decapitado.", "\u30cb\u30b3\u30e1\u30c7\u30a3\u30a2\u306e\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u3068\u30ca\u30bf\u30ea\u30a2\uff08Adrian and Natalia of Nicomedia\uff09\uff08 - 306\u5e74\u9803\uff09\u306f\u30ad\u30ea\u30b9\u30c8\u6559\u306e\u6b89\u6559\u8005\u3002\u30ab\u30c8\u30ea\u30c3\u30af\u6559\u4f1a\u3068\u6b63\u6559\u4f1a\u306e\u8056\u4eba\u3067\u3042\u308b\u3002\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\u306f\u30cf\u30c9\u30ea\u30a2\u30ce\uff08Hadrian\uff09\u3068\u3082\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002\u30e9\u30c6\u30f3\u540d\u3067\u30cf\u30c9\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9\uff08Hadrianus\uff09\u3001\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30cc\u30b9\uff08Adrianus \uff09\u3068\u3082\u3002\u6b63\u6559\u4f1a\u3067\u306f\u30cb\u30b3\u30df\u30c7\u30e4\u306e\u8056\u81f4\u547d\u8005\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u3001\u8056\u81f4\u547d\u5973\u30ca\u30bf\u30ea\u30e4\u3068\u8868\u8a18\u3055\u308c\u308b\u3002", "Adrianus ( - Nicomedia, 4 maart 304) was een Romeins officier en is een christelijke martelaar.", "Santo Adriano ou Adriano de Nicom\u00e9dia foi um guarda herculiano do imperador romano Gal\u00e9rio Maximiano. Ap\u00f3s converter-se ao Cristianismo, juntamente com sua esposa Nat\u00e1lia, foi martirizado em Nicom\u00e9dia, em 4 de mar\u00e7o de 306.", "Adrian lub Hadrian, cu. Muczenik Adrian Nikomidijskij i Natalia z Nikomedii, cu. Muczenica Natalija, r\u00f3wnie\u017c: Adrian i towarzysze \u2013 \u015bwi\u0119ci i m\u0119czennicy chrze\u015bcija\u0144scy z Nikomedii, kt\u00f3rzy mieli ponie\u015b\u0107 \u015bmier\u0107 w czasach prze\u015bladowania chrze\u015bcijan podczas rz\u0105d\u00f3w Maksymina Traka (235-238) lub Dioklecjana (284-305) i Maksymiana (286\u2013305) czy te\u017c Maksyminusa (305-311)."], "deathYear": ["0306"], "majorShrine": ["http://dbpedia.org/resource/Belgium", "http://dbpedia.org/resource/Rome", "http://dbpedia.org/resource/G\u00fcm\u00fc\u015fhane", "http://dbpedia.org/resource/Geraardsbergen", "http://dbpedia.org/resource/St_Adriano_al_Foro"], "title": ["Martyrs"], "veneratedIn": ["http://dbpedia.org/resource/Eastern_Orthodox_Church", "http://dbpedia.org/resource/Roman_Catholic_Church"], "attributes": ["depicted armed, with an anvil in his hands or at his feet"], "caption": ["Saint Adrian and his wife, Saint Natalia"], "feastDay": ["--08-26", "--09-08", "--12-01"], "imagesize": ["150"], "patronage": ["plague, epilepsy, arms dealers, butchers, guards, soldiers"], "wordnet_type": ["http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-saint-noun-2"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Guard"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Adrian,_Saint", "http://dbpedia.org/resource/Adrian_of_Nicomedia", "http://dbpedia.org/resource/Adrianus_Nicomediae", "http://dbpedia.org/resource/Adrian_and_Natalia", "http://dbpedia.org/resource/Natalia_of_Nicomedia", "http://dbpedia.org/resource/Adrian_and_natalia_of_nicomedia", "http://dbpedia.org/resource/Saint_Natalia", "http://dbpedia.org/resource/Saint_Natalie", "http://dbpedia.org/resource/Adrian_&_Natalia_of_Nicomedia"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adrian_and_Natalia_of_Nicomedia"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "http://www.wikidata.org/entity/Q901", "Agent", "Scientist", "http://schema.org/Person", "http://umbel.org/umbel/rc/PersonWithOccupation", "http://umbel.org/umbel/rc/Scientist", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFellowsOfTheRoyalSociety", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFrenchPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/Algebraist109784043", "http://dbpedia.org/class/yago/Analyst109790482", "http://dbpedia.org/class/yago/Associate109816771", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Colleague109935990", "http://dbpedia.org/class/yago/Expert109617867", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Mathematician110301261", "http://dbpedia.org/class/yago/NumberTheorist110366276", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Peer109626238", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Scientist110560637", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryFrenchMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat18th-centuryMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryFrenchMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat19th-centuryMathematicians", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAlgebraists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMathematicalAnalysts", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatNumberTheorists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromParis"], "label": ["Adrien-Marie Legendre", "\u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0644\u064a\u062c\u0627\u0646\u062f\u0631", "Adrien-Marie Legendre", "Adrien-Marie Legendre", "Adrien-Marie Legendre", "Adrien-Marie Legendre", "\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\uff1d\u30de\u30ea\u30fb\u30eb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c9\u30eb", "Adrien-Marie Legendre", "Adrien-Marie Legendre", "Adrien-Marie Legendre", "\u041b\u0435\u0436\u0430\u043d\u0434\u0440, \u0410\u0434\u0440\u0438\u0435\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438", "\u963f\u5fb7\u91cc\u5b89-\u9a6c\u91cc\u00b7\u52d2\u8ba9\u5fb7"], "comment": ["Adrien-Marie Legendre (French: [ad\u0281i\u025b\u0303 ma\u0281i l\u0259\u0292\u0251\u0303\u02d0d\u0281]; 18 September 1752 \u2013 10 January 1833) was a French mathematician. Legendre made numerous contributions to mathematics. Well-known and important concepts such as the Legendre polynomials and Legendre transformation are named after him.", "\u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0644\u064a\u062c\u0627\u0646\u062f\u0631 (1165 - 1248 \u0647\u0640 / 1752 - 1833 \u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u062f\u0648\u0631 \u0645\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0641\u0631\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0648\u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u062d\u0635\u0627\u0621 \u0648\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0639\u062f\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u062c\u0628\u0631 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0631\u064a\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u062d\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a.", "Adrien-Marie Legendre [ad\u0281i\u025b\u0303 ma\u0281i l\u0259\u0292\u0251\u0303\u02d0d\u0281] (* 18. September 1752 in Paris; \u2020 10. Januar 1833 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Mathematiker.", "Adrien-Marie Legendre (ad\u0281i\u025b\u0303 ma\u0281i l\u0259\u0292\u0251\u0303\u02d0d\u0281); 18 de septiembre de 1752-10 de enero de 1833), fue un destacad\u00edsimo matem\u00e1tico franc\u00e9s. Hizo importantes contribuciones a la estad\u00edstica, a la teor\u00eda de n\u00fameros, al \u00e1lgebra abstracta y al an\u00e1lisis matem\u00e1tico. Intervino en geodesia y en la comisi\u00f3n que estableci\u00f3 el metro como unidad de medida internacional.", "Adrien-Marie Legendre, n\u00e9 le 18 septembre 1752 \u00e0 Paris et mort le 10 janvier 1833 \u00e0 Auteuil, est un math\u00e9maticien fran\u00e7ais.", "\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\uff1d\u30de\u30ea\u30fb\u30eb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c9\u30eb\uff08Adrien-Marie Legendre\u30011752\u5e749\u670818\u65e5 - 1833\u5e741\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u6570\u5b66\u8005\u3002\u7d71\u8a08\u5b66\u3001\u6570\u8ad6\u3001\u4ee3\u6570\u5b66\u3001\u89e3\u6790\u5b66\u3067\u69d8\u3005\u306a\u529f\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u6574\u6570\u8ad6\u3084\u6955\u5186\u7a4d\u5206\u306b\u5927\u304d\u304f\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002", "Adrien-Marie Legendre (Paris, 18 de Setembro de 1752 \u2014 Paris, 10 de Janeiro de 1833) foi um matem\u00e1tico franc\u00eas. Fez importantes contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 estat\u00edstica, teoria dos n\u00fameros, \u00e1lgebra abstrata e an\u00e1lise matem\u00e1tica. Foi eleito membro da Royal Society em 1789. A cratera lunar Legendre tem esse nome em sua homenagem.", "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0435\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041b\u0435\u0436\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 (18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1752, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1833, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a.", "\u963f\u5fb7\u91cc\u5b89-\u99ac\u91cc\u00b7\u52d2\u8b93\u5fb7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAdrien-Marie Legendre\uff0c1752\u5e749\u670818\u65e5\uff0d1833\u5e741\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u6578\u5b78\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4e3b\u8981\u8ca2\u737b\u5728\u7d71\u8a08\u5b78\u3001\u6578\u8ad6\u3001\u62bd\u8c61\u4ee3\u6578\u8207\u6578\u5b78\u5206\u6790\u4e0a\u3002\u52d2\u8ba9\u5fb7\u7684\u4e3b\u8981\u7814\u7a76\u9886\u57df\u662f\u5206\u6790\u5b66\uff08\u5c24\u5176\u662f\u692d\u5706\u79ef\u5206\u7406\u8bba\uff09\u3001\u6570\u8bba\u3001\u521d\u7b49\u51e0\u4f55\u4e0e\u5929\u4f53\u529b\u5b66\uff0c\u53d6\u5f97\u4e86\u8bb8\u591a\u6210\u679c\uff0c\u5bfc\u81f4\u4e86\u4e00\u7cfb\u5217\u91cd\u8981\u7406\u8bba\u7684\u8bde\u751f\u3002\u52d2\u8ba9\u5fb7\u662f\u692d\u5706\u79ef\u5206\u7406\u8bba\u5960\u57fa\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u52d2\u8ba9\u5fb7\u5bf9\u6570\u8bba\u7684\u4e3b\u8981\u8d21\u732e\u662f\u4e8c\u6b21\u4e92\u53cd\u5f8b\uff0c\u8fd9\u662f\u540c\u4f59\u5f0f\u8bba\u4e2d\u7684\u4e00\u6761\u57fa\u672c\u5b9a\u7406\u3002\u4ed6\u8fd8\u662f\u89e3\u6790\u6570\u8bba\u7684\u5148\u9a71\u8005\u4e4b\u4e00\uff0c\u5f52\u7eb3\u51fa\u4e86\u7d20\u6570\u5206\u5e03\u5f8b\uff0c\u4fc3\u4f7f\u8bb8\u591a\u6570\u5b66\u5bb6\u7814\u7a76\u8fd9\u4e2a\u95ee\u9898\u3002\u5176\u4ed6\u8d21\u732e\u5305\u62ec\uff1a\u692d\u5706\u51fd\u6570\u8bba\u3001\u6700\u5c0f\u4e8c\u4e58\u6cd5\u3001\u6d4b\u5730\u7ebf\u7406\u8bba\u7b49\u3002", "Adrien-Marie Legendre (Parijs, 18 september 1752 \u2013 Auteuil, 10 januari 1833) was een Franse wiskundige. Hij leverde belangrijke bijdragen aan de statistiek, abstracte algebra, wiskundige analyse en in het bijzonder getaltheorie. Hij was een van de toonaangevende Franse wiskundigen aan het einde van de 18e en begin van de 19e eeuw, die een bloeiperiode was voor de Franse wiskunde. Hij is een van de 72 Fransen wier namen op de Eiffeltoren gegrift staan.", "Adrien-Marie Legendre (ur. 18 wrze\u015bnia 1752, Pary\u017c, zm. 10 stycznia 1833 tam\u017ce) \u2013 francuski matematyk. By\u0142 cz\u0142onkiem francuskiej Akademii Nauk. Jego prace dotycz\u0105 statystyki, teorii liczb, algebry, analizy matematycznej i geodezji. Niekt\u00f3re z jego osi\u0105gni\u0119\u0107: \n*  zaproponowa\u0142 wz\u00f3r na liczby pierwsze , jest on jednak nieprawdziwy dla n=29, \n*  zaproponowa\u0142 inny wz\u00f3r na liczby pierwsze , jest on jednak nieprawdziwy dla n=17, \n*  opracowa\u0142 metod\u0119 najmniejszych kwadrat\u00f3w, \n*  udowodni\u0142 szczeg\u00f3lny przypadek Wielkiego Twierdzenia Fermata dla n=5, \n*  wraz z Dirichletem udowodni\u0142 , \u017ce r\u00f3wnania i"], "sameAs": ["http://viaf.org/viaf/106967132", "http://www.wikidata.org/entity/Q191021", "http://cs.dbpedia.org/resource/Adrien-Marie_Legendre", "http://de.dbpedia.org/resource/Adrien-Marie_Legendre", "http://es.dbpedia.org/resource/Adrien-Marie_Legendre", "http://eu.dbpedia.org/resource/Adrien-Marie_Legendre", "http://fr.dbpedia.org/resource/Adrien-Marie_Legendre", "http://id.dbpedia.org/resource/Adrien-Marie_Legendre", "http://it.dbpedia.org/resource/Adrien-Marie_Legendre", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\uff1d\u30de\u30ea\u30fb\u30eb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c9\u30eb", "http://ko.dbpedia.org/resource/\uc544\ub4dc\ub9ac\uc575\ub9c8\ub9ac_\ub974\uc7a5\ub4dc\ub974", "http://nl.dbpedia.org/resource/Adrien-Marie_Legendre", "http://pl.dbpedia.org/resource/Adrien-Marie_Legendre", "http://pt.dbpedia.org/resource/Adrien-Marie_Legendre", "Q191021", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0d69r", "http://yago-knowledge.org/resource/Adrien-Marie_Legendre", "http://d-nb.info/gnd/118779249"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Paris", "http://dbpedia.org/resource/France"], "deathDate": ["1833-01-10", "1833-1-10"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Paris", "http://dbpedia.org/resource/France"], "birthDate": ["1752-09-18", "1752-9-18"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:18th-century_French_mathematicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:1752_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:1833_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:19th-century_French_mathematicians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fellows_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Sciences", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fellows_of_the_Royal_Society", "http://dbpedia.org/resource/Category:Members_of_the_French_Academy_of_Sciences", "http://dbpedia.org/resource/Category:Number_theorists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Officiers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur", "http://dbpedia.org/resource/Category:University_of_Paris_alumni"], "wikiPageID": ["49695"], "wikiPageRevisionID": ["738078403"], "wikiPageExternalLink": ["http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb39315327d", "legendre", "http://fermatslasttheorem.blogspot.com", "http://echo.mpiwg-berlin.mpg.de/MPIWG:PMG5H8WQ", "http://gallica.bnf.fr/notice?N=FRBNF30775984", "http://name.umdl.umich.edu/ABN7066.0001.001", "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb30775982w", "https://archive.org/details/exercicesdecalc00legegoog", "http://www-history.mcs.st-andrews.ac.uk/References/Legendre.html", "http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k110147r", "http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k62641x/f2.image", "http://gallica.bnf.fr/ark:/12148/bpt6k90209g/f398.image", "http://fermatslasttheorem.blogspot.com/2005/10/adrien-marie-legendre.html"], "name": ["Adrien-Marie Legendre"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legendre.jpg"], "description": ["mathematician from France"], "givenName": ["Adrien"], "gender": ["male"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adrien-Marie_Legendre"], "surname": ["Legendre"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Legendre.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adrien-Marie_Legendre?oldid=738078403"], "abstract": ["Adrien-Marie Legendre (French: [ad\u0281i\u025b\u0303 ma\u0281i l\u0259\u0292\u0251\u0303\u02d0d\u0281]; 18 September 1752 \u2013 10 January 1833) was a French mathematician. Legendre made numerous contributions to mathematics. Well-known and important concepts such as the Legendre polynomials and Legendre transformation are named after him.", "\u0623\u062f\u0631\u064a\u0627\u0646 \u0645\u0627\u0631\u064a \u0644\u064a\u062c\u0627\u0646\u062f\u0631 (1165 - 1248 \u0647\u0640 / 1752 - 1833 \u0645) \u0647\u0648 \u0639\u0627\u0644\u0645 \u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0641\u0631\u0646\u0633\u064a. \u0643\u0627\u0646 \u0644\u0647 \u062f\u0648\u0631 \u0645\u0639\u0637\u0627\u0621 \u0641\u064a \u0639\u062f\u0629 \u0641\u0631\u0648\u0639 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a\u0627\u062a \u0648\u0645\u0646\u0647\u0627 \u0627\u0644\u0625\u062d\u0635\u0627\u0621 \u0648\u0646\u0638\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0639\u062f\u0627\u062f \u0648\u0627\u0644\u062c\u0628\u0631 \u0627\u0644\u062a\u062c\u0631\u064a\u062f\u064a \u0648\u0627\u0644\u062a\u062d\u0644\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0631\u064a\u0627\u0636\u064a.", "Adrien-Marie Legendre [ad\u0281i\u025b\u0303 ma\u0281i l\u0259\u0292\u0251\u0303\u02d0d\u0281] (* 18. September 1752 in Paris; \u2020 10. Januar 1833 ebenda) war ein franz\u00f6sischer Mathematiker.", "Adrien-Marie Legendre (ad\u0281i\u025b\u0303 ma\u0281i l\u0259\u0292\u0251\u0303\u02d0d\u0281); 18 de septiembre de 1752-10 de enero de 1833), fue un destacad\u00edsimo matem\u00e1tico franc\u00e9s. Hizo importantes contribuciones a la estad\u00edstica, a la teor\u00eda de n\u00fameros, al \u00e1lgebra abstracta y al an\u00e1lisis matem\u00e1tico. Intervino en geodesia y en la comisi\u00f3n que estableci\u00f3 el metro como unidad de medida internacional.", "Adrien-Marie Legendre, n\u00e9 le 18 septembre 1752 \u00e0 Paris et mort le 10 janvier 1833 \u00e0 Auteuil, est un math\u00e9maticien fran\u00e7ais.", "\u30a2\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\uff1d\u30de\u30ea\u30fb\u30eb\u30b8\u30e3\u30f3\u30c9\u30eb\uff08Adrien-Marie Legendre\u30011752\u5e749\u670818\u65e5 - 1833\u5e741\u670810\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30d5\u30e9\u30f3\u30b9\u30d1\u30ea\u51fa\u8eab\u306e\u6570\u5b66\u8005\u3002\u7d71\u8a08\u5b66\u3001\u6570\u8ad6\u3001\u4ee3\u6570\u5b66\u3001\u89e3\u6790\u5b66\u3067\u69d8\u3005\u306a\u529f\u7e3e\u3092\u6b8b\u3057\u305f\u3002\u4e2d\u3067\u3082\u6574\u6570\u8ad6\u3084\u6955\u5186\u7a4d\u5206\u306b\u5927\u304d\u304f\u8ca2\u732e\u3057\u305f\u3068\u3057\u3066\u540d\u9ad8\u3044\u3002", "Adrien-Marie Legendre (Parijs, 18 september 1752 \u2013 Auteuil, 10 januari 1833) was een Franse wiskundige. Hij leverde belangrijke bijdragen aan de statistiek, abstracte algebra, wiskundige analyse en in het bijzonder getaltheorie. Hij was een van de toonaangevende Franse wiskundigen aan het einde van de 18e en begin van de 19e eeuw, die een bloeiperiode was voor de Franse wiskunde. Hij is een van de 72 Fransen wier namen op de Eiffeltoren gegrift staan. Hij was een tijdgenoot van Joseph-Louis Lagrange, Pierre-Simon Laplace, Sadi Carnot en Gaspard Monge in de rumoerige periode van de Franse Revolutie. Laplace, Lagrange en Legendre hebben zich volledig afzijdig gehouden van de revolutie. Legendre is bekend gebleven om zijn didactische verbetering in de behandeling van de elementaire meetkunde. Van 1775 tot 1780 was hij docent aan de Militaire Academie, later aan de \u00c9cole Normale en tot slot de \u00c9cole polytechnique, alle in Parijs. Het grootste deel van zijn werk werd geperfectioneerd door anderen: zijn werk aangaande wortels van veeltermen inspireerde de Galoistheorie; Niels Henrik Abels bouwde in zijn werk over elliptische functies voort op het werk van Legendre; ook Carl Friedrich Gauss maakte bij sommige van zijn resultaten op het gebied van de statistiek en de getaltheorie gebruik van het werk van Legendre. In 1830 gaf hij een bewijs van de laatste stelling van Fermat voor exponent n = 5, een bewijs dat bijna gelijktijdig door Johann Peter Gustav Lejeune Dirichlet werd gegeven in 1828. Hij had eerder het foute bewijs van Leonhard Euler voor n = 3 verbeterd. In de getaltheorie leverde Legendre belangrijke bijdragen, in het bijzonder tot de toepassing van de analyse op de getaltheorie. Zijn vermoeden uit 1796, voor wat nu de Priemgetalstelling wordt genoemd, werd pas honderd jaar later, in 1898, door Hadamard en Charles-Jean de La Vall\u00e9e Poussin bewezen. Het Legendre-symbool is een andere bijdrage van hem op dit gebied. Legendre verrichtte een indrukwekkende hoeveelheid werk met betrekking tot elliptische functies, waaronder de classificatie van elliptische integralen. De naar hem genoemde Legendre-transformatie wordt in de theoretische mechanica gebruikt om dat Lagrangiaanse formalisme over te zetten in het Hamiltonformalisme. In de thermodynamica wordt het ook gebruikt om thermodynamische potentialen vrije energie (ofwel Helmholtzenergie) F en Gibbsenergie G af te leiden uit de inwendige energie U.", "Adrien-Marie Legendre (ur. 18 wrze\u015bnia 1752, Pary\u017c, zm. 10 stycznia 1833 tam\u017ce) \u2013 francuski matematyk. By\u0142 cz\u0142onkiem francuskiej Akademii Nauk. Jego prace dotycz\u0105 statystyki, teorii liczb, algebry, analizy matematycznej i geodezji. Niekt\u00f3re z jego osi\u0105gni\u0119\u0107: \n*  zaproponowa\u0142 wz\u00f3r na liczby pierwsze , jest on jednak nieprawdziwy dla n=29, \n*  zaproponowa\u0142 inny wz\u00f3r na liczby pierwsze , jest on jednak nieprawdziwy dla n=17, \n*  opracowa\u0142 metod\u0119 najmniejszych kwadrat\u00f3w, \n*  udowodni\u0142 szczeg\u00f3lny przypadek Wielkiego Twierdzenia Fermata dla n=5, \n*  wraz z Dirichletem udowodni\u0142 , \u017ce r\u00f3wnania i nie maj\u0105 rozwi\u0105za\u0144 w liczbach naturalnych (dodatnich), \n*  by\u0142 autorem cenionego podr\u0119cznika z geometrii. Jego nazwisko pojawi\u0142o si\u0119 na li\u015bcie 72 nazwisk na wie\u017cy Eiffla.", "Adrien-Marie Legendre (Paris, 18 de Setembro de 1752 \u2014 Paris, 10 de Janeiro de 1833) foi um matem\u00e1tico franc\u00eas. Fez importantes contribui\u00e7\u00f5es \u00e0 estat\u00edstica, teoria dos n\u00fameros, \u00e1lgebra abstrata e an\u00e1lise matem\u00e1tica. Foi eleito membro da Royal Society em 1789. A cratera lunar Legendre tem esse nome em sua homenagem.", "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0435\u043d \u041c\u0430\u0440\u0438 \u041b\u0435\u0436\u0430\u0301\u043d\u0434\u0440 (18 \u0441\u0435\u043d\u0442\u044f\u0431\u0440\u044f 1752, \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436 \u2014 10 \u044f\u043d\u0432\u0430\u0440\u044f 1833, \u0442\u0430\u043c \u0436\u0435) \u2014 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a.", "\u963f\u5fb7\u91cc\u5b89-\u99ac\u91cc\u00b7\u52d2\u8b93\u5fb7\uff08\u6cd5\u8bed\uff1aAdrien-Marie Legendre\uff0c1752\u5e749\u670818\u65e5\uff0d1833\u5e741\u670810\u65e5\uff09\uff0c\u6cd5\u570b\u6578\u5b78\u5bb6\u3002\u4ed6\u7684\u4e3b\u8981\u8ca2\u737b\u5728\u7d71\u8a08\u5b78\u3001\u6578\u8ad6\u3001\u62bd\u8c61\u4ee3\u6578\u8207\u6578\u5b78\u5206\u6790\u4e0a\u3002\u52d2\u8ba9\u5fb7\u7684\u4e3b\u8981\u7814\u7a76\u9886\u57df\u662f\u5206\u6790\u5b66\uff08\u5c24\u5176\u662f\u692d\u5706\u79ef\u5206\u7406\u8bba\uff09\u3001\u6570\u8bba\u3001\u521d\u7b49\u51e0\u4f55\u4e0e\u5929\u4f53\u529b\u5b66\uff0c\u53d6\u5f97\u4e86\u8bb8\u591a\u6210\u679c\uff0c\u5bfc\u81f4\u4e86\u4e00\u7cfb\u5217\u91cd\u8981\u7406\u8bba\u7684\u8bde\u751f\u3002\u52d2\u8ba9\u5fb7\u662f\u692d\u5706\u79ef\u5206\u7406\u8bba\u5960\u57fa\u4eba\u4e4b\u4e00\u3002\u52d2\u8ba9\u5fb7\u5bf9\u6570\u8bba\u7684\u4e3b\u8981\u8d21\u732e\u662f\u4e8c\u6b21\u4e92\u53cd\u5f8b\uff0c\u8fd9\u662f\u540c\u4f59\u5f0f\u8bba\u4e2d\u7684\u4e00\u6761\u57fa\u672c\u5b9a\u7406\u3002\u4ed6\u8fd8\u662f\u89e3\u6790\u6570\u8bba\u7684\u5148\u9a71\u8005\u4e4b\u4e00\uff0c\u5f52\u7eb3\u51fa\u4e86\u7d20\u6570\u5206\u5e03\u5f8b\uff0c\u4fc3\u4f7f\u8bb8\u591a\u6570\u5b66\u5bb6\u7814\u7a76\u8fd9\u4e2a\u95ee\u9898\u3002\u5176\u4ed6\u8d21\u732e\u5305\u62ec\uff1a\u692d\u5706\u51fd\u6570\u8bba\u3001\u6700\u5c0f\u4e8c\u4e58\u6cd5\u3001\u6d4b\u5730\u7ebf\u7406\u8bba\u7b49\u3002"], "almaMater": ["http://dbpedia.org/resource/Coll\u00e8ge_Mazarin"], "field": ["http://dbpedia.org/resource/Mathematician"], "knownFor": ["http://dbpedia.org/resource/Elliptic_function", "http://dbpedia.org/resource/Legendre_transformation", "http://dbpedia.org/resource/Legendre_polynomial"], "nationality": ["http://dbpedia.org/resource/France"], "residence": ["http://dbpedia.org/resource/France"], "caption": ["1820", "http://dbpedia.org/resource/List_of_the_72_names_on_the_Eiffel_Tower"], "id": ["8866"], "title": ["Adrien-Marie Legendre"], "workInstitution": ["http://dbpedia.org/resource/\u00c9cole_Militaire", "http://dbpedia.org/resource/\u00c9cole_Polytechnique", "http://dbpedia.org/resource/\u00c9cole_Normale_Sup\u00e9rieure"], "wordnet_type": ["http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-scientist-noun-1"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Mathematician"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Adrien-marie_legendre", "http://dbpedia.org/resource/Adr\u00eden_Marie_Legendre", "http://dbpedia.org/resource/Adrien_Legendre", "http://dbpedia.org/resource/Adrien_Marie_Legendre", "http://dbpedia.org/resource/Legendrian", "http://dbpedia.org/resource/A._M._Legendre"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adrien-Marie_Legendre"], "influencedBy": ["http://dbpedia.org/resource/Jean-Alfred_Gautier"]}, {"type": ["Thing", "Person", "Person", "Agent", "NaturalPerson", "http://www.wikidata.org/entity/Q215627", "http://www.wikidata.org/entity/Q24229398", "http://www.wikidata.org/entity/Q36180", "http://www.wikidata.org/entity/Q5", "Agent", "Writer", "http://schema.org/Person", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatPeopleFromBaltimore,Maryland", "http://umbel.org/umbel/rc/Artist", "http://umbel.org/umbel/rc/Writer", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFellowsOfTheAmericanAcademyOfArtsAndSciences", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFeministWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatFeminists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatGuggenheimFellows", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishAmericanWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishFeminists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatJewishPoets", "http://dbpedia.org/class/yago/Adult109605289", "http://dbpedia.org/class/yago/Alumnus109786338", "http://dbpedia.org/class/yago/Associate109816771", "http://dbpedia.org/class/yago/CausalAgent100007347", "http://dbpedia.org/class/yago/Colleague109935990", "http://dbpedia.org/class/yago/Communicator109610660", "http://dbpedia.org/class/yago/Disputant109615465", "http://dbpedia.org/class/yago/Female109619168", "http://dbpedia.org/class/yago/Feminist110084635", "http://dbpedia.org/class/yago/Intellectual109621545", "http://dbpedia.org/class/yago/LivingThing100004258", "http://dbpedia.org/class/yago/Militant110315837", "http://dbpedia.org/class/yago/Object100002684", "http://dbpedia.org/class/yago/Obstructionist110349243", "http://dbpedia.org/class/yago/Organism100004475", "http://dbpedia.org/class/yago/Peer109626238", "http://dbpedia.org/class/yago/Person100007846", "http://dbpedia.org/class/yago/PhysicalEntity100001930", "http://dbpedia.org/class/yago/Poet110444194", "http://dbpedia.org/class/yago/Reformer110515194", "http://dbpedia.org/class/yago/Scholar110557854", "http://dbpedia.org/class/yago/Theorist110706812", "http://dbpedia.org/class/yago/Whole100003553", "http://dbpedia.org/class/yago/Woman110787470", "http://dbpedia.org/class/yago/Writer110794014", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActor", "http://dbpedia.org/class/yago/YagoLegalActorGeo", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryAmericanPoets", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat20th-centuryWomenWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryAmericanPoets", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryAmericanWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/Wikicat21st-centuryWomenWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanAnti-warActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanFeministWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanFeminists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanPoets", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanTaxResisters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanWomenPoets", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatAmericanWomenWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatBisexualWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomen", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWomenPoets", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTPeople", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTPoets", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTRightsActivists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTRightsActivistsFromTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLGBTWritersFromTheUnitedStates", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLesbianFeminists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatLesbianWriters", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatMacArthurFellows", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatQueerTheorists", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRadcliffeCollegeAlumni", "http://dbpedia.org/class/yago/WikicatRadicalFeminists"], "label": ["Adrienne Rich", "Adrienne Rich", "Adrienne Rich", "Adrienne Rich", "Adrienne Rich", "\u30a2\u30c9\u30ea\u30a8\u30f3\u30cc\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1", "Adrienne Rich", "Adrienne Rich", "Adrienne Rich", "\u0420\u0438\u0447, \u0410\u0434\u0440\u0438\u0435\u043d\u043d\u0430", "\u827e\u5fb7\u4e3d\u5b89\u00b7\u91cc\u5947"], "comment": ["Adrienne Cecile Rich (* 16. Mai 1929 in Baltimore, Maryland; \u2020 27. M\u00e4rz 2012 in Santa Cruz, Kalifornien) war eine US-amerikanische Feministin, Dichterin, Dozentin und Autorin.", "\u30a2\u30c9\u30ea\u30a8\u30f3\u30cc\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\uff08\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u306f\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u3082\u3001Adrienne Cecile Rich, 1929\u5e745\u670816\u65e5 - 2012\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5973\u6027\u8a69\u4eba\u3002 \u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3002\u30e9\u30c9\u30af\u30ea\u30d5\u5927\u5b66\u5352\u696d\u30021951\u5e74\u306e\u6700\u521d\u306e\u8a69\u96c6\u300e\u4e16\u754c\u306e\u5909\u5bb9\u300f\u306f\u3001\u5f62\u800c\u4e0a\u8a69\u4eba\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u6cbf\u3063\u305f\u7aef\u6b63\u306a\u3082\u306e\u3067\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u305f\u304c\u30011960\u5e74\u4ee3\u4ee5\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30e1\u30f3\u30ba\u30fb\u30ea\u30d6\u904b\u52d5\u306b\u52a0\u308f\u308a\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u4e3b\u984c\u3082\u3001\u30f4\u30a7\u30c8\u30ca\u30e0\u6226\u4e89\u3001\u4eba\u7a2e\u554f\u984c\u3001\u5973\u6027\u89e3\u653e\u306a\u3069\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021971\u5e74\u3001\u300e\u5ec3\u589f\u3078\u306e\u8df3\u8e8d\u300f\u3067\u5168\u7c73\u56f3\u66f8\u8cde\u53d7\u8cde\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u5c11\u5973\u6642\u4ee3\u306b\u5144\u5f1f\u304b\u3089\u53d7\u3051\u305f\u6027\u7684\u8650\u5f85\u3092\u63cf\u3044\u305f\u8a69\u306f\u6700\u3082\u885d\u6483\u7684\u3067\u3001\u305d\u306e\u5973\u6027\u8ad6\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u306e\u300c\u5f37\u5236\u7684\u7570\u6027\u611b\u3068\u30ec\u30ba\u30d3\u30a2\u30f3\u5b58\u5728\u300d\u3067\u300c\u30ec\u30ba\u30d3\u30a2\u30f3\u9023\u7d9a\u4f53\u300d\u300c\u5f37\u5236\u7684\u7570\u6027\u611b\u300d\u3068\u3044\u3046\u6982\u5ff5\u3092\u793a\u3057\u3001\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30ba\u30e0\u6279\u8a55\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\uff08\u300e\u8840\u3001\u30d1\u30f3\u3001\u8a69\u300f\u6240\u53ce\uff09\u3002\u3057\u304b\u3057\u30ea\u30c3\u30c1\u306e\u6982\u5ff5\u306f\u3001\u5973\u306b\u80b2\u3066\u3089\u308c\u305f\u7d50\u679c\u3001\u7537\u306f\u81ea\u7136\u306b\u611b\u7740\u306e\u76f8\u624b\u3092\u5225\u306e\u5973\u306b\u79fb\u884c\u3055\u305b\u3089\u308c\u308b\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u5973\u306f\u3080\u3057\u308d\u5973\u540c\u58eb\u306e\u7d46\u306b\u79fb\u884c\u3059\u308b\u307b\u3046\u304c\u81ea\u7136\u3067\u3001\u611b\u7740\u306e\u5bfe\u8c61\u3092\u7537\u306b\u5909\u3048\u308b\u3053\u3068\u306b\u306f\u7121\u7406\u304c\u4f34\u3046\u3068\u8ad6\u3058\u3066\u3044\u308b\u3002 2012\u5e743\u670827\u65e5\u3001\u6b7b\u53bb\u300282\u6b73\u6ca1\u3002", "Adrienne Cecile Rich (Baltimore, 16 mei 1929 - 27 maart 2012) was een politiek en sociaal ge\u00ebngageerde Amerikaanse dichteres, docente, essayiste, woordvoerster voor de lesbische belangen en feministe.", "\u827e\u5fb7\u4e3d\u5b89\u00b7\u585e\u897f\u5c14\u00b7\u91cc\u5947\uff08Adrienne Cecile Rich\uff0c1929\u5e745\u670816\u65e5\uff0d2012\u5e743\u670827\u65e5\uff09 \u662f\u7f8e\u56fd\u8bd7\u4eba\uff0c\u6563\u6587\u5bb6\u548c\u5973\u6743\u4e3b\u4e49\u8005\u3002", "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0435\u043d\u043d\u0430 \u0420\u0438\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Adrienne Cecile Rich; 16 \u043c\u0430\u044f 1929, \u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u043c\u043e\u0440 \u2014 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2012, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041a\u0440\u0443\u0437) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430.", "Adrienne Cecile Rich (May 16, 1929 \u2013 March 27, 2012) was an American poet, essayist and radical feminist. She was called \"one of the most widely read and influential poets of the second half of the 20th century\", and was credited with bringing \"the oppression of women and lesbians to the forefront of poetic discourse.\"", "Adrienne Cecile Rich (16 de mayo de 1929, Baltimore, Maryland - 27 de marzo de 2012, Santa M\u00f3nica, California), poeta, intelectual, cr\u00edtica y activista lesbiana estadounidense. Falleci\u00f3 a la edad de 82 a\u00f1os en San Francisco, California (EEUU)", " Pour les articles homonymes, voir Rich. Adrienne Rich n\u00e9e le 16 mai 1929 \u00e0 Baltimore dans le Maryland et morte le 27 mars 2012 \u00e0 Santa Cruz des suites d'une polyarthrite rhumato\u00efde est une femme-po\u00e8te et essayiste f\u00e9ministe des \u00c9tats-Unis de la fin du XXe si\u00e8cle.", "Adrienne Cecile Rich (ur. 16 maja 1929 w Baltimore, zm. 27 marca 2012 w Santa Cruz) \u2013 ameryka\u0144ska poetka i pisarka. Przedstawicielka radykalnego feminizmu drugiej fali. Uko\u0144czy\u0142a Radcliffe College. Wed\u0142ug Rich ucisk kobiet w patriarchacie ma dwie podstawy: zinstytucjonalizowane macierzy\u0144stwo i przymusow\u0105 heteroseksualno\u015b\u0107. Od roku 1976 by\u0142a zwi\u0105zana z Michelle Cliff.", "Adrienne Rich (Baltimore, 16 de Maio de 1929 - 27 de Mar\u00e7o de 2012) foi uma feminista, poetisa, professora e escritora dos Estados Unidos. Filha de pai judeu e m\u00e3e crist\u00e3 e, portanto, segundo o juda\u00edsmo ortodoxo, n\u00e3o judia ela pr\u00f3pria, Adrienne escolheu identificar-se como judia. Foi apoiante e activista de organiza\u00e7\u00f5es como Jewish Voice for Peace que se op\u00f5em firmemente \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios palestinianos. Assumidamente l\u00e9sbica e profundamente cr\u00edtica dos valores dominantes, Rich escolheu praticar a solidariedade humana com os marginalizados e os oprimidos."], "sameAs": ["http://viaf.org/viaf/16565", "http://www.wikidata.org/entity/Q270705", "http://cs.dbpedia.org/resource/Adrienne_Richov\u00e1", "http://de.dbpedia.org/resource/Adrienne_Rich", "http://es.dbpedia.org/resource/Adrienne_Rich", "http://eu.dbpedia.org/resource/Adrienne_Rich", "http://fr.dbpedia.org/resource/Adrienne_Rich", "http://it.dbpedia.org/resource/Adrienne_Rich", "http://ja.dbpedia.org/resource/\u30a2\u30c9\u30ea\u30a8\u30f3\u30cc\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1", "http://nl.dbpedia.org/resource/Adrienne_Rich", "http://pl.dbpedia.org/resource/Adrienne_Rich", "http://pt.dbpedia.org/resource/Adrienne_Rich", "Q270705", "http://rdf.freebase.com/ns/m.0cxbw", "http://sw.cyc.com/concept/Mx4rwKAeQZwpEbGdrcN5Y29ycA", "http://yago-knowledge.org/resource/Adrienne_Rich", "http://d-nb.info/gnd/118744895"], "deathPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Santa_Cruz,_California"], "deathDate": ["2012-03-27", "2012-3-27"], "birthPlace": ["http://dbpedia.org/resource/Baltimore", "http://dbpedia.org/resource/Baltimore,_Maryland"], "birthDate": ["1929-05-16", "1929-5-16"], "subject": ["http://dbpedia.org/resource/Category:Lesbian_feminists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Political_lesbians", "http://dbpedia.org/resource/Category:Yale_Younger_Poets_winners", "http://dbpedia.org/resource/Category:1929_births", "http://dbpedia.org/resource/Category:2012_deaths", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_American_poets", "http://dbpedia.org/resource/Category:20th-century_women_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_American_poets", "http://dbpedia.org/resource/Category:21st-century_women_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_anti-war_activists", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_feminist_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_tax_resisters", "http://dbpedia.org/resource/Category:American_women_poets", "http://dbpedia.org/resource/Category:Bollingen_Prize_recipients", "http://dbpedia.org/resource/Category:Brandeis_University_faculty", "http://dbpedia.org/resource/Category:Christian_feminists", "http://dbpedia.org/resource/Category:City_College_of_New_York_faculty", "http://dbpedia.org/resource/Category:Columbia_University_faculty", "http://dbpedia.org/resource/Category:Cornell_University_faculty", "http://dbpedia.org/resource/Category:Fellows_of_the_American_Academy_of_Arts_and_Sciences", "http://dbpedia.org/resource/Category:Guggenheim_Fellows", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_poets", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_American_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:Jewish_feminists", "http://dbpedia.org/resource/Category:LGBT_poets", "http://dbpedia.org/resource/Category:LGBT_writers_from_the_United_States", "http://dbpedia.org/resource/Category:Lambda_Literary_Award_winners", "http://dbpedia.org/resource/Category:Lesbian_writers", "http://dbpedia.org/resource/Category:MacArthur_Fellows", "http://dbpedia.org/resource/Category:National_Book_Award_winners", "http://dbpedia.org/resource/Category:Radcliffe_College_alumni", "http://dbpedia.org/resource/Category:Radical_feminists", "http://dbpedia.org/resource/Category:Writers_from_Baltimore"], "wikiPageID": ["48171"], "wikiPageRevisionID": ["743288315"], "wikiPageExternalLink": ["http://www.barclayagency.com/rich_a.html", "http://www.lannan.org/lf/rc/event/adrienne-rich/", "http://www.poetryfoundation.org/bio/adrienne-rich", "http://www.griffinpoetryprize.com/awards-and-poets/lifetime-recognition-award/adrienne-rich/", "http://www.english.uiuc.edu/maps/poets/m_r/rich/rich.htm", "http://www.barclayagency.com/speakers/videos/rich_a.html", "http://writing.upenn.edu/pennsound/x/Rich.html", "http://books.guardian.co.uk/comment/story/0,,1950812,00.html", "http://lccn.loc.gov/no2010203172", "http://nrs.harvard.edu/urn-3:RAD.SCHL:sch00021", "http://www.poetryarchive.org/poetryarchive/singlePoet.do?poetId=428", "http://www.poets.org/poet.php/prmPID/49"], "name": ["Adrienne Rich", "http://dbpedia.org/resource/List_of_Harvard_University_people"], "depiction": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adrienne_Rich_1980.jpg"], "description": ["American poet, essayist and feminist"], "givenName": ["Adrienne"], "gender": ["female"], "isPrimaryTopicOf": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adrienne_Rich"], "surname": ["Rich"], "thumbnail": ["http://commons.wikimedia.org/wiki/Special:FilePath/Adrienne_Rich_1980.jpg?width=300"], "wasDerivedFrom": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adrienne_Rich?oldid=743288315"], "abstract": ["Adrienne Cecile Rich (May 16, 1929 \u2013 March 27, 2012) was an American poet, essayist and radical feminist. She was called \"one of the most widely read and influential poets of the second half of the 20th century\", and was credited with bringing \"the oppression of women and lesbians to the forefront of poetic discourse.\" Her first collection of poetry, A Change of World, was selected by renowned poet W. H. Auden for the Yale Series of Younger Poets Award. Rich went on to write the introduction to the published volume. She famously declined the National Medal of Arts, protesting the vote by House Speaker Newt Gingrich to end funding for the National Endowment for the Arts.", "Adrienne Cecile Rich (16 de mayo de 1929, Baltimore, Maryland - 27 de marzo de 2012, Santa M\u00f3nica, California), poeta, intelectual, cr\u00edtica y activista lesbiana estadounidense. Falleci\u00f3 a la edad de 82 a\u00f1os en San Francisco, California (EEUU) Fue estudiante del Colegio Radcliffe cuando sus poemas fueron elegidos para publicarse en el Premio Yale de poes\u00eda joven; del cual se deriv\u00f3 Un cambio de mundo (1951), que reflej\u00f3 su t\u00e9cnica formal. Su siguiente obra delinea la transformaci\u00f3n de una poes\u00eda bien trabajada pero imitativa hasta un estilo personal en\u00e9rgico. Su creciente compromiso al movimiento feminista y una est\u00e9tica l\u00e9sbica han influenciado muchos de sus trabajos. Su obra po\u00e9tica junto a la de Audre Lorde y Alice Walker, han inspirado la lucha no s\u00f3lo de feministas estadounidenses sino tambi\u00e9n de Am\u00e9rica Latina.", "Adrienne Cecile Rich (* 16. Mai 1929 in Baltimore, Maryland; \u2020 27. M\u00e4rz 2012 in Santa Cruz, Kalifornien) war eine US-amerikanische Feministin, Dichterin, Dozentin und Autorin.", " Pour les articles homonymes, voir Rich. Adrienne Rich n\u00e9e le 16 mai 1929 \u00e0 Baltimore dans le Maryland et morte le 27 mars 2012 \u00e0 Santa Cruz des suites d'une polyarthrite rhumato\u00efde est une femme-po\u00e8te et essayiste f\u00e9ministe des \u00c9tats-Unis de la fin du XXe si\u00e8cle. D\u00e8s 1951, elle publie son premier recueil de po\u00e8mes, A Change of World, qui re\u00e7oit le \"Yale Younger Poets Prize\". En 1953, elle \u00e9pouse un \u00e9conomiste, Alfred Conrad. Ils ont trois enfants, et emm\u00e9nagent \u00e0 New York en 1966. Elle y enseigne \u00e0 des \u00e9tudiants de couleur et issus de milieu pauvre. D\u00e9j\u00e0 engag\u00e9e pour des r\u00e9formes sociales et contre le racisme, elle lit James Baldwin et Simone de Beauvoir et s'engage dans le f\u00e9minisme. Depuis 1976, elle vit avec Michelle Cliff. L'un de ses essais les plus c\u00e9l\u00e8bres, Compulsory Heterosexuality and Lesbian Existence (1980), expose sa th\u00e9orie du \"continuum lesbien\"", "\u30a2\u30c9\u30ea\u30a8\u30f3\u30cc\u30fb\u30ea\u30c3\u30c1\uff08\u65e5\u672c\u8a9e\u8868\u8a18\u306f\u30a8\u30a4\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3\u30fb\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u3068\u3082\u3001Adrienne Cecile Rich, 1929\u5e745\u670816\u65e5 - 2012\u5e743\u670827\u65e5\uff09\u306f\u3001\u30a2\u30e1\u30ea\u30ab\u306e\u5973\u6027\u8a69\u4eba\u3002 \u30e1\u30ea\u30fc\u30e9\u30f3\u30c9\u5dde\u30dc\u30eb\u30c6\u30a3\u30e2\u30a2\u751f\u307e\u308c\u3002\u30e9\u30c9\u30af\u30ea\u30d5\u5927\u5b66\u5352\u696d\u30021951\u5e74\u306e\u6700\u521d\u306e\u8a69\u96c6\u300e\u4e16\u754c\u306e\u5909\u5bb9\u300f\u306f\u3001\u5f62\u800c\u4e0a\u8a69\u4eba\u306e\u4f1d\u7d71\u306b\u6cbf\u3063\u305f\u7aef\u6b63\u306a\u3082\u306e\u3067\u9ad8\u3044\u8a55\u4fa1\u3092\u5f97\u305f\u304c\u30011960\u5e74\u4ee3\u4ee5\u5f8c\u3001\u30a6\u30a3\u30e1\u30f3\u30ba\u30fb\u30ea\u30d6\u904b\u52d5\u306b\u52a0\u308f\u308a\u3001\u4f5c\u54c1\u306e\u4e3b\u984c\u3082\u3001\u30f4\u30a7\u30c8\u30ca\u30e0\u6226\u4e89\u3001\u4eba\u7a2e\u554f\u984c\u3001\u5973\u6027\u89e3\u653e\u306a\u3069\u306b\u306a\u3063\u305f\u30021971\u5e74\u3001\u300e\u5ec3\u589f\u3078\u306e\u8df3\u8e8d\u300f\u3067\u5168\u7c73\u56f3\u66f8\u8cde\u53d7\u8cde\u3002\u30cb\u30e5\u30fc\u30e8\u30fc\u30af\u5927\u5b66\u6559\u6388\u3092\u52d9\u3081\u305f\u3002 \u5c11\u5973\u6642\u4ee3\u306b\u5144\u5f1f\u304b\u3089\u53d7\u3051\u305f\u6027\u7684\u8650\u5f85\u3092\u63cf\u3044\u305f\u8a69\u306f\u6700\u3082\u885d\u6483\u7684\u3067\u3001\u305d\u306e\u5973\u6027\u8ad6\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4\u306e\u300c\u5f37\u5236\u7684\u7570\u6027\u611b\u3068\u30ec\u30ba\u30d3\u30a2\u30f3\u5b58\u5728\u300d\u3067\u300c\u30ec\u30ba\u30d3\u30a2\u30f3\u9023\u7d9a\u4f53\u300d\u300c\u5f37\u5236\u7684\u7570\u6027\u611b\u300d\u3068\u3044\u3046\u6982\u5ff5\u3092\u793a\u3057\u3001\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30ba\u30e0\u6279\u8a55\u306b\u5f71\u97ff\u3092\u4e0e\u3048\u305f\uff08\u300e\u8840\u3001\u30d1\u30f3\u3001\u8a69\u300f\u6240\u53ce\uff09\u3002\u3057\u304b\u3057\u30ea\u30c3\u30c1\u306e\u6982\u5ff5\u306f\u3001\u5973\u306b\u80b2\u3066\u3089\u308c\u305f\u7d50\u679c\u3001\u7537\u306f\u81ea\u7136\u306b\u611b\u7740\u306e\u76f8\u624b\u3092\u5225\u306e\u5973\u306b\u79fb\u884c\u3055\u305b\u3089\u308c\u308b\u306e\u306b\u5bfe\u3057\u3001\u5973\u306f\u3080\u3057\u308d\u5973\u540c\u58eb\u306e\u7d46\u306b\u79fb\u884c\u3059\u308b\u307b\u3046\u304c\u81ea\u7136\u3067\u3001\u611b\u7740\u306e\u5bfe\u8c61\u3092\u7537\u306b\u5909\u3048\u308b\u3053\u3068\u306b\u306f\u7121\u7406\u304c\u4f34\u3046\u3068\u8ad6\u3058\u3066\u3044\u308b\u3002 2012\u5e743\u670827\u65e5\u3001\u6b7b\u53bb\u300282\u6b73\u6ca1\u3002", "Adrienne Rich (Baltimore, 16 de Maio de 1929 - 27 de Mar\u00e7o de 2012) foi uma feminista, poetisa, professora e escritora dos Estados Unidos. Filha de pai judeu e m\u00e3e crist\u00e3 e, portanto, segundo o juda\u00edsmo ortodoxo, n\u00e3o judia ela pr\u00f3pria, Adrienne escolheu identificar-se como judia. Foi apoiante e activista de organiza\u00e7\u00f5es como Jewish Voice for Peace que se op\u00f5em firmemente \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios palestinianos. Assumidamente l\u00e9sbica e profundamente cr\u00edtica dos valores dominantes, Rich escolheu praticar a solidariedade humana com os marginalizados e os oprimidos. Em 1997 foi-lhe atribu\u00eddo o National Medal for the Arts, o maior pr\u00e9mio atribu\u00eddo a artistas, tendo recusado.", "Adrienne Cecile Rich (ur. 16 maja 1929 w Baltimore, zm. 27 marca 2012 w Santa Cruz) \u2013 ameryka\u0144ska poetka i pisarka. Przedstawicielka radykalnego feminizmu drugiej fali. Uko\u0144czy\u0142a Radcliffe College. Wed\u0142ug Rich ucisk kobiet w patriarchacie ma dwie podstawy: zinstytucjonalizowane macierzy\u0144stwo i przymusow\u0105 heteroseksualno\u015b\u0107. Krytyk\u0119 zinstytucjonalizowanego macierzy\u0144stwa wprowadzi\u0142a Rich w ksi\u0105\u017cce Zrodzone z kobiety, opublikowanej w roku 1976, w kt\u00f3rym ujawni\u0142a si\u0119 jako lesbijka (wcze\u015bniej mia\u0142a m\u0119\u017ca i urodzi\u0142a tr\u00f3jk\u0119 dzieci). Wed\u0142ug niej w spo\u0142ecze\u0144stwie zdominowanym przez m\u0119\u017cczyzn kobiety nie panuj\u0105 same nad swoim macierzy\u0144stwem, lecz staje si\u0119 ono narz\u0119dziem kontroli sprawowanej nad nimi przez m\u0119\u017c\u00f3w, lekarzy, ekspert\u00f3w, polityk\u00f3w itp. Celem ruchu feministycznego powinno by\u0107 m.in. odzyskanie przez kobiety macierzy\u0144stwa jako do\u015bwiadczenia. Najbardziej znanym tekstem Rich jest esej \"Przymusowa heteroseksualno\u015b\u0107 a egzystencja lesbijska\" (1980). Analizuje w nim ona kobiec\u0105 heteroseksualno\u015b\u0107 jako instytucj\u0119 polityczn\u0105, zbudowan\u0105 na szeregu nakaz\u00f3w i zakaz\u00f3w opatrzonych sankcjami. Wprowadza w nim te\u017c poj\u0119cie \"lesbijskiego kontinnum\", obejmuj\u0105cego ca\u0142o\u015b\u0107 pozytywnych, wspieraj\u0105cych relacji mi\u0119dzy kobietami (niekoniecznie o charakterze \u015bci\u015ble seksualnym). To w\u0142a\u015bnie do\u015bwiadczenie wi\u0119zi mi\u0119dzy kobietami (siostrze\u0144stwo) jest podstaw\u0105 oporu wobec patriarchalnych stosunk\u00f3w w\u0142adzy. Od roku 1976 by\u0142a zwi\u0105zana z Michelle Cliff.", "Adrienne Cecile Rich (Baltimore, 16 mei 1929 - 27 maart 2012) was een politiek en sociaal ge\u00ebngageerde Amerikaanse dichteres, docente, essayiste, woordvoerster voor de lesbische belangen en feministe.", "\u827e\u5fb7\u4e3d\u5b89\u00b7\u585e\u897f\u5c14\u00b7\u91cc\u5947\uff08Adrienne Cecile Rich\uff0c1929\u5e745\u670816\u65e5\uff0d2012\u5e743\u670827\u65e5\uff09 \u662f\u7f8e\u56fd\u8bd7\u4eba\uff0c\u6563\u6587\u5bb6\u548c\u5973\u6743\u4e3b\u4e49\u8005\u3002", "\u0410\u0434\u0440\u0438\u0435\u043d\u043d\u0430 \u0420\u0438\u0447 (\u0430\u043d\u0433\u043b. Adrienne Cecile Rich; 16 \u043c\u0430\u044f 1929, \u0411\u0430\u043b\u0442\u0438\u043c\u043e\u0440 \u2014 27 \u043c\u0430\u0440\u0442\u0430 2012, \u0421\u0430\u043d\u0442\u0430-\u041a\u0440\u0443\u0437) \u2014 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435\u0441\u0441\u0430, \u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u0446\u0438\u0441\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043d\u044b \u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430."], "birthName": ["Adrienne Cecile Rich"], "partner": ["http://dbpedia.org/resource/Michelle_Cliff"], "spouse": ["http://dbpedia.org/resource/Alfred_Haskell_Conrad"], "align": ["right"], "bgcolor": ["FFFFF0"], "caption": ["Rich in 1980"], "genre": ["Poetry, non-fiction"], "imageSize": ["160"], "notableworks": ["Diving Into the Wreck"], "occupation": ["Poet, non-fiction writer, essayist"], "portal": ["Biography", "Feminism", "Literature", "United States", "Writing", "LGBT"], "quote": ["We are, I am, you are\nby cowardice or courage\nthe one who find our way\nback to this scene\ncarrying a knife, a camera\na book of myths\nin which\nour names do not appear.", "There's a place between two stands of trees where the grass grows uphill\nand the old revolutionary road breaks off into shadows\nnear a meeting-house abandoned by the persecuted\nwho disappeared into those shadows.\n\nI've walked there picking mushrooms at the edge of dread, but don't be fooled\nthis isn't a Russian poem, this is not somewhere else but here,\nour country moving closer to its own truth and dread,\nits own ways of making people disappear."], "quoted": ["true"], "salign": ["right"], "source": ["Diving into the Wreck: Poems 1971\u20131972", "From \"Diving into the Wreck\"", "From \"What kinds of times are these?\""], "width": ["300"], "null": ["http://dbpedia.org/resource/Poet"], "wikiPageRedirects": ["http://dbpedia.org/resource/Adrienne_Cecile_Rich", "http://dbpedia.org/resource/Adrienne_C._Rich", "http://dbpedia.org/resource/Adrienne_rich", "http://dbpedia.org/resource/Dream_of_a_Common_Language", "http://dbpedia.org/resource/Richian"], "wikiPageDisambiguates": ["http://dbpedia.org/resource/Adrienne"], "primaryTopic": ["http://en.wikipedia.org/wiki/Adrienne_Rich"], "author": ["http://dbpedia.org/resource/On_Lies,_Secrets_and_Silence"], "influenced": ["http://dbpedia.org/resource/Simone_de_Beauvoir"], "influencedBy": ["http://dbpedia.org/resource/Claudia_Card", "http://dbpedia.org/resource/Ali_Liebegott", "http://dbpedia.org/resource/Matthew_Hittinger", "http://dbpedia.org/resource/R._Radhakrishnan"]}]